（契弟回歸） 異能正傳《源界神話－異軍崛起》(6)

契弟歸來

各位巴打絲打，契弟因為之前有啲事失蹤兩個月，要各位擔心契弟，深感抱歉。見到巴打絲打仲開埋尋人Post，契弟更加有跪玻璃嘅衝動。

至於發生咩事，契弟晌Facebook page 私下同某幾位巴打絲打傾過，當中亦有一直追文嘅CD rom 朋友，感激各位開解同支持。原諒我呢個Post未必會講太多失蹤原因，如果有巴打絲打敗興趣，可以私下問契弟，保證如實盡告。

休息一段時間，呢一篇異能正傳將會以超超超超超進度，保持質素地爆落去，最少會到呢一季完結先會停一停（咳，唔會再失蹤.....）。

巴打絲打，請狠狠抽插小弟吧。

契弟講過，呢個故事保證不爛尾，會陪住大家渡過更多日與夜，希望各位繼續支持契弟。

（附上契弟御用菊花，供各位抽插）

終於返黎

契弟十一點前有文，Post返之前嘅Link同資料先

finally

中出巴 你終於返嚟

正傳Post（1)：
[url]http://lihkg..com/thread/297184/page/1[/url]

正傳Post（2)

正傳Post（3)

正傳Post（4)

正傳Post（5)

紙言Link：

前傳第一季 《神偷帽男》

前傳第二季《刀女輪迴》

前傳第三季《宅男交易者》

系列時間線

1994年

罪咎日

絕大部份上代異能者在罪咎日中喪命，當中包括魏獨之父－點金者魏鑫。罪咎日後，名為The G與Heaven的異能者勢力暗地崛起，分別以龍魄天元及重力之王－始為首。

鏡算軍神鏡海以自身異能演算出兩界空間軌跡，並以「神物」威脅，最終制止天元與始之間的鬥爭。天元和始簽訂《半百之約》，承諾五十年內不可在凡人社會展開大規模戰爭。鏡海作為監察者，保管「神物」，退隱山林。四祖之一的徐律煙則保持中立，游離於兩大勢力之間，如同閒雲野鶴。

另一邊廂，在罪咎日中，部份異能者後裔流落在世界各個角落，以普通人身份成長大，各有際遇。

看似風平浪靜的世界，蘊釀著一場更大的風暴與浩劫。

1997年

天元與始兩人不約而同前往京都尋找宮本香織的爺爺，刀聖－宮本一刀齋。宮本一刀齋拒絕兩人邀請，被始一擊敗陣。此戰成為一刀齋一生中最大心魔，刀術止步於此。

2014年6月

陳一異能覺醒，槍傷師父徐律煙，兩人失去踪影。龍天墳以為師父與師兄陳一被殺，性情大變，並一怒之下清除俄羅斯當地某一個幫派，搞得滿城風雨。

2014年12月

魏獨異能覺醒，堂兄魏強與同居女友同日喪命。其後，魏獨被前交易者李晨依所救，於香港沙田萬佛寺中潛修，隨李晨依學習醫術。另外，魏獨其後在寺中巧遇祝鳳凰等人，展開一段撲朔迷離，影響終生的關係。

2015年1月
陳一以Heaven翼神之名出現，接管俄羅斯地域，並輔助Heaven之主始。

2015年6月

龍天墳異能首次覺醒，在火場救陳一之妹阿心，展開異能神偷與盲女的同居生活（唔，還有一隻叫Dick仔的拉布拉多尋回犬）。 龍天墳與阿心不知道自己遭遇的一切都是翼神陳一暗地安排。

同月，魏獨在萬佛寺中初次遇上Heaven甲神葉秋。魏獨因為鳳凰在銀行遇險，與犬郎兩人夜全赴西貢碼頭的屋船，展開血腥殺戮。期間，翼神陳一與甲神葉秋在另一艘船上進行交易。魏獨與蒙面的葉秋曾一度交手，不敵而逃。

2015年8月

甲神葉秋以演唱會為名，策劃恐襲，企圖奪走鏡海和尚手中的「神物」。當日萬佛寺中，二師兄雲海淵慘被葉秋擊斃，祝鳳凰為救魏獨耗盡體內源力，燃燒殆盡，其靈魂之火被生命女神莫卡琳帶走。鏡海和尚以化身的最後之力拖延天元及始兩人，讓魏獨眾人成功逃至台灣。

魏獨以為鳳凰香消玉殞，於阿里山豎立兩碑，暗下毒誓，大仇得報後將回去與鳳凰同葬。因此，他暫投Heaven神主始與葉秋的敵人，由天元掌控的陣營，The G。

2015年9月

宮本香織異能覺醒，於古刀中喚醒刀神宮本武藏的靈魂碎片，被強迫成為其徒弟。宮本正史致電香織，請其回去繼承宮本家的遺產，暗藏禍心。當宮本香織回去日本期間，遇上刀匠之子，一村黑龍。

另一方面，灣仔會議展覽中心被陳一手下的俄國外交宮炸毀。龍天墳得悉陳一未死，處於重大矛盾之中。

2015年10月

阿心被擒，龍天墳及夢羅兩人太平山頂應戰，擊敗陳一。魏獨現身，將陳一與龍天墳帶回聖判島。

2015年1月

宮本香織摯友姜慕妍被慘死於宮本正史刀下。及後，宮本香織被龍天墳與魏獨所救，於夢羅與阿心建立的地下基地苦修。

2016年2月

香港成為首個淪陷的城市，異能者正式浮上水面。

2016年4月

「420殺戮日」，宮本香織回港，展開殺戮。最後成功斬殺幻神路西法與宮本正史。刀神之魂宮本武藏消失。

2016年5月

聖判島中，甲神葉秋終被魏獨死。未知的強敵從空間裂縫出現，魏獨、宮本香織、龍天墳一眾借沈夢生的異能逃至另一個界面。後世稱此戰為「聖判島之役」，歷史的重要轉捩點。

2017年

完結.......也是另一個開始，真正的開始。

雖然問出這個問題，顯然已經患上嚴重中二病，藥石無靈。不過循例還是問一句好了。

你覺得世界究竟是甚麼？

三千世界，就如一串晶瑩剔透的青葡萄，盤枝錯節的葡萄梗連接起來。青葡萄從梗汲取養分，有的長的飽滿豐盈，也有的乾癟酸澀。

愈接近總梗的葡萄，愈是晶瑩飽滿，反之則像乾巴巴的提子乾。

一個沒有幻想，失去夢想的世界，就像讓人吃了也會胃袋扭絞揪痛，難吃得要吐髒話洩憤的提子乾。

每一個紀元開始，青葡萄也會重新長一次，沒有終結地重覆。隨著漫長的歲月過去，大小不一的葡萄逐顆離枝落下，在洪荒之中飄流，是為自然的淘汰繁衍過程。終於，直至這個紀元末期，再一次剩下兩顆離「源」最近的青葡萄........

兩顆左右並列，大小形狀相似，果皮互相緊貼的葡萄。

按照以往紀元的慣例，枝藤最後必需剩下一顆獨一無二的葡萄。然後，以這一顆葡萄作為下一個紀元的起始，重頭再來。

這顆最後的葡萄的另一個名稱－「完－美－世－界」。

那麼，這顆叫作完美世界的青葡萄到底在哪裡？最後又會落入誰的口中呢？

那就要從混沌說起了。

混沌，乃指全無的世界。無中生有，繁衍萬物，則是混沌最奇妙的地方。而混沌最初以是「黑」與「白」。

統治地底的黑，源魔。

掌管天上的白，源神。

人類是神魔之後，隨紀元過去與兩族交媾，血脈漸漸變得稀薄，身上的源力也悄然消失。有一種說法，嬰兒甫出娘胎，呼出第一口氣，便失去靈性，變成凡人。

惡人所以作惡，因為蝥伏在血液中的魔性作崇。

好人所以行善，因為體內存在一絲神聖的善念。

然而，善惡在一念之間，聖魔的血液好與壞、善與惡，誰又能一言蔽之，輕易把道理說清呢？

一眾身懷奇異能力的源者落入在這個善惡界線模糊不清，神魔亂舞的紀元之末中。他們到底又會有甚麼難以想像的奇遇與激戰，交織出一個怎麼樣的神話呢？請拭目以待。

歡迎進入源界神話。

雖然問出這個問題，顯然已經患上嚴重中二病，藥石無靈。不過還是都問一句，你覺得世界究竟是甚麼？

三千世界，就如一串晶瑩剔透的青葡萄，盤枝錯節的葡萄梗連接起來。青葡萄從梗汲取養分，有的長的飽滿豐盈，也有的乾癟酸澀。

愈接近總梗的葡萄，愈是晶瑩飽滿，反之則像乾巴巴的提子乾。

一個沒有幻想，失去夢想的世界，就像讓人吃了也會胃袋扭絞揪痛，難吃得要吐髒話洩憤的提子乾。

每一個紀元開始，青葡萄也會重新長一次，沒有終結地重覆。隨著漫長的歲月過去，大小不一的葡萄逐顆離枝落下，在洪荒之中飄流，是為自然的淘汰繁衍過程。終於，直至這個紀元末期，再一次剩下兩顆離「源」最近的青葡萄........

兩顆左右並列，大小形狀相似，果皮互相緊貼的葡萄。

按照以往紀元的慣例，枝藤最後必需剩下一顆獨一無二的葡萄。然後，以這一顆葡萄作為下一個紀元的起始，重頭再來。

這顆最後的葡萄的另一個名稱－「完－美－世－界」。

那麼，這顆叫作完美世界的青葡萄到底在哪裡？最後又會落入誰的口中呢？

那就要從混沌說起了。

混沌，乃指全無的世界。無中生有，繁衍萬物，則是混沌最奇妙的地方。而混沌最初以是「黑」與「白」。

統治地底的黑，源魔。

掌管天上的白，源神。

人類是神魔之後，隨紀元過去與兩族交媾，血脈漸漸變得稀薄，身上的源力也悄然消失。有一種說法，嬰兒甫出娘胎，呼出第一口氣，便失去靈性，變成凡人。

惡人所以作惡，因為蝥伏在血液中的魔性作崇。

好人所以行善，因為體內存在一絲神聖的善念。

然而，善惡在一念之間，聖魔的血液好與壞、善與惡，誰又能一言蔽之，輕易把道理說清呢？

一眾身懷奇異能力的源者落入在這個善惡界線模糊不清，神魔亂舞的紀元之末中。他們到底又會有甚麼難以想像的奇遇與激戰，交織出一個怎麼樣的神話呢？請拭目以待。

歡迎再次進入源界神話！

返嚟就好喇

承前文.......

Ch. 31 人王

「未成為神明之前，我們都是朋友啊，咯咯。」

遠海。

此際，超過三十艘渡空艦浩浩蕩蕩的集結在海面上，呈衝鋒的箭型，蓄勢待發。源帝身披白銀戰甲，手握源晶權杖，懸空佇立在「箭頭」的艦板上，披風被海風吹得霍霍作響。

吉姆一貫的木無表情，宛如軍師一般，默立在一眾教庭理事的中央，等待源帝發施號令。

「等啊，鐵律使同姓鳳嘅唔會已經被滅吧？」血眼爵士冷笑，笑聲格外刺耳。

「等。」搭腔的是一個身穿純白緊身遠蒙面忍者，十二理事之一，單字「忍」。

「哼，根本唔需要齊人，我地宜家嘅戰力已經足以剷除商會聯盟。」體型最為魁梧的光頭大漢坦尼叫嚷，國字臉上的荊刺青隨他說話的動作，顯得栩栩如生。

「呵呵，你地稍安勿躁呢，太暴力喇。雖然嘛…....人家都想快啲試吓我嘅新藥，嘻。」短裙少女，樣子甜美，卻是十二理事的萬毒女王蔡安媚。

蔡安媚指尖上懸浮著一個盛滿暗綠色液體的小玻璃球，看上去就知不是甚麼好東西了。

「萬毒，你有資格話我地嗎？聽聞你之前好似先展開過一場『屠殺』。」

「屠殺？耶，唔好提嚕，嗰次喺實驗失敗呢。不過只喺死咗一千次小老鼠，絕對講唔上屠殺呢。」

「哼！」坦尼沒好氣地撇過頭。

「大自然，弱肉強食，強者捕食弱者，喺永恆不變嘅真理。」鷹王凌空拍動棕翅飛起，化成鷹爪的雙足牢牢扣住桅杆。

就在這時，一直仰視天穹的源帝忽然眉頭一皺，手中的權杖同時泛起一陣眩目的白光。

「空－裂！」

杖尖往前一點，甲板前方的空氣頓時發出「咔啦咔啦」的碎響聲，空間彷彿被強行扭曲摺疊，承受不了突如其來的壓縮而爆裂！

在一眾理事還未反應過來之際，吉姆雙腳一蹬，躍上源帝發招的空間，機械製的灰銀鋼臂瞬間切換成炮管，金屬掌心豁出一個圓形的炮口，左手托住炮管，蓄力射出赤紅色的毀滅激光。

吊詭的是，吉姆的激光雖似擊在甚麼都沒有的空氣中，卻又無法穿透，儼如打在一把無形的巨傘中，往外濺開飛散！

甲板上的眾人見狀不禁一驚，紛紛戒備起來。軍師吉姆這一擊的威力足以直接轟爆一艘渡空艦，竟然會被擋開........

到底發生甚麼事？！

應該說，究竟是誰？！

「太裳。」空氣中傳來一把淡淡的男聲，卻沒有任何人出現。

「邊個？！」 坦尼鼓起紮實的肌肉，朝上方怒哮。

「咯咯咯。」

空氣中傳出一陣輕笑，一道高佻的長髮男子漸漸浮現在激光前，擋住激光的正是他手中不停旋轉的金光寶傘！

海風輕拂，顯得長髮男更是飄逸，一副超脫於世的氣勢。

這個人正是安倍兼直！

「吉姆，立即後退！」

源帝發出命令，然後沉聲道：「安倍先生，隻身而來，未免低看我教庭嘅實力吧？」

安倍兼直傘尖輕點，隨手擊散眼前的激光，無形的巨力將吉姆轟落甲板上，後者連退十步才站穩，鋼足在甲板上磨出兩條長痕。

「停。」

眾人想要出手，卻被源帝厲聲制止下來。

「教庭？咯咯。閣下難道以為區區靠幾千人就可以攻入要塞嗎？哎哎哎，喺喇。你地該唔會想伏擊嗰班可愛嘅小朋友吧？可惜啊，晌你地食風嘅時候，佢地已經返到去要塞囉。」

「唔？」源帝瞄一瞄海面，心裡徒然一沉。

是海底！

安倍兼直肯定暗地從海底把那班源者運走了。追？不，現在再追已經太遲了。

被耍了！

然而，源帝臉上卻不形於色，鎮定道：「我教庭有兩位下屬參與其中，不過想確定佢地安全，絕無他意。」

「放心，佢地安然無恙。本監督無咁得閒理會呢啲小打小鬧。對本監督而言嘛，你同小鏡海之間也只喺小打小鬧啊！不過，閣下帶幾千人來，要塞可無咁多位置容納呢，都喺打道回府吧。否則嘛.......」安倍兼直抱手，瞇眼笑道。

「安倍先生，莫非你想以一敵千嗎？」源帝反問。

「咯咯，有問題嗎？勾－陳。」

一息之間，遠方兩艘渡空艦發出驚天巨響，艦身被一分為二，在眾人驚詫的目光下沒入海底！

一道如箭的流金，飛至安倍兼直的身邊，化成一個扛住大關刀的武裝服老者。老者昂首，鼻孔噴氣，不屑的盯了甲板上的眾人一眼，最後變回金光，閃回安倍兼直的振袖中。

「咯咯，放心放心。你嘅人一個都無死呢。不過，本監督素來討厭俾人睇小啊。」安倍兼直訕笑，彷彿砍兩艘戰艦只是斬瓜切菜一般而已。

「你！有種就落嚟，單對單！」坦尼氣得咬牙切齒，雙手的臂甲冒出儼如蒸氣火車頭的熱煙。

「坦尼。」源帝沉聲阻止，冷聲吩咐道「鷹王，救人........吉姆，點算損失。其餘嘅先退，等我指示。」

「遵命！」

當眾人從甲板散去後，剩下安倍兼直與源帝在半空中對峙。縱然眼前只有安倍一人，源帝卻凝重得如獨對千軍。眼前這個鬼神莫測的陰陽師比鏡海和尚還要難纏。或者說，即使全軍出動，也未必能夠與之匹敵。

安倍兼直，絕非同一個層次的強！

「早早撤退就好嘛。我講過，我地彼此都喺朋友，又何必兵刃相見呢？你同小鏡海之間誰勝誰負，我亦懶得去管。本監督啊，短則一年，長啊，亦不過三兩年就會消失。到時候，你地想開打就悉隨尊便吧。」

「朋友？先生剛剛先毀我兩艘艦........你朋友嘅定義，仲有待商榷。」

「咯。只要各位一日未成神，我都喺大家嘅朋友。神魔之事，相信你唔陌生啊。」安倍兼直意有所指，就是暗示早知源帝跟源神界和魔界的勾結。

「再者，你今次恐怕唔會有收獲。小悅啊，咯咯，命不該絕呢。小悅唔死，本監督所佈置嘅結界不破，要塞依舊固若金湯。嘛…...即使你有千軍萬馬，也無濟於事。幾年，就再等幾年吧。難道差一線邁向半神嘅你等唔到嗎？半神有八百年壽命呢。相比之下，幾年時間彈指即過呢。」

「........敢問一句，安倍先生何苦要成對立嘅一方呢？與教庭結盟，統領人界，指日可待！」

「人界？哈哈哈哈哈哈哈！好一個統領人界！」安倍兼直仰天狂笑，像聽到世界最大的笑話。

拉攏不成的源帝一臉憋屈，卻是敢怒不敢言。

笑聲漸散，安倍兼直虛空邁步，瞬間出現在源帝身邊，耳語道：「坐井觀天，哪知天穹之高？可惜你唔會成為.........人王。最後，不過為人作嫁衣裳啊。你啊..........」

「今日敢打入去要塞，本監督就敢滅你一切。」

當源帝鼓起勇氣，正要擰頭反駁質問之時，安倍兼直已無聲消失在空氣之中。

成不了人王？！

為人作嫁衣裳？！

源帝嘴角微微抽搐，攤手怒喝一聲，外洩的源勁震得海面泛起巨浪，轟起的浪花濺上甲板，久久不散。

＊＊＊＊＊

錫啖先

＊＊＊＊＊

在龍天墳揹住昏迷不醒的魏獨，眾人沿海底回到要塞的同時，人間以外的某一處卻展開一場神秘對話。

這裡萬丈之深，暗無天日，入口被禁制符文封滿，與「萬丈魔淵」這個恐怖的名字可算絕對相符，甚至猶有過之。萬丈魔淵在紀元開始以前經已存在，不受時間約束，無分始終的遺忘之地。

深淵的底部，傳出陣陣沙啞乾涸，就如已金鐵相交磨擦般刺耳的咆哮聲。若亮起一盞燈火，便會看見這裡一條條粗如樹幹，交織得像蜘蛛網的黑鐵鏈，鏈上刻滿暗金色的符文，不時發出微弱的金光。

鐵鏈中央是一團球形的黑色火焰，充滿死寂氣息的火焰！

「嗄……..喺本尊嘅氣息……..的確喺本尊嘅力量……….！」

「艾………艾比！！！膽敢將本尊之力外傳？他日脫困而出，本尊首先滅你同你嘅賤女人！再奪回－」

「咯咯咯。」

「嗯？」

這時候，一把淡淡的輕笑聲在深淵中響起，把火焰的哮聲打斷。

「咯咯。」

「咯咯。」

「邊個？」火焰問。

「估啊。不過，估中無獎，咯咯。脫困啊，言之尚早。仲未到你上場嘅時候。小朋友弄得太大動靜嚕，居然連鎮魔天絕鎖都開始鬆動......」

「知道鎮魔天絕鎖？你究竟－」

此時，深淵中傳來一陣低沉而悠長的唸咒聲。

「天地本無常，無常則天地.......」

「諸界之天，萬物之本......」

萬物解源、
化若輕絲、
正邪無界、
通者則聖、
破天聚靈、
觀心成師、
百戰立皇、
凝煉帝心、
百帝為尊..........

何為真？

何為主？

「鎮！」

「天－之－鎮，收！！！！！」

言出法隨，鏈上的符文發出璀璨奪目的金光，把整個深淵照得通透，萬丈光芒把人影的樣子終於照清。

「你喺.........啊！喺你！啊啊啊！！！」鬆動的鐵鏈再次勒緊，把火焰牢牢的包裹住，痛苦的嚎叫從縫隙出傳出來。

「估到嗎？咯咯。鎮魔喺我其中一份兼職啊。今日有啲攰喇，遲啲再見囉，魔主先生。」語畢，人影漸漸化成金光消散。

「我.........要........撕－開－你！本尊以魔主之名起誓，下一次降臨諸界，我要將你地徹－底－毀－滅！啊啊啊啊啊！！！！！！！！！！！！！！！」

嚎叫聲響徹整個深淵，無可竭止的殺意成一道道火刃亂飛，劃在深淵的石壁上留一觸目驚心的火焰長痕。

＊＊＊＊＊＊＊

你嘅菊花就不了
但係要加油哦

Ch.32 蔣悅的病

「一定要有三上老師，賣飛佛。」

三日後，商會要塞。

距離拍賣會開始尚餘兩日，競賽島上的最後激戰在並沒有直播，只對外宣佈魏獨隊與龍天墳隊成為爭奪源界果的最後兩隊隊伍，當中種種，卻是一個謎團，在要塞中演變下各底各樣的傳聞，賭局的賭注愈滾愈大。

唯一意料不及的是，由於傳聞魏獨曾以一人之力壓群雄，把源僕解放，鬧出「釋奴風波」的魏獨竟然成為大熱。當然，精於計算的沈夢生還不知死活的開出一個暗盤，賭魏獨無辨法活著離開要塞。

畢竟，魏獨開罪權貴的能力也實在太強了吧。

直至這天之前，魏獨等人仍未在人前現身，由源門四傑之一的姜橋、畢穎螢等人接待，暫居於上賓用的行宮。

對此，從中撈一筆油水的蔣氏兄弟，也終於鬆一口氣。要不是大姐蔣悅危在旦夕，其親衛隊長凌習書重傷未醒，他們或者有心情為沈夢生這位功臣大排延席，來一場慶功流水宴。

可是，到或誰可以醫治蔣悅身上的怪病？若然兩日後的神醫大賽無辦法為蔣悅帶來生機，恐怕蔣家沒落也絕不遠矣..........

此際，行宮的大廳門庭若市，濟濟一堂的眾人吵作一團。

「沈夢生，你個死仆街仔！」

被揪住衣領的自然是一貫冷漠的沈夢生，至於裹得滿身白繃帶，只剩下眼和嘴的暴走木乃伊則是...........

「你殺我一次，我殺你一次，公平啊！宜家就捉你上去掉落街，等你試吓跌死嘅滋味！」

是的，傳聞中一人鎮群雄的魏獨，因為第三死後的激戰弄得滿身傷，被冷凝霜強行裹成這副模樣。

至於「木乃伊一號」秦志醒此時已解下繃帶，坐在遠處一邊欣賞好戲，一邊與伏在懷中的宋靈兒親來親去，完全沒有制止的意思。同樣，沒有理會這場鬧劇的還有偏廳中，正在思索未來方向的理智三人組，龍天墳、宮本香織與守夢。

嗯，不過畫面先回到這場亂得不行的群演戲中好了。

「無聲出喇咩？哼！」魏獨看到沈夢生一副事不關己的表情，怒火燒得更旺。

「阿魏，捉呢個打靶仔去處死啊！當日搞到我跌落非洲大草原吖！」步如飛從旁附和。

「飛！你都喺塞特之王。」刑爆烈倚柱，皺眉反駁。

「呸呸呸，你就塞特之王，你全家都喺塞特之王！！！」

洪轟天瞄了沈夢生一眼，嘆氣道：「當日若無沈夢生，我地或者已經一早命喪聖判島。不過啊，照阿魏你所講，宜家我地返到去又點撚樣呢？另一位面已經淪陷啊。」

「即使淪陷，都要返去屬於我地嘅土地。男人就要轟轟烈烈，寧可站著死，不可跪著活。」刑爆烈說。

遠處的花柔生聞言，漫不經心的掃了刑爆烈一眼，埋首把玩手中的陶笛。

「阿魏，放低佢吧，點講都好，我同沈夢生總算同門。反正呢，你宜家一樣生勾勾，無穿無爛啊。」龍天墳一邊勸說，一邊從偏廳走出來，步近沈夢生。

突然間，龍天墳的神色徒然一冷，亮出短刀架在沈夢生的脖頸上，嚇得眾人大驚！

「墳，你冷靜啲先！」洪轟天喝道。

「洪大哥。你唔好阻我.......刁那咪，你有方法將我地搞嚟呢到，自然有辦法送我地返去，無錯吧？我同你講啊，我兩個女人都仲晌另一邊世界......我一定要返去。」

沈夢生直視龍天墳的厲目，平靜說道：「無能為力。」

「你無辦法？！」

「第一，我無足夠源力。第二，之前跨界面傳送之後，我嘅能力一直未回復。否則，你覺得呢把刀可以架晌我頸上面？第三， 去程嘅計算方法同回程有異，需要更多時間去研究.........不過，以你地嘅智商，唔會明白。」

「你－ ！」

龍天墳牢牢盯住沈夢生雙眼，發現後者沒有說謊，頹然的鬆開手，把短刃收回袖中。

「墳，你放心好喇。夢羅同阿心兩個相信唔會出事，而且仲有你師父佢地嘛。」魏獨安慰道。

「但願如此。」

這時，蔣家兄弟帶同一眾隨從來到魏獨身處的行宮。蔣家兄弟的到來出乎眾人所料，行宮一時間變得鴉雀無聲。當然，事實是魏獨他們看到沈夢生便叫打叫殺，後者根本沒有機會解釋來意。

甫跨入門框，蔣家兄弟看到沈夢生，便隨即恭敬問道：「夢生哥，你所講嘅魏獨，交易者先生晌邊？」

沈夢生指一指身邊的木乃伊，木然地點頭。

「呢個木乃伊？睇怕能醫不自醫啊。」蔣滔瞥見魏獨這副慘模樣，低聲嘀咕。

話音一落，蔣滔腳下的地面結出一層薄冰，一股徹骨的寒意從脊樑滲遍全身，冷得動彈不得。

「四眼仔，你再講一次。」冷凝霜不動聲色出現在蔣滔身後，纖細的指尖抵在後者的腦袋後，寒意逼人。

「冷凝霜，停手。兩位喺蔣家少爺吧，有事搵我？」魏獨把視線從退開的冷凝霜身上移開，落在蔣定兄弟身上。
「魏兄弟，我叫蔣海。少爺稱呼未免生外。剛才舍弟失言，我向你道歉，希望魏兄弟千萬唔好放晌心上。」善於外交的蔣海先深深一揖，然後進入正題：「聽聞魏兄弟醫術過人........」

「聽聞？喺聽沈夢生講吧？」

「的確，喺聽夢生哥所言。」

魏獨氣還未消，冷嘲道：「沈夢生，好威風啊。呢邊殺完我，另一邊做人大哥。兩位蔣少有事相求，而呢件事同兩位嘅大姐，蔣家主有關，對吧？」

「魏兄弟料事如神。」

「咁沈夢生有無同過你地講過，我行醫嘅外號？」

「毒撚交易者。」蔣滔好說不說，竟然把沈夢生說過的直搬出來，害蔣海聞言一個踉蹌，差點摔個狗屎；正在飲能量飲品的洪轟天噴了對面的秦志醒一臉。

魏獨解下繃帶，臉頰不自由的抽搐兩下，邪笑道：「無錯，我喺交易者。顧名思義，我出手醫人需要回報。兩位蔣少同沈夢生好熟嗎？」

蔣家兄弟不約而同點頭。

「咁就好辦喇。沈夢生之前差啲害死我。一命賠一命，你地掉佢落街，我就幫手試吓囉。」

「吓？」

「哎，唔使太高，十層八層樓就足夠。邊個條命比較重要，諗清楚啊。」魏獨嘴角微微上翹，瞇起眼盯住一臉為難的蔣家兄弟。

「麻煩。」沈夢生若無其事地應道。

半晌後，蔣家兄弟仍然沒有答腔，大廳內的眾人互望，氣氛尷尬極了。不知怎地，自從經歷第三死後，魏獨多了一股惡趣味，看到人為難的樣子格外痛快。

「點呢？兩位少爺？」

蔣滔托一托眼鏡，咬牙道：「夢生哥，我地走吧。我地姓蔣嘅雖然喺生意人，但總唔會做出恩將仇報嘅事。大姐嘅事，我地再去試吓求邙醫師吧。」

蔣海點頭：「君子愛財，取之有道。魏兄弟，今日之事就恕我兩兄弟冒昧吧。直至拍賣會完結，請你繼續住晌呢座行宮。魏兄弟最近實在得罪太多權貴，留晌呢到相信喺最為安全。」

語畢，沈夢生上前，跟蔣家兄弟轉身，準備離去。

魏獨心裡不禁高看蔣家兄弟一分。由始至終，他都不會棄蔣悅的性命不顧。畢竟，這個蔣悅跟另一個世界的洪門蔣慕悅很有可能是「同一人」。直覺告訴他，蔣悅跟李晨依有著千絲萬縷的關係。

怎樣說，自己現在的針術從李晨依身上學來的，而父親魏鑫是否李晨依所害，仍是未知之數。也許，跟蔣悅直接對話是了解真相的最佳辦法。

「哼，沈夢生，你同我留晌呢到我未諗到辦法對付你。」魏獨一記箭步上前，一手抓住沈夢生的衣領，銀針一閃，把後者刺暈，再摔到大廳中央。

「阿墳，麻煩幫我睇實佢，我出一出去。洪大哥，你唔喺講過想同蔣家主見面嗎？行喇。」

「魏兄弟…....」蔣家兄弟錯愕地看著身邊的魏獨，愣一下然後終於明白魏獨的意思。

「魏獨。蔣海，帶路吧。我無興趣殺死沈夢生.......暫時。喔，如果我可以醫好你大姐，就送一箱日系女優寫真集做回報吧。」

「呃......無問題，無問題！」蔣家兄分感激道。

魏獨湊到蔣滔耳邊，交頭接耳：「一定要有三上老師，賣飛佛。」

離開大廳前，魏獨忽然停步，回頭朝冷凝霜一瞥。

「冷凝霜，你仲企晌到做咩？做我助手。」

「嗯。」冷凝霜迷離的目光中閃過一絲神采，冷艷的俏臉不自主泛起甜笑。

＊＊＊＊＊＊

正評留名

新post留名
終於等到

契弟聽日再出文 今晚會繼續覆巴打絲打

兩個月無上連登，很久不見了，各位朋友

契弟之後唔會失蹤

墳巴 契弟回來鳥
你做咩打鳩夢生巴

對唔住巴打

兼職巴

呢幾章你威水

路飛巴打

春巴

夢巴 契弟返嚟了

感激

屌板巴！

巴打終於返黎，等左你好耐

見到個post 忍唔住yeah左下

嗯

報到報到！
中出巴終於返來好滾動

路飛番黎啦

你終於返黎啦

沫沫絲打
一路搭車返工 一路寫緊你

契弟腦閉塞完，今次會一口氣爆到完呢季呢會停（一個星期休一至兩日息）

中出巴

秋爺

卡洛巴

陳宮巴
等呢季尾

契弟回來了

終於等到中出巴返嚟
等到。。。我同女朋友都分咗手

等了很久

下一個會更好的。
契弟之後會一直出文，相信完文之前，你已經有下一位囉

到第二季又要停了

終於回來了！等了很久

個人無事咪好囉
無事先做到世界冠軍架嘛

希望大家可以幫手一齊report

一齊report CCTVB移花接木，偽造浸大校友發起聯署撐校長新聞！！

LIHKG @ Android

人冇事先做到世界冠軍架嘛

契弟一陣覆 十二點前有文

返嚟啦 中出巴

承上文

＊＊＊＊＊＊

蔣悅的房間中。

蔣家兄弟、丁樞機和畢穎螢站在一旁，默默看著魏獨為蔣悅檢查。他們不敢出聲，免得打擾魏獨，甚至連呼吸也要小心翼翼的。他們看到魏獨的眉頭緊皺，黑髮詭異地變得花白，不禁更是緊張。

洪轟天大咧咧的倚住吧檯，目光從牆上的婚紗照移向在酒櫃上的烈酒中，不時發出口渴的口水吞嚥聲。

「殊。」冷凝霜瞪了洪轟天一眼。

過了不一會，魏獨先後拔出刺在蔣悅手腕和脖頸上的銀針，搖頭輕嘆一口氣，站起來，負手打量牆上的婚紗照。

「果然無估錯。」

這一句「沒猜錯」，既是猜中蔣悅的病因，同時因為看到照片中朝氣勃勃的李晨依，終於確定心裡的想法。

蔣家兄弟連忙上前，急切的問道：「魏兄弟，知道大姐到底喺咩病嗎？」

「病？」魏獨搖頭。

「喺中毒。」

兩把聲音同時響起，一把自然是魏獨，至於另一把只傳進魏獨耳畔的老嫗聲音，是消失一陣子的孟婆。
魏獨猛然回頭，赫然看見孟婆坐在不遠處，不禁失笑。

「唔使理老身，小子你繼續。就睇你能唔能夠估到喺咩毒囉。喺喇，我幾日前太攰，一瞓就幾日囉。歲月催人老囉，呵呵。」在孟婆的記憶中沒有自已跟安倍兼直的對話，只有一幀自己飲錯孟婆湯的尷尬畫面。

「你無事就好。」魏獨凝視眾人無法看見的孟婆，傳音道。

「中毒？魏醫生你可唔可以講清楚？！」蔣家兄弟朝看上去魏獨正愣神的追問下去。

「蔣姨去到邊個世界，都喺中毒嘅命。」洪轟天拿起一瓶半滿的威士忌，低聲自語，然後看向魏獨，問道：「同以前一樣，阿魏你有辦法吧？你地放心啊，邊個落毒害你大家姐，我洪轟天第一個斬佢老味。」

「我可以斷定喺慢性中毒，而且毒根深種，相信已經服毒日久。嘛….....最少半年以上.......我剛才嘗試施針，將蔣悅嘅壽命稍為延長。兩個星期，我意思喺，蔣悅仲有一個星期壽命。如果一個星期之內搵唔到解藥，蔣悅神仙難救。」

「兩個星期？魏醫生，你一定要救大姐！我知你一定有辦法，喺嗎？」

語畢，蔣家兄弟索性跪在地上哀求，丁樞機和畢穎螢隨之照著做。在云云醫師之中，就只有魏獨和毒醫邙祺峰的說法接近。當他們剛才看到魏獨頭髮瞬間變白，自然把後者的能力更有信心了。

沒錯，除了毒醫邙祺峰，就只有眼前這個男人可以救得了蔣悅！

魏獨搖頭踱步，眉頭皺成川字型，步近檯面的花樽前，左手輕輕貼在鮮花上，鮮花以肉眼可見的速度枯萎凋零，他的銀髮同時漸漸變灰。

「你地起身。如果跪低有用，你大姐晨早就好返啦。解藥.......如果你地畀毒蛇咬，第一件事會做咩？」

「屌，仲唔喺吹雞覆條蛇桌？」洪轟天認真地捶手說道。

「錯。」

「四個字-R－o－c-k，Rock！」丁樞機自語。

「錯！」魏獨不耐煩地擺手。

畢穎螢和冷凝霜同時白了兩人一眼，應道：「應該認住條蛇嘅外貌？」

「正確。要解毒，首先當然要清楚喺咩毒。問題喺，暫時我都無辦法確定呢條到底喺咩『蛇』。我能力不足以將蔣悅體內嘅毒驅除。」

聽到這裡，房間內霎時變得靜默無比，蔣家兄弟更是頹然地攤坐在地上。

魏獨凝視自己的發黑的左手掌心，暗地思忖：「到底點解唔得？」

「小子，以為自己已經天下無雙，咩毒都可以吸嗎？呢種毒毒性比一般毒物強橫，吸附能力更加可怕。如果你已經踏入下一境界，或者尚可一試。呵呵，終於知道自己差得遠吧？」孟婆不留情地打擊道。

「你已經估到喺咩毒？嗜睡嘅劇毒最少有十五種.........」

「白痴。你認為老身需要用「估」如此低級嘅方法嗎？正一蠢材。閤埋眼，嘗試集中精神......喺氣味。」

花香？

房間的空氣中殘留淡淡的花香。

是眼前這個花樽嗎？不，不是同一陣香味。那是微辣刺鼻，夾雜甜味的氣味。

此際，吧檯旁的洪轟天剛好扭開手中的酒瓶蓋，準備倒進口中。這個舉動卻吸引魏獨的注意力.........

在威士忌接觸空氣的瞬間，這陣氣味徒然增強！沒錯，就是這陣香氣！

「洪大哥，唔好飲！」魏獨猛然一驚，衝上前阻止道。

「唔？」洪轟天的手懸在半空，一頭霧水地問道：「你想飲？」

魏獨接過洪轟天手中的威士忌，輕輕一嗅，沉聲道：「呢枝酒喺邊個拎嚟？！洪大哥，將所有酒樽....所－有，全部打開。」

丁樞機見狀，摸腮思索道：「酒？家主一向鍾情威士忌.......至於負責運送酒嘅喺管理膳食嘅老執事。叫咩名呢......」

「我記得其他執事叫佢.......老迪.......原名叫魯迪。魏醫生，酒有問題？」畢穎螢翻起筆記，凝重問道。

魏獨逐樽酒都嗅一遍，赫然發現所有的威士忌都有一股不屬於酒本來的氣味。為甚麼他會清楚這款酒的氣味？

艾拉島的威士忌。

這正是李晨依的愛酒。在萬佛寺那段日子中，魏獨日日夜夜都在威士忌氣味的空間中渡過，又怎會陌生呢？

直接地說，毒因就在魏獨手中的威士忌中。

「呢個魯迪宜家晌邊？即刻搵佢出嚟。」

「兩個月前已經告老還鄉。雖然有其他商會執事曾經見佢出入過費家，傳聞佢被費家挖角。我覺得無可能，畢竟魯迪已經服待蔣家十幾年，睇住我地大。」畢穎螢為難道。

「又喺費家！呢個費魯......等等，費魯.......魯迪？兩者會唔會喺巧合吧？」蔣滔震驚道。

洪轟天從衫袋抽出一支煙，叼在嘴邊：「屌，巧合？恐怕你蔣家捉老鼠入米缸，而且已經好多年囉。你地知唔知道我洪門以前發現組織有反骨仔會點做？」

他頓一下，點起煙，深深吸了一口，一字一頓地說道：「三－刀－六－眼。」

蔣海聞言，目光中立時爆出濃濃的狠意，冷聲道：「樞機，麻煩你立即派人搵魯迪出嚟，我要見活口。」

「不過，只要有把口，講到嘢就夠！」蔣滔補充道。

「知道，二少三少。」

＊＊

Ch.33 渡天

「湊巧，當日教我醫術的男人，就叫李－晨－依。」

丁樞機離開的數分鐘後，魏獨問了幾個問題，心裡漸漸有了答案，而蔣悅終於從睡夢中醒過來。

當蔣悅看到房間中多出幾個陌生的臉孔，一個美女；一個灰髮男；一個惡形惡相，額上刻住「我是黑幫」的大漢，不禁愣住，睡意登時散去。

「海，呢幾位喺？」

「佢地喺我搵嚟醫大姐嘅醫生，魏神醫。魏神醫已經搵到大姐你嘅病因，你喺.......」

「搵到原因？」蔣悅旋即把視線移向酒檯，赫然看見自己的酒被扭開，不顧儀態地跑下床，怒目圓睜，失控尖叫。

「你地幾個唔知自己做緊咩？！！走！！」

「邊個批淮你地開我嘅酒！你地全部都走！我命令你地走啊！！！」

蔣悅痛惜地拿起酒瓶哮叫，彷彿抱著愛人一般，金黃的酒液在她的激烈動作下濺了一地，把鮮紅的地毯浸成一片酒紅。

魏獨厲目直視蔣悅，毫不退讓，更沒有聽令離開的意思。

「你一早知道酒裡有毒，對吧？甚至.......你知道酒有問題，依然一直飲落去？」

「唔關你事，你到底喺咩人！」

「我喺醫生，你可以稱呼我為交易者。」

蔣悅打量魏獨。不知怎地，有一瞬間，她居然在魏獨身上看到「那個人」的影子。這個眼神......這個說話的腔調，活像那個人年輕時臭屁的模樣啊。想到這裡，一陣莫名的痛楚便湧上心頭。

晨依，這個年輕人很像你啊！

蔣悅搖搖頭，舉起酒瓶欲灌下去。

魏獨指尖一彈，銀針「咻」地劃破空氣，直接打爆蔣悅手中的酒瓶後，整根沒入牆壁之中。

「你－！」

「身為醫生，我對你太失望。喔，反正我已經知道喺咩毒，酒已經無用。危害病人健康嘅物品，必須除去。再者為李晨依，有需要咁嗎？」

「你......你敢？！你點會知......你究竟－」蔣悅上衣沾滿烈酒，難以置信地叫道。

「我唔敢？」沒等蔣悅說完，魏獨便反問一句，然後吩咐道：「洪大哥，郁手。」

「蔣家主，你的確令人失望，雷鞭！」隨洪轟天的怒喝，掌心亮出一條黃藍交織的閃電長鞭，振臂橫掃！

哐啷！哐啷！

一整排的威士忌被雷鞭掃爆，玻璃碎片滿天飛，濃烈的酒味一時間充斥整個房間內。蔣悅呆若木雞，一時間無法接受現實，攤坐在地上拾玻璃碎片，臉上的表情僵硬得如一尊雕像。

「唔......唔…...好。」

「魏醫生。」蔣家兄弟欲言又止。

魏獨俯首凝望像嚇瘋了的蔣悅，徐徐道：「我再重申一次，我喺醫生。牆上面呢個男人叫李晨依，對吧？」

蔣悅抬起頭，驚疑地打量魏獨，不吭一聲。

「咁啱，當初教我醫術嘅男人，又喺叫李－晨－依。」

＊＊

各位巴打絲打，隨便討論住先，契弟會一邊晌度覆post，會一邊寫文。

Between，魏獨同凝霜之間到底何去何從呢？
蔣悅又點解明知酒有毒，都照飲不誤呢？

之前好似有講係佢自己話欠左毒醫所以要還？

到底欠咩呢？

番黎啦終於

Yeah Yeah

因為蔣悅揀咗神醫唔揀毒醫？

之後唔會休息咁耐

醒巴

宜家回滿血

一直有跟進
校友對浸大表示：無眼睇

等你等到我心痛啊，歡迎回家~

*中岀巴fb叫咩？

之前有一個月都唔晌香港

山橋巴

收好人卡收足廿幾年

上面唔記得post link

契弟會努力出文回報大家

歡迎歸來，貧僧恭候多時

pish

push

中出巴 我愛你

中出巴我好掛住你呀

終於返嚟喇

今晩有無？

換弟一陣覆
十二點半前有文

文來了！

＊＊

＊＊

五分鐘過去，蔣悅聽過關於魏獨清楚說出李晨依的事，心裡的激盪如千斤大石「啪」地落在海中，難以平復下來。魏獨的話光怪陸離，這個世界以外的另一個位面，甚麼平行時空，是科幻電影才會出現的橋段。

不過，二十年前又有誰會想到這個世界會發生大戰，源者會出現，甚至主導世界呢？

世界，只有你不敢想的，沒有不可能的。

最重要的是，李晨依仍然在生......

「你喺晨依嘅徒弟，目前亦不過喺你片面之詞。難保你唔喺從其他人口中得知我同晨依嘅事，然後－」

「然後，大費周章上門搵你著數？嘿。你都錯唔晒.......」魏獨一手把花瓣捏成灰燼，詭笑一聲，續道：「因為李晨依除咗教我醫術，更加可能喺我殺父仇人。若然醫死你，就當一命賠一命。喔，不過既然你想要證據，我就畀證據吧。」

「蔣海，你講過有一個同伴晌醫務室，至今昏迷不醒，其他醫生話佢因為筋骨盡斷，終身殘廢吧。將佢運過嚟。阿嫂，商會要塞有煉丹用嘅藥草吧？幫我準備，愈多愈好。」魏獨從懷中取出紙筆，宛如醫生開藥方般，幾息間寫出一大堆藥草名稱，遞到畢穎螢手中。

「阿嫂？我？」畢穎螢呆住。

「你同爆烈嘅事，我已經知道，嘿嘿嘿。你地快啲囉，仲有唔夠三十分鐘，蔣家主又進入夢鄉，睇唔到佢想要嘅證據喇。」魏獨理所當然地賊笑，憶起當日廣播聲的冷凝霜也不禁臉紅。

「誤會......誤會喇！」畢穎螢一邊跑出房間，一邊羞人的嬌呻。

直至畢穎螢的聲音漸遠，蔣悅若有所思地問道：「刑爆烈喺好人嗎？」

「同我一樣從另一個位面而來，滿手鮮血。但只殺惡人，可以算作好人而論？大概總比李晨依好吧。」魏獨一邊整理針具，一邊應道。

數分鐘後，堆積如山的藥材和凌習書被執事先後抬進蔣悅的房間。此際，被魏獨脫得劉下三角底褲的凌習書臉白如紙，傷勢比魏獨想像的更嚴重，脊骨、手筋和腳筋盡斷，身上大大小小的傷共一百十五處，顯然曾經受過非人虐待。

一般來說，即使凌習書蘇醒，也定必終身臥床，不良於行。留意，那是一般而言。

「你有辦法？」蔣悅凝重地問道。

「魏神醫，如果你可以醫好凌隊長，我地咩都可以畀你.......我有好多好多源晶。」畢穎螢也附和道。

「嘿嘿嘿，一家人啊，講錢傷和氣啊。蔣滔，我之前講嘅回報，要兩箱，另加親筆簽名，你懂的。」

蔣悅看到魏獨一臉意淫的猥瑣模樣，更是無法看穿眼前人的葫蘆中究竟賣甚麼藥。這個年輕人比商界的老狐狸更是可怕老練，難以捉摸。

魏獨深吸一口氣，笑容漸漸收歛，正色道：「呢個世界以丹道為主流，恐怕無幾多人識針術吧。蔣家主，以李晨依嘅醫術，當年晌呢個世界喺一等一嘅醫者。而佢嘅成名之術，我相信就喺針術。」

「九天回魂針－渡天！」

終於都可以過番有文
同有你地呢班源界朋友的生活
貧僧出力一推

魏獨盤腿而坐，大手往地面一拍，一口氣把過百銀針震上半空。銀針在魏獨頭頂上方回轉，發出「嗡嗡」鳴響，隨之像有靈性一般排列起來！

蔣悅眼圈泛紅，迷離地呢喃：「九.......天，真喺晨依.......」

「去！」

魏獨左目墨黑，左手指揮部份銀針刺在藥材山上，右眼白如雪，剩下的銀針隨右手的舞動，精準地刺進凌習書身上各個穴位中，上至風池，內關，中脘；下至陽綾泉乃至湧泉，每一根也沒有絲毫偏差。

源力化成數千縷半透明的細絲，從魏獨的十指噴發而出，繫在針頭，儼如一條條微細的傳輸管道。別說一竅不通的蔣悅等人，就連昔日的丹仙子，孟婆也好奇得上前察看。

「小子，你究竟想做咩？抽取生命力？有趣啊。」孟婆傳音道。

「先針，後丹。用針術直接抽取藥中嘅生命力，以自己身體轉換中和，再全數過過渡，直達病者四肢百骸，此為生肌活血之術。過後再以丹藥調和，固本培元。」

「的確，呢個手法可以完全醫好病人。不過，呢套方法只有本人先用到，而且稍有不慎，醫者同病人一同會爆體而亡。呢個簡直喺瘋子先會用嘅方法.....」孟婆眼前一亮，打量額上滲出豆大汗珠的魏獨，滿心驚喜。

這小子，是天才。若然魏獨堅持下去，豐富知識，這套理論絕對會成為空前絕後的醫學體系，揉合針術和丹道的神醫之術！

「小子，算你有點小聰明。」孟婆壓下心裡的喜悅，撇嘴說道。

魏獨沒有搭話，閉目催動源力過渡。他不知道的是，之前突破九死神功的「第三死」後，他體內的聖魔之骨能夠自動激發和承受出同境界一倍以上的源力。否則，他的身體過渡如此龐大的生命力，定必撐成爆西瓜。

過了不一會，一身健康黑髮的魏獨終於完功收針。一旁的藥材也因為藥力被搾得乾乾淨淨，變成一堆枯草乾柴，粉末滿地。

甫收針的幾息後，凌習書亦從昏迷之中醒過來，勉強地坐在病床，睡眼惺忪的看著目瞪口呆的眾人。
「啊…...痛。」凌習書揉背，身體每動一下便傳來陣陣劇痛。

「嘿，你唔痛，我就驚喇。蔣家主，眼看為實，你仲需要證據嗎？」魏獨問道。

「多謝魏神醫！」畢穎螢和蔣家兄弟想要跪下，卻被魏獨制止。

一貫木訥的凌習書知道事情的來龍去脈時，也不禁激動得眼眶通紅，顧不得痛楚，匐伏在床上，連聲感激。若非魏獨出手，自己大概這一世與「廢人」的稱號掛鉤了。

「唔需要多謝，我有收回報。你到時負責送上門畀我，順便領藥。你身上嘅筋骨雖然已經重新接駁，不過總要休息一年半載，等身體慢慢復原.......而且，今次嘅傷恐怕令你將來難以踏足晉聖境。呢一點，暫時我都無辦法。」

「已經足夠。習書並無問鼎強者之野心。常言道，知足則仙，善用則生。習書一生侍奉家主左右，此生足矣。」

「屌，呢條友噏咩撚嘢？」洪轟天聽得一頭霧水，尷尬地抓頭。

畢穎螢聞言，「噗哧」一聲地笑出來。

「哈哈哈哈。」眾人的笑聲暫時把愁雲慘霧沖淡。

「冷凝霜，你同洪大哥返去先，我仲有事要問蔣家主。至於蔣家主身上嘅毒，我已有有眉目。」魏獨忽然嚴肅道。

「海，你地所有人先行退下。」蔣悅聞言點頭，正色說道。

魏獨抬頭負手而立，眉頭深鎖地凝望牆上婚紗照中的李晨依。相中人正氣凜然，外表俊朗，看上去一副成功人士的模樣。除了五官沒有分別以外，實在難以想像他那個終日半醉半醒，滿臉鬍渣，連衫鈕都會扣錯的李晨依。

「晨依有來嗎？」蔣悅看著魏獨的背影，與記憶的某道背影重疊，一時間又說不上嘴。

「無。」

蔣悅垂下頭，低聲道：「嗯。佢.......一切還好吧？」

「放心，李晨依無咁易死。」魏獨回頭，沉聲問道：「蔣家主，你認識嘅李晨依喺唔喺殺害自己好朋友嘅人？」

「朋友？絕對唔會........魏二哥.......？」蔣悅在魏獨回頭的一剎那，破口而出。

「蔣家主？」

蔣悅渾身顫抖，目光閃爍不定，道：「阿魏......你爸爸喺唔喺源者？」

「喺又點？」魏獨一時間回不過神，隨口應道。

「喺.....喺唔喺點石成金嘅源者？」

「你識我爸？無錯，我爸叫－」

話還未說完，蔣悅便搶先說出來：「魏鑫，魏二哥，你果然喺......。晨依絕對無可能殺害魏二哥。呢一點，我可以確定。」

語畢，蔣悅從抽屜中取出一個相架，緩緩遞給魏獨。

魏獨接過相架，低頭一看，赫然看見父親魏鑫像伴郎一般，被身穿燕尾禮服的李晨依掂腳尖搭住肩膀，兩人儼如難兄難弟。穿白婚紗的蔣悅站在他們一旁，幸福的挽住李晨依的手臂。最後，相片中一左一右的兩人，前者的卷髮束在短辮，臉上掛住吊兒郎當的笑容，像名門望族的貴公子； 後者僵硬的豎起勝利手勢，瘦削的身型使看上去格外陰沉。

「源族小獅王－威可羅，威大哥。」

「商場小魔女－蔣悅。」

「天眼神醫－李晨依。」

「毒醫－邙祺峰，邙四哥。」

蔣悅微抖的指尖落在魏鑫身上，懷緬：「點金手－魏鑫......魏二哥。」
「晨依絕對唔會傷害魏二哥，不論何時，不論何地，即使流落至另一個世界，依舊不變。」

魏獨看著照片，默默不語。

「算喇，唔好提呢個人。總有一日，我會親自問清楚佢，蔣家主，你休息之前，可以再同我講一下我爸爸以前嘅事嗎？」

蔣悅目光慈祥微微點頭，把那一段青蔥歲月的往事媚媚道來。

好多文

Ch. 34 言出必行

「言出必行，吃了它啊，嘿嘿嘿。」

神醫大賽在要塞的宴會大廳進行，合共三個回合，由這個世界唯一認可的醫學機構，問丹殿的丹師作為評核，問丹殿的最高煉丹師，楚行丹。

問丹殿並不屬任何派別，雖然當中以靈智流一脈為數最多。可是，問丹殿從不過問世間紛爭，閉門鑽研丹道，廿載以來已有不少傑出成果。即使是主控世界的源奧教，面對問丹殿也以禮相待。畢竟，尋常的醫者不會對教庭的統治構成威脅。同時，沒有人會跟丹藥作對。道理就像戰爭大國啊，都不會跟軍火製造商鬧翻，對吧？

在這個丹道為主流的位面中，掛上丹師的頭銜，地位高，說句話都格外有說服力。能夠與之比肩，還有匠師等幾個條件同樣苛刻的職業。任何人經過嚴格考核後，都可以成為問丹殿的銅級丹師。

不過嘛，由於門檻高得恐怖，所以時至今日，全世界的銅級丹師只有五百人，銀級二百，至於金級的，算上老頭楚行丹，也只有廖廖十人。

這次神醫大賽，蔣家兄弟費盡唇舌，才終於把問丹殿的金級丹師請來。當然，楚行丹所以到場，不為錢，倒是因為蔣悅身上連他都束手無策的怪病。

在楚行丹眼中，如果當今世上有人可以醫好蔣悅，那麼就只有一個人.......

金級丹師－毒醫，邙祺峰。

為了一睹邙祺峰的風采，他這天滿心期待，早就到達比賽場地視察。邙祺峰這個奇人生性乖癖，能夠交好固然好，起碼也聊上幾句，讓這個金級丹師對問丹殿增添幾分歸屬感啊。

比賽的第一回合最為簡單直接。

宴會廳中央長桌擺放十種尋常醫者也不一定知道的稀有藥材，每款藥才有三個等級。參加者需要在限時內，分辦出所有藥材的名稱與藥性。同時，他們要將同款藥材的等級排序，寫在試卷中。

只要錯一條，即時淘汰。

第二回合，乃用藥之道。

兩個病者將會被帶到宴會廳，由參加者斷症，判斷醫治方法。當然，這兩個病者身上的病絕非一般的傷風感冒，均為尋常醫者所判斷難以醫治的奇難雜症好了。

錯一個，同樣即時淘汰。

最後一個回合，只有一條問題。這回合就看參加者的實力，因為這回合是真正的丹戰。

看到這裡，你可能會問，如果參加者都把丹藥煉出來，又怎知道誰是第一呢？難不成找個病人試藥，胡亂塞到肚子裡嗎？

才不，楚行丹將決定誰的藥可行性最高。

不過，除了比自己更醫術強的毒醫外，又有誰可以煉出治好蔣悅的奇丹呢？所以嘛，這次的第一早就已經內定，至少在楚行丹心目中，非邙祺峰莫屬。

-----------------------分隔線-------------------

主辦單位在宴會廳的行宮五百外劃出封鎖線，除了聯盟的董事，龍天墳等比賽參加者和少部份貴賓，嚴禁外來者進入。蔣家兄弟對外宣稱，這是為免防礙比賽進行，無可避免的措施。當然，真正得目的，倒是為了保護號暗殺人物，魏獨。

這場神醫大賽的獎品是金級丹師的頭銜。如果勝出者本來已經是金級丹師，將以源界果替代。為了金級丹師的頭銜，這場比賽的第一輪共有五十名丹師參加。

比賽前夕，休息室內。

龍天墳與魏獨兩人正在埋首欣賞著凌習書送來的「回報」，一副津津有味的模樣，沒有比賽在即的緊張氣氛。

常言道，色即是胸，胸即是色，好像是。

弟子藍月木訥地倚在門邊，沒好氣的看著不時發出賤笑聲的兩人。

「阿魏，你確定落毒者會出現晌比賽中？」龍天墳問。

「嗯。正確嚟講，我已經知道邊個喺犯人。雖然蔣家主唔肯講，但我大概估到犯人落毒嘅動機。」

「刁那咪，倒不如你直接救蔣悅，我幫你捉個犯返嚟，仲使搞場大龍鳳，參加咩醫術比賽？而且啊，我從來無聽過你識煉丹。」

魏獨漫不經心掃了隱身於角落的孟婆一眼，笑道：「嘿嘿，到時再算吧。」

「小子，你唔使打老身主意，今次就當考驗你平日有無認真聽書吧。」孟婆傳音道。

魏獨撇過頭，說道：「蔣家主堅持只接受勝出神醫大賽嘅人醫治。不過，即使我想出手，都無足夠嘅藥，唯一嘅解藥晌犯人身上啊。」

如果勝利者是他，恐怕蔣悅最後會選擇自盡，魏獨暗忖。

因此，這場比賽一定要贏。

絕對！

這時候，藍月乾咳兩聲：「魏先生，比賽要開始，喺時候出去。」

「嘿，交易者要上場喇。Rio，Rio！」魏獨披上白袍，戴起「柚木老師」的面具詭笑道。

龍天墳戴好帽子，伸一伸懶腰，慵懶道：「放心吧，有我地晌到，睇吓邊個敢阻到你比賽，哈哈哈。」

藍月尷尬地看著兩人塞到自己手上的水著寫真（其中一本的封面還剪了一個大破洞），隨即跟著兩人並肩離開休息室。

藍月的視線偷瞄書上那幾張傲人的雪白雙峰，腿張開的性感照，，不禁尷尬的撇過頭。

不，莫非這兩本書跟成為強者有莫大關係？

一定是了，兩個強者又怎會像鹹濕伯父般聚在一起看鹹書呢？

這是考驗，考驗自己的觸覺！是了是了，藍月抱緊懷中的寫真集，激動地暗忖。

噢，這下誤會大了！

冇誤會

考驗

好似好多文呀 一陣慢慢追先

睇得多先會強大呀

屌

小子 您終於回來了

推推

秋爺返生一齊睇

有冇文

鏡海大師都喺睇寫真而變到咁強大......好似喺

（三上老師是世界的）

今晚都同樣有文

鏡海巴 你改變了世界

藍月巴 有無參悟到啲咩？

精探巴

你戲份未到，不過呢.....

好多波波

上個po最尾啊魏暈左跟住新po就醫緊蔣姨?

Sor自膠

今日提早出文

承上文......

＊＊＊＊

第一回合開始了十分鐘，宴會廳像考場一般寂靜，楚行丹在來回踱步，觀察各個參加者的進度。五十名參加者中，不少都是問丹殿的銀級丹師。算上一臉傲然的邙祺峰，金級丹師一共三人。

的確，都不是陌生臉孔。

唔，除了一個古怪的女優......不，參加者好了。這傢伙該不會在搞甚麼惡作劇吧？身為丹師，卻打扮怪異，傳到外面，豈不是丟問丹殿的面子嗎？

楚行丹上下打量魏獨，可是卻找不到丹師的徽章。

莫非這個小子不是問丹殿的丹師？等這個回合完結後，一定要對之懲戒，以正問丹殿的威嚴。

魏獨當然察覺楚行丹在旁打量自己。然而，他才懶得去管。他仔細觀察長桌上的藥材，輕易分辨出所有藥材，不一會已經排好每一種藥材的等級。

事實上，這些題目對絕對無法難倒魏獨。即使是丹師最容易混淆成「鶴頂花」的寶藥「鳳冠花」，也只花了他兩分鐘而已。畢竟，魏獨的老師可是另一位世界中的丹道宗師，丹仙子呢。

「嘿，其實不難。」

啪！拐杖重重叩在魏獨的後腦杓上。

「如果咁簡單都難倒你，你就直接挖個坑跳落去囉。呢啲藥材晌呢個世界算居然喺奇珍，將來你就會知鳳冠花亦不過喺隨手可摘嘅雜草罷。老身嘅孟婆湯所用嘅才料任何一種都比之罕有百倍。」孟婆搖頭輕嘆，心裡卻是滿意得很。

這小子不單勤力，而且悟性高，觸類旁通，確是當丹師的材料啊。

「完成。」

第一個完成題目的人是毒醫邙祺峰。楚行丹對此不感意外，不敢擺甚麼架魚，連忙上前接過邙祺峰的試卷，亦沒有意外的準確無誤。

「邙丹師，恐怕只有以你嘅眼力，先可以十分鐘完成題目吧。」楚行丹捋鬚道。

「楚行丹，莫非你覺得咁嘅題目可以難到我嗎？」

「哈哈哈哈，邙丹師所言甚是。」楚行丹老臉通紅，只好陪笑。

此際，一聲「完成」突然把他們的對話打斷。楚行丹回頭一瞥，赫然發現說話的是戴面具的怪客魏獨，眉頭皺成川字型。

「我話完成啊，嘿嘿。」魏獨抱手，挑釁的目光直接對上邙祺峰。

「柚木…...咳！參賽者，你確定已經完成？唔需要檢查一下嗎？」

「嘿，咁你唔問吓邙丹師？佢唔需要啊，我就唔需要囉；佢交卷啊，我就交卷囉。不過楚殿主你先眼利嘛，居然連柚木老師都識呢。」

「荒謬！邙丹師喺問丹殿嘅金級丹師，又豈可相提並論？」

就在眾人嘩然的時候，另一個冬菇頭的金級丹師剛好完成題目，恭敬地遞到楚行丹手中，奉承道：「楚殿主，睇嚟呢個怪人存心鬧事，亂填一通吧。奇裝異服惹人注目，擺明想擾敵啊，有損我等丹師之名。」

「喂！冬菇，你講咩撚嘢？夠薑上嚟同老子講多次。」觀眾席的洪轟天、秦志醒、王子和後方的陸思家不約而同站起來叫囂。

「肅靜！」楚行丹怒喝一聲，聲如洪鐘，會場內一時間鴉雀無聲。

「呃，呢位冬菇兄，我唔知你叫咩名，不過嘛，我亦無興趣知。既然你斷定我招搖撞騙，咁就來一場交易啊！」

魏獨湊到金級丹師身前，面具下露出一副妖俊至極的笑容，同時把試卷硬生生塞進楚行丹懷中。

「如果我錯一條，我就吞咗我份卷，然後再裸跑要塞一圈示眾啊。當然，如果我全對，亦唔需要你裸跑，無人會想睇跑步嘅冬菇吧，你將我份卷吞落肚就好。」

「你－！」

「驚啊？唔敢嘛，就乖乖收聲，挖個窿縮落繼續做冬菇。」

「我就唔信一個白撞嘅變態佬可以全對。我就要你裸跑！」金級丹師挺起胸膛說道。

「嘿嘿，交易確定。」魏獨把視線移向正在檢查自己答案的楚行丹，問道：「楚殿主，有錯嗎？」

楚行丹嚥一嚥口水，目光閃爍不定。當他把答案讀過一遍，不禁驚詫地抬頭，重新打量眼前這個狂妄的年輕人。剛才這個年輕人在邙祺峰完成之前已經放下紙筆。

那麼，豈不是說他比第一丹師還要快嗎？！

「殿主，呢個人嘅答案果然喺狗屁不通吧？哈哈！」金級丹師問。

「全對......咳咳，全對。」

「殿主？」金級丹師笑容頓時僵住，難以置信的瞪住近在咫尺的「柚木老師」。

魏獨奪去楚行丹手中的試卷，踏前一步，發出儼如魔鬼一般的笑聲：「丹師先生，言出必行。你肚餓喇，快啲食咗佢啊。」

「年輕人，玩笑就開夠，不如就此作罷？」楚行丹試圖勸止。

「玩笑嗎？我著住白袍嘅時候從來唔講笑。如果換轉角色，楚殿主你又會為我求情嗎？邙丹師，你覺得我似講笑嗎？」

邙祺峰沒有搭話，瞇起眼盯住這個一直處處挑釁的神秘人。這個人究竟是誰？

「快啲食吧，嘿嘿。」

金牌丹師在眾人的目光下，最後含恨把魏獨的試卷吞進肚子，這場小風波才落幕。

「小子，雖然老身並唔反感，不過霸道啊，並唔似你作風呢。」孟婆笑道。

「出面咁多人想要我人頭，我唯有借此機會殺一儆百，等佢地知道得罪我，就要付出代價。」

「你愈來愈似年輕時候嘅主人。」孟婆眼中閃過一抹懷緬之色。

「嘿，隨你點講。」魏獨淡笑。

Ch.35 鋒芒畢露

「男子漢，萬萬不可背向敵人。」

第一回合結束後，只有四個人分辦出所有藥材，其餘的都因為最後那棵鳳冠花被刷掉。除了魏獨和毒醫邙祺峰外，另外兩人都是金級丹師，其中一個更是剛剛吃完試卷，目光閃縮險毒的冬菇頭。

當楚行丹下令請出兩名病人到宴會廳後，一直在看台托頭納悶的安倍監督忽然走出來，一副興致盎然的模樣。

「喂喂喂，小行丹，你想悶死本監督啊。反正得參賽者得返四個人，呢個回合就一對一對決吧。病人有兩個，你地分成兩邊，為病人斷症。你兩個對決，負責醫呢個病人。至於小魏獨嘛，你同冬菇頭對決，負責另一個囉。」

語畢，安倍兼直懶管楚行丹同意與否，打一記呵欠，回到自己的座位。

「你對我有意見？」邙祺峰與魏獨擦身而過，傲視魏獨。

「意見？嘿嘿。」魏獨不與置否的邪笑，續道：「喔，好多人都用過你呢副眼神望我，不過每一個都無好下場。」

邙祺峰拂袖，冷聲道：「哼，一個目中無人嘅小畜牲。」

楚行丹嗅到兩人間的火藥味，不禁感到耐人尋味。半晌，他還是壓下好奇心，大手一落：「開始！」
正當第第二回合進行的同時，宴會廳內外亦不如表面般平靜。

看台上的龍天墳按低帽子，在一個空位隨意坐下來，翹起兩郎腿觀賞下方的魏獨作賽。

「刁那咪，好悶吧？」龍天墳對身旁的中年便裝男人搭訕。

「呃，嗯。」中年男微微一怔，應道。

「你覺得邊個最後會贏呢？」龍天墳漫不經心，再問下去。
「大概喺毒醫吧。」中年男不耐煩，微微一縮拉開自己跟龍天墳的距離。

「毒醫？刁那咪，我覺得我兄弟會贏啊！」

「你兄弟？」

龍天墳搭住中年男的肩膀，湊到後者耳邊悄聲道：「你要暗殺嗰個啊。可惜你睇唔到賽果。」

中年男聽到龍天墳的話，終於知道自己身份暴露，雙眼登時露出殺機，想要出手將龍天墳格殺。然而，他的手卻被一把突如來來的鐵尺攔下！

中年男回頭一瞥，赫然發現手執鐵尺沈夢生坐在後方對自己做一個口型。

「白－痴。」

鋒利的銀色袖劍「咻」地彈出，貫穿中年男的心臟，反手一扭，再退回袖中。中年男攤坐在椅上，死不瞑目，臉上還殘留難以置信的表情。

龍天墳看向遠處的藍月，後者微微點頭，身邊的殺手脖頸留下鮮紅的刀痕，一命嗚呼。

「宴會廳，兩隻老鼠，KO。」龍天墳按住耳機說道。

＊＊＊

＊＊＊
要塞封鎖線外的小巷。

「東面，三人，清除。人地都想入去睇阿魏比賽啊！」掌控身體的輪迴按耳機，回應道。

王子從暗殺者咽喉拔出半透明的光劍，露出招牌笑容：「有無嚇親我個輪迴寶貝？」

「你地清理一下現場吧。」卡洛一貫的嚴肅，抹走寬劍上的血漬，腳邊的死屍半邊頭顱被拍成不似人形，鮮血濺在石牆上，像一幅天然的塗鴉。

文大春不滿道：「明明喺你搞到周圍都喺血。你覺得自己可以命令源族少主？」

輪迴沒好氣地撇過頭，通話道：「飛，你地嗰邊點啊？喂喂？咩聲？」

＊＊＊＊

要塞的酒店走廊。

「噗通。」

「噗通。」

「唔！！！唔！！！」

步如飛此時踎在廁板上，一條啡色物體半掛在屁股上掙扎，搖搖欲墜，卻始終不肯放棄。一個心臟被快拳打至停頓的殺手坐在一旁，怒目圓睜，嘴角滲出一行鮮血。啡色物體儼如鐘擺，在他的眼眸中左右擺動，噁心極了。

另一個殺手則伏屍在廁所門外，背上的源力箭矢消失，剩下一個拇指粗的血洞。作為一個殺手，比被反殺更可悲的是，敵人完事後，還斯斯然地對住自己的屍首屙屎。

這是殺手最悲慘的結局。

「唔啊！！！！」

「噗通！」

沒有水花，完美滿分。

「呼，舒服晒。啊？我呢邊差唔多搞掂嚕。」

房門外的烈箭如赤兔，一閃而過，插進逃跑殺手的背部，強烈的衝力把前者扯前兩米，才倒地斷氣。
「男子漢，萬萬不可背向敵人。」刑爆烈垂下長弓，搖頭呢喃。

＊＊＊

今日出住呢到先，呢個星期五六會停兩日，不過會上水同巴打絲打繼續傾。

各位有追文嘅巴打絲打，歡迎一齊討論。魏獨參加呢一個位面嘅丹道比賽，到底劇情之後會.......

翔巴 你宿敵出現鳥

橋巴

係傾偈環節啊

宅男阿魏一步一步轉變

既然我作咗首歌畀M底

中山巴洗唔洗我作返首歌比你呀

好想快d知魏獨父母的故事

邊個？！

好呀陰陽巴
btw,到底你喺咩來頭呢

呢個故仲有排講呢
你道好，把得美人歸，乘龍快婿啊

不過，你未咁快出場

推啊

番來就好 中出巴

中出巴我仲等緊我出場呀

沫沫絲打之後戲份會增加

死神巴

枕頭巴 今日同樣有文呢

放心，呢個故暫時仲只喺開頭

咁就要出書啦

正評先

我已經成功入伍
名符其實少爺兵

魔主同艾比係師徒？

不劇透

一陣覆巴打絲打 努力寫文中

中出巴回來了
無事就好

＊＊＊

「會場仲有一個或者以上，實力比之前幾個強。」龍天墳瞇起眼環視看店四周，試圖尋找出那一絲曾外洩的隱晦殺意的源頭。可是，一時間卻無法把這道殺氣定位。

殺手不一定善於戰鬥。相反，愈是經驗豐富的老牌殺手，愈能夠掩藏身上的殺氣，不作多餘的正面戰鬥，如同毒蛇吐信，旨在一擊即殺，全身而退。

「刁那咪。」

與此同時，看台下方的比賽場地上，毒醫邙祺峰的一邊已經分出勝負。正確來說，應該說是不戰而勝才對。

金級丹師嘆氣，臉帶難色說道：「殿主大人，元某棄權。」

「喔？元丹師，此局尚未結束吧。你確定宜家就放棄？」楚行丹皺眉道。

「元某自知實力與邙大師有差距之大，可比鴻溝。與其繼續獻醜，何不成人之美呢？」

楚行丹沉吟半晌，微微點頭。

「行醫之道本逆天。連凡人都畏懼，又談何逆天？看來，你嘅醫術此生已再難有寸進。」邙祺峰一邊檢查病人，一邊不屑地說道。

「邙大師教訓得是，元某定必銘記於心。」元丹師續道：「殿主，怒元某冒昩，未知元某可否留晌比賽場地揣摩邙大師精湛嘅丹術，直至比賽結束呢？」

「唔，好吧。元丹師如此勤勉，實在本殿之福。邙丹師，雖然對手棄權，不過你仍然需要斷症，先算通過，希望你能夠體諒。」楚行丹說道。

「末期肝癌，而且癌細胞擴散至體內其他器官，壽命最多剩低一個月。不過，只要以七種極地成長嘅植物入藥，配合.......。」

隨後，邙祺峰先後道出一連串的稀有毒草和煉化入藥的工序，順利通過第二回合。

他的說法聽上去顛三倒四，可是當中卻是博大精深的藥理理論，也只有楚行丹和魏獨才想出中精妙之處。

難道邙祺峰不怕別人知道丹藥的配方？

的確如此。所謂知易行難，即使其他人知道丹方，沒有足夠的功力，也絕對模仿不了，只會煉出蘊含劇毒的廢丹而已。

這一點正是丹師地位崇高的最大原因。

「難怪連問丹殿都要對邙祺峰放低身段，的確好強.......」魏獨心裡暗忖。

「小子，如果邙祺峰可以將丹方成功煉出，代表佢煉丹實力必定在你之上。終於知驚囉？呵呵。」孟婆借機打擊魏獨。

魏獨沒有反駁。因為孟婆說得沒錯，若論煉丹這一方面，他不過半路出家，還有很漫長的路要走呢！

在這一邊，冬菇頭一直默默不語，為臉無血色的病人檢查。他眼眸中流轉怨毒之色，暗地想著方法對付羞辱自己的魏獨。

嘿，不過是體虛，血氣嚴重不足，內腑因而衰竭。只要來一顆至剛至強的大補丹，一瞬間就可以解決了吧。

如果趕在魏獨檢查前把丹藥塞進病者口中，那麼任魏獨再天賦奇才，都無可能斷出是甚麼病症啊！

湊巧，我身上就有這顆丹藥啊，哈哈！臭小子，這回合你輸定了！

「哈哈，我地呢個病人情況相當嚴重啊！六腑衰敗，恐怕命不久矣。」冬菇頭在女病人的身邊繞圈，一副胸有成竹的模樣，像一顆會走的冬菇。

「不過，你今日遇到我，實在太幸運喇，哈哈！」

然後，冬菇在女病人的身前停步，從寬闊的衣袖袋中掏出一個小藥瓶，拔塞一倒，兩粒珠霞色的小藥丹出現在他手心。

迅雷不及掩耳，藥丹便塞進女病人的口中，瞬間溶化吸收。

「哈哈哈，少女，毋須感激本丹師，雖然剛才贈你嘅赤還丹價值連城，量你打一份牛工，一世都買唔起。不過，救人一命，勝造七級浮屠啊！」

冬菇頭心裡補一句：「同我鬥？人都已經醫好，睇你仲點斷症！哈。」

「哎，一時救人心切，已經忘記身處比賽之中。面具人，既然你丹道知識淵博，相信你已經睇出剛才呢個少女所患咩病吧？不如我地一齊講出答案，等楚殿主判斷誰是誰非。」

楚行丹白眉一蹙，顯然也看不過眼。雖然魏獨不怎討人喜歡，可是身為一殿之主，對丹道奇才自然生出愛才之心。再者，堂堂一個金級丹師手段下作如此，傳到外面未免壞了問丹殿的名聲。

「卑鄙。」邙祺峰見狀，也不禁冷聲指責。

正當楚行丹正要出言之際，一言不默的魏獨忽然朝少女的方向急步而行，直至走到少女的身前，被冬菇頭擋住。

「走開。」魏獨的聲音低沉，不容拒絕。

「喂，你又想點？能夠輸畀一個金級丹師，你已經有面子喇。」冬菇頭伸手搭在魏獨的肩膀上。

「走！！！！！！！！！！！」

魏獨朝冬菇頭劈頭大喝，聲音如音波，震得全場的眾人耳膜生痛。站在他身前的冬菇頭被噴發的源勁震飛幾丈，摔爛長桌，倒地噴出大口鮮血！

「咳，你敢........！」

冬菇頭把話說到嘴邊，可是當瞄到面具下的那雙殺意大盛的魔瞳，「咕嚕」吞一口口水，不敢再說下去。不知怎地，他覺得自己若多說一個字，魏獨絕對會出手，把他撕成碎片。

魏獨像看死人一般，冷漠地掃冬菇頭一眼，然後俯身為少女檢查。

這時，眾人不約而同把注意力落在少女身上，赫然發現少女渾身僵硬，呼吸困難，白皙的臉變得醬紫，脖頸上浮現出一條條粗如筷子粗細的青筋。

一個眨眼的時間，少女失重倒地，痛苦的捏住喉嚨：「好......好熱.........」

是剛才的藥丸！

楚行丹瞬間意識到怎麼會出現如此變故，登時驚怒交加。他還未開口，已被魏獨的話打斷。

「你剛才餵嘅喺補藥？！」魏獨一邊脫下少女的外衣，一邊問道。

「答佢！」楚行丹拍案喝道。

「喺......赤還丹。赤還丹喺天下至剛至強嘅藥，無可能會咁........我知喇！一定喺你偷偷做手腳，想陷害我！」

「垃圾。你簡直就喺垃圾，如果佢死，都因為你害。」魏獨想到孟婆曾經講解過赤還丹，搖頭續道：「佢之所以會六腑俱敗，表面看似血氣不足。但真正原因，喺因為呢個少女喺未入解源境嘅半源者，源力過於澎湃，超出身體負荷而堵塞經脈。你再亂灌佢食赤還丹，血氣只會逼斷經脈，最後七孔流血而死。」

「無…..無可能！」冬菇頭心知不妙，無力地反駁。

「佢講得完全無錯。本來老夫仲有辦法醫好佢.......宜家一時之間.......」

楚行丹察覺魏獨全神貫注的表情，趕忙上前問道：「年輕人，你可有辦法？」

「有。不過長遠之計，必須靠丹藥紓解，中和體內嘅源力。」

「好！你要咩材料工具，儘管同老夫講，老夫立即命人去取。」

「丹藥？」魏獨搖頭，目光落在邙祺峰身上，說道：「我唔需要煉丹。嘿」

話音一落，魏獨白袍一揚，數十銀針在半空閃爍，隨雙手揮動，先後有序的刺在少女的皮膚上。

「奪取。」魏獨左手立時變黑，牽動源力絲線抽取少女身上過剩的源力。
「贈予。」與左手不同，白皙的右掌一握一鬆，流轉著聖潔銀暉的生命力反饋至少女身上。

「針術！？」邙祺峰與楚行丹震驚，失聲叫道。

魏獨閉目，沒有理會兩人，小心翼翼的過渡力量。看台上的冷凝霜身輕如燕，落在魏獨身旁，張開源界為魏獨護法。

時間一秒一秒的過去，不知不覺已過了十分鐘。少女體內爆發的源力漸漸退減，臉色緩和，沉沉睡過去，而魏獨亦收針，結束應急治療。

「今時今日，居然有人懂得針術，簡直不可思議！」

楚行丹看得一臉痴迷，連白鬍子也捋得脫落。這時，他望向魏獨的神情變得激動無比，就像看到一座會走的寶庫，心裡那一絲介蒂煙消雲散。他知道，這個身懷驚人技藝的年輕人的潛力驚人，絕對可以媲美邙祺峰，一定不可待慢。

賽果怎樣都好，先給他一個銅級丹師的頭銜。

不，起碼也要銀級才見得人啊！

正當楚行丹思來想去之時，邙祺峰卻一反常態，失控地問道：「你到底喺邊個？！喺邊個教你針術？！」

「我？我叫魏獨。你覺得呢個世上仲有其他人識回魂針嗎？」

「回魂針......原來呢套針術叫回魂針。回魂針.......回魂之針，好名，好名，好一個回魂針呀！！」楚行丹興奮得像老頑童，花鬍子又不自覺拔斷好幾根了。

阿魏好正

魏獨緩緩脫下面具，輕撥銀灰瀏海，接過冷凝霜遞上的手帕，抹去額上的汗珠。若非他冷漠的臉上掛住儼如死神艾比的招牌邪笑，邙祺峰大可能已經想起魏鑫吧。

「你同『佢』究竟有咩關係？『佢』晌邊？」邙祺峰追問，驚疑不定地環視四方，以為李晨依在這個宴會廳。

雖然不可思議，但魏獨剛才施針的動作像極李晨依。這個世上，就只有李晨依懂得這種針術。不過，那個傢伙已經在廿年前死掉才對啊！

李晨依！怎麼偏偏在這個時候礙事？！

「嘿嘿，你驚啊？楚殿主，相信我已經通過第二回合吧？」

「當然當然。魏小友，你尚可作賽？需要更多時間回復體力嗎？」

「無妨。」

「好，果然英雄出少年，哈哈哈哈！我宣佈，第二回合勝出者為邙丹師與魏丹師。兩位請稍息片刻。十五分鐘後進行最後對決，決定第一神醫之名，花落誰家。」

「咯咯，總算有啲睇頭囉。」安倍兼直打一個呵欠，慵懶地笑道。

＊＊＊＊

第三回合開始前，發生一段小插曲。

魏獨沒有到休息室準備，反而緩緩走到神情呆濟的冬菇頭面前。冷凝霜默默緊隨其後，杏目落在前者身上。

「庸醫，你知道嗎？我叫交易者。顧名思義，救人就必定要收回報。因為你嘅大意，差啲害死一個病人。所以啊，回報由你負責吧。」

「你，你想點？」冬菇頭被逼至宴會廳的牆邊。魏獨戲謔的目光，使他冷颼颼的，遍體生寒。

「想點？一命換一命，公平。我就做好心，畀你選擇，自行了斷抑或由我代勞？」

「放，放過我......」

「喔？既然你唔肯自盡，咁即喺要我出手啦。」

魏獨左手掌心冒出一團死寂的黑燄。

「唔好…...唔好！救命.......救命啊！！！」

黑燄在冬菇頭的眼瞳無限放大，彷彿下一刻就要把他吞噬。冬菇頭的褲檔濕了一大片，可是沒有人出言制止。無他，因為這傢伙活該的。

這時，楚行丹忽然急步上前，勸說道：「魏小友，且慢！！」

「楚殿主，我幫你清理門戶啊！呢種庸醫如此輕率，可能已經害死過唔少無辜嘅病患。」

「唉，由老夫來吧。」楚行丹一把扯掉冬菇頭身上的金級丹師徽章，說道：「你走吧，以後你再唔喺問丹殿嘅丹師。如有發現你私自行醫，休怪老夫無情。」

重情，是楚行丹的優點，同時也是楚行丹最大的弱點。

「多謝，多謝殿主大人！」

冬菇頭感激涕零，顧不得褲管濕得滴水，灰溜溜地退走。我才不信你的線眼遍佈天涯海角啊，他心裡暗忖。

此際，魏獨腳下生風，一息間便擋在冬菇頭身前，右手以扣擒拿手在冬菇頭的左肩上，使勁一握，呈爪型順勢往下套，把上臂至指尖筋骨捏成碎末。

咔啦咔啦！

「啊！！！！！！！！！！！！！！」

冬菇頭痛苦的嚎叫聲夾雜毛骨悚然的斷骨聲，傳進眾人的耳畔中。他怎也沒想到魏獨會如此果斷毒辣，視楚行丹的話如無物。

「死罪可免，活罪難饒。留低一隻手，免得你再害人。」

「魏小友......何必如此呢？唉。」楚行丹嘆息。

「如果生命嘅價值本來就喺喺相同，抹殺一個就可以造福更多人，難道你覺得呢筆交易唔划算嗎？」魏獨語氣不帶半點感情，說罷便戴回面具，逕自回去休息位置，等候最後一場對決。

出到呢到先 落街買罐酒覆巴打絲打

大家有咩問題，隨便問契弟，有追文嘅不妨留個名支持一下

支持

講呢啲.jpg

一等兵大春哥

可惜，無得晌舊登再出文
說好了的承諾

大家點睇阿魏最後嗰句呢？
無對錯之別，不妨討論吓

每個人生命都係平等，冇話殺一人救百人，殺一人都係殺，如果一個人冇殺過人，就冇被殺的理由我覺得

哇契弟終於翻黎
我好感動。。。。

醒巴好善良，抵你溝到囡
以惡止惡，以殺止殺到底孰對孰錯呢？

積分巴
契弟回來鳥

舊登我都無咩點上
無辦法問朋友拿EMAIL開新ACC?

留名

功利/效益主義
殺一人救百人=以少數人的痛苦換取多數人的利益

邀請碼

咁多角最正都係偽毒
D招好型又開始黑化

好正 魏獨

agger

我有啵 邊個要？

契弟要

舊帳入唔到

契弟回來鳥

正義思辯有一個chapter講呢個話題

鳴呀
由宅男一步一步蛻變
阿魏仲喺少林戰士

遲啲會加深其他角色嘅形象

in 魏獨，we trust!

墳巴 你都好型 收埋徒弟
又有後台 人生勝利組隊長

我比你試下得唔得
我點搵你😛

契弟facebook page

Sent

話說徒弟仔都好似開咗齋 殺咗個殺手

今晚照舊有文
會夜少少 1點前（好似已經喺聽日）

輕輕一推

巴打真係好有心

到左1點啦

遲到的文.....

CH.36 恨之一字

「我苦等了二十年，難道仍然始終不及那一道身影嗎？」

宴會廳，第三回合。

交易者魏獨和毒醫邙祺峰對坐，兩人對峙，各不相讓，使宴會廳的空氣充斥著濃濃的火藥味。

在眾人眼中，這是名不經傳的年青丹師與舉世無雙的「神級」丹師對決。

在楚行丹的心裡，以下是主導世界的丹道和失傳已久的針術之戰。

對邙祺峰而言，這是李晨依與自己的戰鬥。他彷彿看到李晨依如鬼魅一般站在魏獨身後，一貫的智珠在握，不屑地看著自己。

這是救蔣悅的最後機會.......魏獨暗忖。

「第三回合，只有一個問題........」

楚行丹把視線移向看台上的蔣家兄弟，得到兩人示意後，續道：「首先，老夫希望今日之事，不會外傳出去。相信大家都聽聞商會盟主蔣悅身患重病.......的確，呢一個喺事實。以老夫之見，蔣家主身上嘅怪疾乃奇毒所致。咳，奈何老夫見識淺薄，對蔣家主身上嘅問題束手無策。」

在座的來者嘩然，議論紛紛，被楚行丹揚手制止下來。

「邙大師，魏小友。今日你地邊一位能夠得出根治蔣悅嘅方法，將勝出比賽。同時，咁亦意味勝出者有資格稱為－第一神醫。」

語畢，畢穎螢在丁樞機的護送下，攙扶步履蹣跚的蔣悅走進宴會廳。當蔣悅來到魏獨和邙祺峰的中間坐好後，第三回合正式開始。

「邙三哥.......阿魏。」

邙祺峰撇過頭，回避蔣悅的目光，手卻裝作把脈一般搭在後者的手腕上。

魏獨見狀搖頭冷笑，蹲在邙祺峰身旁，壓下聲線道：「嘿，你繼續扮啊！」

「嗯？」邙祺峰微微一怔。

「紫荊藤，又名絕心藤。一種生長於極寒之地，難以培植嘅奇毒。中毒者出現嗜睡癥狀，過一段時間後身體隨昏睡時間變長而一睡不起。雖然無色，但毒中有獨特香味......唔，即喺蔣家主房間有嗰陣味呢。姓邙嘅，以我所知，你最近去過蔣家主房間吧？」

邙祺峰聞言渾身像觸電一般，努力裝作鎮定，心裡卻是泛起驚濤駭浪。

這個小子怎麼會知道紫荊藤？這是連李晨依也絕對不會知道的藥物。不，若非自己小時候在秘洞找到那本殘殘破破的藥典，自己也絕對不會知道紫荊藤啊！

這沒可能！

「你咩意思？」

「蔣家主知道酒中有毒，依然照服不誤，顯然喺因為覺得對落毒者有虧欠吧？所以我斷定呢個落毒者除咗對毒有所深究，更加喺熟人。」

蔣悅垂頭，不與置否。

魏獨眼神徒然一冷，話語如利針般射出：「你身上應該有解藥吧？」無.......你就－陪－葬吧。」

「你覺得如果我真喺落毒者，會愚蠢到將解藥隨身攜帶？」

「如果你存心殺死蔣家主，有千千百百種劇毒可以用，毋須大費周章用紫荊藤，對吧？呢個亦喺我留你狗命嘅原因。」魏獨饒有意味地說道。

「哼。」

邙祺峰站起來，負手而立，朝楚行丹說道：「我已經知道蔣悅身患一種叫紫荊藤嘅奇毒。幸好，我身上剛好有就一瓶解藥........唯一一枝解藥。」

楚行丹聽到邙祺峰的話，連聲道：「邙大師，你有辦法醫好蔣家主就好喇！」

「不過－」邙祺峰掏出一瓶淡紫色的解藥，舉手凝視蔣悅。

「悅，你嘅答案喺？名銜，我無興趣。源晶，我亦唔要。我只要你一個答案.........」

「喺我.......抑或四弟？」

蔣悅神色平靜，絲毫不畏邙祺峰的威脅，疲憊的眼眸閃過一絲堅定之色，無法動搖。

「二十年前，我選擇晨依；二十年後，我依然選擇晨依。」

「你一心求死？你記住，無我手上嘅藥，不出七日，你必死無疑。」

「二十年前，我已經隨晨依而去。直至畀我得知佢仍然活著，已經喺上天對我蔣悅嘅憐憫。三哥，已經咁多年，你應該清楚我始終如一。攰喇，放棄啦，好嗎？」

邙祺峰逼急，臉上的皺紋在痛苦嘶喝的表情下更是清晰可見。正如魏獨所言，他從來沒有殺死蔣悅的意思，與莫迪合作不過互相利用而已。無論如何，他都不願傷害蔣悅。

他只想要一句話，苦等二十年的一句話而已。難道說一句「你比李晨依好」，這很困難嗎？

可是，他意想不到到蔣悅竟然寧死不屈。傾慕多年，但原來自己一點也不了解這個女人。

「悅.......難道我等待廿載，仍然不及一個李晨依？」

就在這時候，龍天墳一直尋找不果的殺手終於現身！

一個，不！

兩個！

兩對殺手一直貼假臉皮，偽裝成豪門夫婦，隱藏在看台角落。在眾人把注意力落在台下之際，他們霍然站起來，手執雙槍，分別瞄準場地中央的魏獨和蔣悅！

「刁那咪！」龍天墳暗叫不妙，旋即遁入地底，朝殺手的方向直衝。

與此同時，藍月、洪轟天和沈夢生亦不約而同趕上去，武器盡出，從四面八方攔住殺手，場面一時間混亂起來。

「砰！」

「砰！」

槍聲響起，子彈劃破空氣射向魏獨和蔣悅，眾人還是晚了一步！

千鈞一髮之際，冷凝霜和畢穎螢的身影原地消失，同時催動源力，平排而立，形成一道牢不可破的防線。

「冰封之牆！」

「光芒之盾！」

冷凝霜和畢穎螢嬌喝一聲，冰藍和螢光黃色的半透明屏障憑空出現在魏獨和蔣悅面前，子彈硬生生卡在其上，以肉眼可見的速度減慢，彈頭最後「噹啷噹啷」落在地上。

殺手見事敗，也再敢猶豫，想要轉身就逃！

「你老味，仲想走？」

洪轟天的雷鞭圈住男殺手的手腕，另一手的雷斧利落的砍斷手臂，血濺三尺。龍天墳拔地而起，拳入中門直轟，順勢而上，拳頭化成龍爪之勢，扣住咽喉，上下一箝，殺手直接斃命。

另一邊廂，女殺手顧不得同伴，轉身的時候，腹部卻傳來一陣劇烈痛楚。低頭一看，一把武裝劍插在腹中，這個出手快若雷霆卻是藍眸面具青年，藍月。

藍月人如劍挺，身如刃直，毫不花巧，直刺而出！

他沉鬱冷酷的藍眸如月圓暉，夾雜隱晦的憐憫，儼如痛心向子民下殺手的一國之君。

「搞掂。」龍天墳說道。

正當大家鬆一口氣之際，一道狂笑聲卻毫無預兆地響起，使眾人不禁愣住，一時間回不及神來。

這把笑聲的源頭正是在一直守在場地中央，說要跟邙祺峰學習的元丹師！
元丹師趁宴會廳一團亂的空檔，奪去邙祺峰手中的解藥，牢牢握在手中。沒有人想到，這個車丹師才是真正的殺手鐧。

糟了，中計！

殺手的真正的目標並非魏獨和蔣悅，而是邙祺峰手中的解藥！

元丹師臉容扭曲，舉起解藥，大笑道：「哈哈哈哈！一群只識動刀動槍嘅莽夫。呢枝就喺解藥嗎？邙祺峰，你以為自己好聰明？莫大人一早就估到你唔會下殺手！哈哈，唔緊要，我幫你！」

「停手！」邙祺峰驚呼！

「求我啊！剛才你唔喺好囂張嗎？邙－大－師。」

「你！」邙祺峰一臉鐵青，氣得咬牙切齒。

「哈哈哈，跪低道歉！」

「三！」

「二！」

邙祺峰雙膝跪地，一字一頓地說道：「你滿意吧？解藥。」

啪啦！玻璃瓶落地，應聲四分五裂，淡紫色的解藥濺濕邙祺峰的褲管。

「哎，唔小心。堂堂毒醫好似狗咁搖尾乞憐，哈哈哈！，。」

「畜牲！」楚行丹怒不可遏，拍案大叫。

邙祺峰臉色發白，跪在地上瞪住解藥，雙手不能自控的發抖。一陣無以復加的無力感和懊悔湧充斥全身上下，腦袋被蔣悅一睡不起的畫面佔據！

唯一的解藥沒有了，蔣悅真的沒救了！

「哈哈哈！神醫？哈哈哈，咳－」元丹師的聲音嘎然而止。

魏獨像抓小雞似的，左手捏住車丹師的喉嚨，把他高高的吊起，雙腳懸空。

「有無人同你講過，你把笑聲好刺耳？」

元丹師臉龐因缺氧變得醬紫，通紅的雙眸卻倏地閃出一抹邪異戲謔之色。

他盯住魏獨，努力吐出幾個字：「小子......好.......快.......到你.......」

「果然喺你，莫迪。」

「哈......哈.....哈.......」

「放心，你一定會比我死得早。你唔搵上門，我都一定會搵你算帳。」

話音一落，魏獨嘴角微微翹起，左手的黑燄把元丹師燒成一具枯骨，最後化為灰燼粉末。

一連串的變故後，蔣家兄弟命人將宴會廳的來賓，包括丁家和黃家的家主送走。當人潮散去後，就只剩下魏獨一干人等。

當然，還有睡得正香的安倍兼直好了。

「邙大師，今日此事我需要一個交代！」楚行丹冷喝道。

先後失去兩個金級丹師，殿主楚行丹已心煩氣躁，現在連堂堂醫者的邙祺峰也竟然是下毒者，這一切快把楚行丹氣炸了。

「無喇……無喇......我只喺想要一個答案.......無........」邙祺峰頹然攤坐在地上，看著蔣悅呆濟地自語。

「你既然識製造解藥，咁又造多枝應該唔難吧？」龍天墳質問。

「無喇…..... 」邙祺峰再搖頭。

魏獨解釋道：「墳，煉藥並唔喺你想咁容易。紫荊藤呢種毒啊，就如惡念萌生，只須一剎，行善比之難。姓邙嘅，你恐怕最花時間喺分解雜質嘅步驟吧，無半個月時間，應該無辨法成功。」

邙祺峰茫然點頭：「十四日......煉化壓縮再加一日。」你仲有辦法？」

「你知道紫荊藤又叫絕心藤，但你又知唔知仲有一個名字－不捨藤。紫荊藤表皮嘅含有毒素，但只要一層一層剝開，藤芯內含解毒嘅汁液。恨因為期待而生.......恨一個人喺一件好複雜嘅事。你身上應該仲有紫荊藤吧？」

「你.......仲有辦法？」

「嘿。」魏獨笑而不語。

邙祺峰看到魏獨的表情，心裡重燃一絲希望，竟然不顧面子，眾目睽睽的跪到後者身前，重重叩頭。這時候的邙祺峰沒有一絲大師的氣燄。

對他來說，面子和蔣悅的生命，根本不屑一提。

絕對不能讓蔣悅因為自己一時間的歪念而死。

「三哥......」蔣悅呢喃，眼眶濕潤弄得視線模糊。

「你喺李晨依嘅徒弟吧？咁你一定清楚李晨依同阿悅嘅關係。」

魏獨蹲下來，邪笑道：「喔？如果我同你講，李晨依可能喺我嘅殺父仇人呢？嘿嘿」

「呃.......你救阿悅，我可以自廢雙手.......唔喺！你叫交易者，對吧.......」

「我地........一命換一命。」

邙祺峰從懷中掏出一根外皮呈紫羅蘭色，長滿刺的藤枝。這正是紫荊藤！

「一命換一命嗎？嘿嘿。壞人喺你，好人又喺你啊！你作惡，本來就要負責，談唔上咩回報吧？不過，你主動領死，我亦不妨考慮一下，嘿嘿，凝霜。」

「嗯。」冷凝霜點頭，手心出現一柄薄如蟬翼的冰刃，遞到邙祺峰手上。

「趁我未改變主意之前，你就快手啊。」

「邙三哥，唔好！阿魏，我唔想你救，唔需要你救！」蔣悅叫道，兩行清淚同時滑落。

邙祺峰看著蔣悅的眼神柔和，夾雜著懊悔與深情，緩緩把冰刃擺在胸口前，平靜地搖頭。

「不論你同李晨依喺咩關係.......多謝你，請記得你今日嘅承諾。」

邙祺峰說罷，毫不猶豫舉起雙手，刃尖往胸口狠狠刺下去！

＊＊＊＊＊

唔會俾佢死嘅…我估

伸縮刀黎

啱,一隊落去就變翻灘水

提早出文，出完文再覆巴打絲打

Ch. 37 源寶拍賣會

「記住，我並非放你一馬，對你完全無好感，只是一場交易。」

神醫大賽的一星期後.......

拍賣會於要塞九宮的中央主宮舉行。這一天，要塞的建築和燈柱上掛滿七彩繽紛的旗幟，人滿為患，儼如節日慶典，一片喜氣洋洋。

沒有人知道零區源帝曾於要塞外的遠海集結，想要一舉攻陷商會要塞。

同時，在安倍兼直和問丹殿殿主宣佈神醫大賽的勝出者又是魏獨後，沒有人再敢打這個災星主意，低級殺手被宮本香織一班殺神殺怕，即使源者殺手也不敢輕舉妄動。甚至，有人想盡辦法與魏獨交好。

一個由楚行丹特例加冕的客席金級丹師； 一個連毒醫都擊敗的丹師，可是寶啊！

此際，如同歌劇院佈置的拍賣會會場座無虛席，會場上方有懸浮二十個黑色玻璃的貴賓室，專門接待「特別」來賓以及提供源寶的人士，如步如飛和刑爆烈兩人的源晶礦就是了。

「嘿嘿，隨便隨便，當自己屋企就得喇！哥嘛，就是有錢。」步如飛坐在貴賓室的大班椅上，翹起二郎腿，對魏獨等人招呼道。

眾人看著步如飛，就像看到一個暴發戶，不禁搖頭失笑。

「淨識去廁所嘅暴發戶。」文大春補充道。

「你又晌度做咩？你源族有自己貴賓室嘛。」王子不滿嘟嘴。

「咳，我覺得呢到風景好，你理得我！」身穿「國王的兵服」的文大春偷瞄正在一旁閉目養神的宮本香織一眼，旋即撇過頭。

「殊，開始喇。」

一道雍容華貴的身影拾級而上，步上拍賣會的台上。畢穎螢、凌習書和丁樞機在台下看守，蔣家兄弟亦步亦趨，緊隨前方的紫紅裙擺而行。

這個人不是誰，正是商會盟主，蔣家家主蔣悅。服下解藥的蔣悅臉色恢復紅潤，髮髻上綠寶石金髻和淡而不俗的妝容份外搭配，身上金線紫色長裙是金鋼抽絲製成的源寶軟甲，價值連城。

蔣悅，以女王的姿態強勢歸來！

「各位來賓，各位能賞面撥冗出席本届源寶拍賣會，商會聯盟蓬蓽生光，蔣悅在此代表聯盟上下，衷心感謝。早前，因為本人身體抱恙－」

說到這裡，會場登時傳出陣陣的議論聲。

蔣悅淡笑，環視台下的來者，：「小病是福，各位可以放心。蔣悅已經徹底康復，宜家莫說要打一隻老虎，就算要打一大群滿嘴利齒，不知死活嘅大鱷，蔣家亦隨時奉陪啊，哈哈。蔣悅所以能夠康復，多得各位祝福。」

「人敬我一尺，我敬人一丈。喔，各位朋友，今日拍賣會後，請隨便到要塞餐廳用餐，今日所有消費由我蔣家支付，希望大家.........」

貴賓室內。

洪轟天點起煙，看著一言震懾全場的蔣悅，不禁讚賞道：「蔣姨無論晌邊個世界都一樣啊！」

薑愈老愈辣，在政治商業的世界打混多年，蔣悅自然有自己的一套。

＊＊＊＊

時間回到拍賣會前的半小時，蔣家會議室內......

蔣悅聽完蔣家兄弟的匯報後，不用一會便把一切消化，制定對策，當務之忍，就是將商會的損失減至最低，和應付那群虎視眈眈的老狐狸。合縱連橫等等如兵法一般的策略，蔣悅把之發揮得淋漓盡致，活像戰場上一個百勝將軍，連素來不善與「低智商族群」交流的沈夢生，也難得說上幾句。

「黃家向來中立，傾向我蔣家。商會聯盟，一家獨力難撐。你地之前嘅賭局嘛，將黃家支付嘅賠償先歸還一半，另一半則向黃家主購入軍事配備吧。」

「丁家，賠償照單全收，但暫時毋須施壓，好等丁利華覺得蔣家已將之前嘅不快揭過。丁利華牆頭草，無費家作伴，不足為患。」

「至於費魯........」

「費家晌神醫大賽同一日，已經帶人離開商會要塞。」蔣滔皺眉道。

沈夢生一邊用堆砌源幣橋，一邊自語：「嗯，少一筆賠償。」

蔣悅點頭，認同沈夢生的話，說道：「敢趁火打劫，唆使三哥落毒，傷我嘅人。從今日起，全面打壓費家。半年之內，我要將費家踢出商會聯盟，殺一儆百。」

坐在末席的獅王威可羅豪邁朗笑，對身後的手下吩咐道：「唔理邊一區，總之逢費家物業，拆。我一向討厭源僕買賣，正愁無藉口收佢皮。最好啊，宜家直接上門搞掂佢！」

「大哥，此事不宜過急。貿然出擊，只怕即使成功，亦大傷元氣。」

這時，蔣滔忽然一驚，嚷道：「吓，樂大姐已經出發幾日，去找費魯晦氣。樂大姐喺源者，應該無事吧？」

蔣悅柳眉一皺，趕忙道：「嗯？費魯從事源僕買賣多年，恐怕為費家服務嘅源僕傭兵亦為數不少......」

噹啷！噹啷！

檯面上的源幣橋散了一桌，沈夢生神色陰沉，低聲道：「麻煩女人。」

「立即聯絡，派人接樂小姐返嚟。」蔣悅道。

蔣悅讓威可羅獨留下來，其餘的先行離去。

數分鐘後，魏獨前來會議室送藥，此行他帶著兩人而來，一人是冷凝霜，另一個長袍男人正是邙祺峰。當然，還有大家都看不見的孟婆好了。

沒錯，正是被魏獨阻止自殺的毒醫邙祺峰。

威可羅見到邙祺峰，自然不會給他好臉色，沉聲道：「三弟，今次嘅藥唔會有毒吧？」

「大哥，放心。我唔會再重蹈覆徹。悅，食完最後呢劑藥，你身體嘅餘毒全部清除，三哥唔會再出現晌你面前。」

威可羅冷哼道：「喺先好，如果有毒，我一掌就拍死你。」

「拍死？邙祺峰條命宜家已經喺我嘅財產，要殺要劏，由我話事。」魏獨笑道。

＊＊

＊＊

當日，邙祺峰尋死的一剎被魏獨下來。魏獨沒有要他的命，倒是跟他來一場交易。

「你宜家死咗，對我無好處。蔣悅嘅藥需要我嘅針術同你煉丹嘅能力。論丹道，我暫時不如你。交易吧，由你指點我丹道，直至我技術比你好嘅一日，就喺你嘅死期。」

魏獨找邙祺峰當老師，不過是煙幕。老師嘛，他本來就有一個強大百倍的丹仙子孟婆。不過，有了邙祺峰這個「明面」上的老師，即使他的表現再驚世駭俗，也有藉口推說了。

「記住，我並非放你一馬，對你完全無好感，只喺一場交易。」

「我對你同樣無好感。只要你可以救悅，今日起我邙禎峰就喺你奴僕，隨你差使。」

「咁就好。跟住我，你會比死更難受。」魏獨當時掛起邪笑，如此說道。

＊＊

威可羅可目光落在個子跟自己差不多高的魏獨身上，愣了一愣，然後視線移向冷凝霜，忽然想起一件事。

砰！！

威可羅拍案，站起來瞪住魏獨，作勢要打。

「凝霜，呢個男人就喺之前轟天同阿墳所講嘅負心漢吧？！等我幫你管教一下！」

「大哥！」蔣悅上前勸止道。

「冷凝霜，我地走喇。邙叔，你留低睇住蔣家主服藥吧。」魏獨懶得搭理威可羅，交代兩句後，便領著滿臉羞紅的冷凝霜離開。

「佢有種就行慢一步，睇我打唔撚死佢！」威可羅看著魏獨和冷凝霜身影漸遠，忿忿然叫道。

「大哥，魏獨實力不俗。而且佢喺四弟嘅徒弟。」邙祺峰平靜說道。

「四弟？！你講晨依？」

蔣悅目光深邃，慈祥笑道：「嗯。而且.......佢仲喺二哥，魏鑫嘅遺孤。」

「二弟嘅遺孤？魏獨......魏鑫......！」這次邙祺峰和威可羅一同激動大叫。

「世事無奇不有吧？」

＊＊＊＊

大家傾住先

推一推先

推

其實契弟幾鍾意藍月呢類角色

出文仲未見少爺春

今日咁早有文

有新章啦！我等緊我我吧出場機會

好掛住你終於都返黎啦

契弟盡量聽晚都唔停更
聽日考體能 但呢排無咩操 過
等收皮

契弟會更努力爆文

有咩好過有父幹？
就喺幹一個有父幹嘅囡。

人生勝利組

屌板巴

多謝大家留名
都喺嗰句，有咩意見或者改善地方，隨便同契弟講
契弟寧願多無人讚好，但啲巴打絲打一齊傾，多過有人讚好無人出聲

仲有冇呀
Btw 開到account 嗎

ok國王的兵服

感激衝巴
契弟聽日fail完之後就會開post

會員名：生中出路飛

中出巴應徵咩新工？

話說中出巴回歸 正皮好似仲多過上次個po

冇野啦 上次有60幾個
不過唔緊要啦 d正皮慢慢就會嚟

直覺覺得邙褀峰應該會比魏拎黎試啲奇奇怪怪既藥

即刻禁返先

食佢d實驗丹藥

不劇透

懲教？

路飛好勤力

定海關？

差少少
操得太少 唯有等下一轉

中出巴你又比我捉到你契子重覆左
人類總是要犯同樣的錯

出一出文先

CH.37 重遇舊人

「沈夢生，有沒有辦法弄一個跨位面的金座廁？我要在這個位面痾屎，然後痾回去原來的世界，哈哈哈！」

隨拍賣會開始，琳瑯滿目的拍賣品陸續上場，被能言善辯的蔣滔炒熱氣氛後，不少拍賣品都比拍賣底價抬升幾倍成交。

至於刑爆烈和步如飛嘛，從非洲洞穴帶來源晶礦，自然更誇張好了。步如飛一邊看著參加者互相叫拍，一邊在座位上又笑又喊，最後源晶礦由底價三億，升了整整十倍才成交！

當源晶礦被另一個貴賓室拍下後，步如飛和刑爆烈正式成為真正的億萬富豪。

「塞特族人可以擁有更好嘅生活，得到三餐溫飽，甚至往外發展。」一向撲克臉的刑爆烈不禁激動起來。

「嗚呀，我要整一個世界上最豪華嘅廁所，用源幣抹屎.......Nonono，沈夢生，有無辦法起一個跨位面嘅座廁？我要晌由呢到痾屎，然後痾返去原來嘅世界！！！呀，一諗到都急屎呀！」

「白痴。」沈夢生搖頭。

「認同。」眾人不禁同時反白眼，認同沈夢生的話。

不過，除了暴發戶步如飛花了兩千萬源幣投了一對以源力煉製的皮靴，魏獨購入幾種罕見的藥草外，就只有刑爆烈拍下一條名設計師配鑽石的源晶項鏈。

借用龍天墳幽怨的話：「哪有錢。」

「藍月，如果你有幾十億源幣，你會點做？」龍天墳看到待者把項鏈送到刑爆烈手上，倏地想起遠方的阿心和夢羅，隨意問道。

「我會用嚟改變呢個世界，至少令呢個世界無人再需要餐風飲露，露出幸福嘅笑容。」藍月應道。

「刁，好有大志嘛。不過，如果只得錢，你永遠活於體制之下。我呢，無興趣做大英雄，有啲事情......重要嘅人再多錢都買唔到，嘿。」

洪轟天搭一搭龍天墳的肩膀安慰，識趣的換個話題：「烈！男人老狗，你買條鑽石頸鏈托呀？」

「喺啊，幾百萬源幣買頸鏈，不如用嚟資助我個超級跨位面金廁所仲好啦！」

「烈烈，你唔會想送畀我嗎？嘻。」輪迴搶話。

「咳，我.......我收藏。難道男子漢就唔可以戴頸鏈？」刑爆烈小心翼翼收好頸鏈，眼神刻意避開眾人疑惑的目光。

「你想送畀『佢』？」一直與姜橋默立在一邊的花柔生忽然問道，視線與刑爆烈對上，爆出激烈火花。

「需要你管嗎？」刑爆烈應了一句便撇過頭。

＊＊

半晌後，進行了半天的拍賣會終於步入尾聲，剩下最後兩件壓軸的拍賣品。當然，能夠稱得上壓軸，自然是更為罕有的了。

「接下來嘅拍賣品喺源僕。雖然商會聯盟向來唔提倡源僕買賣。不過，呢一個源僕與一般唔同........源界境源僕，由費氏商會提供，據說拆損超過一百個源者獵人先成功制服。」

蔣滔揭開身後蓋住黑牢的大布，一張熟悉的臉孔映入眼簾！

「始？」

「Heaven 首領，始！」

洪轟天等人看到籠內的人，不禁失聲大喊。

沒錯，困在籠中的正是當日一同從另一個位面而來，曾經雄霸一方的Heaven神主—岳成始。

然而，這一刻的岳成始憔悴不堪，瘦骨如柴，兩形如頰凹癟形如枯木，看起來怎也想不出這個皺紋滿佈的侚僂老人竟然曾是一代梟雄。岳成始這些年變化之大，連蔣悅和威可羅等人都認不出來。

岳成始戴住奴環，如同喪家之犬般困坐在籠中，眼皮下垂，氣息呆滯渙散的眼眸中威嚴不再，取而代之的是絕望與頹然。

曾經，岳成始與文天遠（天元）平分天下，建立影響世界大勢的異能者組織。

曾經，岳成始是殺人無數，傲視天下的霸主。

曾經，岳成始千方百計，想辦法回來這個屬於自己的土地。

今日終於回到故土，一代梟雄，卻淪如階下囚！

步如飛收起笑容，凝重地看向面帶猶豫的刑爆烈和洪轟天。

宮本香織、龍天墳和魏獨三人互望，卻沒有發話。氣氛一時間緊繃起來，一把稱為「對立」的無形剪刀出現在眾人之間，企圖把以生死建立而來羈絆剪斷。

岳成始再度出現，使眾人不禁想起大家本來是以命相搏的敵人，說到底，也只是因緣際會而共聚一堂而已。

「喂，你地想救佢？呢個老坑之前搞到滿城風雨，好彩我地命硬屎硬，否則早就埋於黃土之下喇！」

「的確，始並唔喺好人.......我地亦唔喺。不過，無論如何，呢個男人將我養大成男子漢喺不爭嘅事實。」

「無佢，我都唔會做到黑社會大哥，喺洪門第二把交椅啊！」（作者：喂，黑社會沒有甚麼值得自豪好吧？！）

「凝霜，你呢？」魏獨沉吟，對曾為Heaven辦事的冷凝霜問道。

「我.......由你代表我。不過，如果可以，我都希望你能夠放佢一馬。」

「我無辦法保證。」

「你，你你你地！」步如飛看到眾人思索的模樣，氣得一時語塞。

「飛，我地幾個當日幫天元做特工，我曾經覺得自己對抗緊恐佈份子。但最後照魏獨所講，天元宜家統領另一位面，濫殺無辜。我地真喺做咗好事嗎？我地呢間房有邊個無殺過人，雙手無染過血？」龍天墳看著自己雙手說道。

「我地每殺一個作惡多端嘅人，可能同時亦殺死咗一個好父親，好兒子，或者好丈夫。我地從來都唔喺英雄，從來都唔喺。」

「六百五十一個。由我拎起刀到今日，死晌我刀下嘅人.......六百五十一個。」宮本香織呢喃。

正當貴賓室內的眾人陷入兩難之際，拍賣場忽然響起一道霸道的笑聲，兩個人座席上站起來，立時吸引了所有人的注意力。

鐵律使和鳳威瓏！

橘色的火燄大翅拍動，鳳威瓏升上半空，傲視下方，豎起五隻手指！

「五億！」

「我出五億買呢個老源僕。你地有邊個敢同我爭？」

契弟今晚出少啲
大家睇住先

始終於出現了！

10億

拭目以待

不要說了
過幾個月再努力

新年去完旅行就要搵工
男子漢要食硬飯

大家放心 今次出文先會出走，而且只喺五日

證明契弟永遠都喺契弟

霸氣

又話五六日無文，好波契弟

放心放心 今次契弟會電話出文

當時始勁到爆喎 因乜事搞成咁

蟻多「嬲」死象，同埋始都只喺源界境大成
你同阿魏宜家再同佢打都可以全身而退 （設定好似喺）

原來係咁
當時見佢又開個結界出嚟又剩 覺得佢同我地唔同level

池中無魚蝦自大

其實始同貧僧好似都差唔多境界
定好似只係個分身同始不相伯仲

原本喺 但鏡海大師晌宜家嘅位面再潛修二十年（之前有帶過，呢個位面源力比前位面多好多，修練效果自然差天共地）
再加上背景.....

但係應該強過12理事？之前吸血鬼第一次用源界都話冇始咁濃厚

純粹論源力，始比十二理事強
不過，血眼爵士有少少特別

今晚有冇文

契弟今晚無文呀

今日有少少涼，大家著多件衫

利申：西伯利亞人

早幾日好似仲凍

冬天沖凍水真係幾醒神

我出現了，中出巴

出一出文先

承上文.......

沒錯，岳成始才是鳳威瓏和鐵律使滲進商會要塞的真正目的。雖然鳳威瓏不知道台上這個老瘋子是誰，有甚麼特別之處，可是他卻是源帝點名，請鳳威瓏帶回去的重要人物。

座席上怨聲四起，卻沒有人敢站出來反駁。畢竟，鳳威瓏是落爪源族的少主，同時也是源門四傑。撇開這兩點不說，他更是新上任的源奧教理事。
誰得罪，誰就註定倒楣！

再說，槍打出頭鳥，若現在站起來被鳳威瓏認出來，難保自己的家業明天就被源奧教充公，通通關門大吉啊！雖然源界境的源僕向來珍稀，可沒有人會為一個源僕得罪源奧教或是源族這般龐然大物。

除非，這個人自尋死路吧。

「喔，無人出價嗎？嘿。蔣家少爺，咁源僕就歸我喇！」

蔣滔皺起眉頭，輕托眼鏡，一臉為難地瞄向下方的蔣悅。

商會聯盟跟源奧教表面雖然互不干涉，可是事實上卻是隱隱的站在對立面，特別是跟鏡海和尚有關的蔣家。想想看，蔣悅跟李晨依是夫婦，而李晨依可是鏡海和尚的徒弟呢。如果不是忌諱鏡海和尚，源帝這些年又怎會眼巴巴看著商會聯盟不斷壯大，卻不出手制止呢？

因為這一層微妙的關係，源奧教和蔣家註定無法談攏。現在鳳威瓏在此展現得這樣強勢，豈不是擺下馬威，當眾摑蔣家的臉嗎？

蔣滔舉起拍賣槌，高聲道：「咳，如果無人出價，源僕就以五億－」

五億零一！

貴賓室的黑色玻璃幕牆上彈出醒目的數字，剛好比鳳威瓏提出的多出一元！

蔣滔鬆一口氣，挑釁地掃鳳威瓏一眼道：「五億零一！有人出五億零一，有無人高得出呢個價？」

鳳威瓏眉頭一蹙，臉色頓時沉下來。

「敢同我爭？十億！」

鳳威瓏的話才說完，黑色玻璃幕牆再次彈出另一列數字－十億零一。

不多不少，又是剛好多一元，拍賣場呼聲四起，顯然對這間貴賓室內的「死士」致敬了。有人已經準備拍賣會完結後，找個空墳替這名死士上炷高香，或送花牌悼念了。

＊

貴賓室內。

刑爆烈錯愕地看著手指敲在投標鍵盤上的步如飛，後者卻牙癢癢地嘀咕，不時發出磨牙聲。

「呢隻雜毛雀，同我爭鬥錢多？好啊，你出六億嗎？我又再多你一蚊，哼！」

「飛？你......」刑爆烈疑惑道。

「嗱，『跨位面足金屎坑』就一定要整…...不過，暫時可以押後吧。你地唔好誤會，我唔喺幫你地，只喺有錢無地方洗咋。」步如飛漫不經心說道。

宮本香織附和道：「狐死兔悲，我地大家只喺好彩，否則宜家可能多十個八個拍賣品。畢竟大家都喺從另一個位面而來，我都唔想佢落得如此下場。」

龍天墳點頭：「出手救佢，可能會知道我地嘅真正身世，呢個位面..........當年嘅真相。」

「我贊成阿墳。不過，先旨聲明，如果佢又想搞事，我會出手將佢格殺。以我地今日嘅實力，相信單打獨鬥都不成問題。」魏獨瞄了冷凝霜一眼，淡然說道。

「.........如果到時候真喺咁，就由老子親自郁手吧。」

「唉，最憎做好人，好人死得早啊。記住，你呀，欠我一個金廁所！」步如飛瞪刑爆烈一眼。

刑爆烈搭住步如飛的肩膀，眼中的感激顯露無遺。

「好兄弟！果然喺塞特之王。塞特族長將來退位，我刑爆烈保證必定推舉你做下任族長。」

「癡線！」

「男子漢，未來族長。」

「癡線！！！」

刑爆烈和步如飛兩個你人言我一語，氣氛終於緩和下來，彼此亦達成共識。這個決定也許是The G 和Heaven兩個對立勢力消失前的最後一個決定。

以後，再不分The G 和Heaven。

以後，他們再不問出身與勢力。

以後，他們在這個位面之中，就只是一群異軍.......

一群左右世界格局，嶄露鋒芒的異軍！

＊＊＊

＊＊＊

眨眼間，始的拍賣價已經由底價的五億攀升到二十五億的驚人數字。正確而言，算上步如飛剛剛按下出價鍵，是五十億零一元源幣好了。由始至終，只有鳳威瓏和貴賓室內的步如飛互相出價而已。

對在場的來賓來說，即使是源界境的源僕也絕對不值這個值錢。五十億源幣，在這個位面可以建立十支超過萬人的高級傭兵軍隊，或者開疆拓土，買個小島成立一個小型要塞了。

貴賓室內的人敢跟鳳威瓏對上，顯然不把源奧教放在眼內。那塊黑色反光玻璃後的人不會是傳聞跟蔣家有來往的傳奇人物，鏡算軍神吧？拍賣場內的來者不時好奇地抬頭，望向貴賓室。

這時，鳳威瓏已氣得七竅生煙，陰冷地瞇眼盯住貴賓室的黑色反光玻璃，僵硬地豎起十隻手指。

「我出一百億！閣下唔好因為一個源僕而斷送生命。得到源僕，走唔出要塞，因小失大！」

區區一個人類都不把自己放在眼內？！之前是競賽島那一群可惡的烏合之眾，現在再來一個跟自己過不去的混帳。他日進入葬神之墓那個秘境得到機緣，順理成章回去鳳神宮嘛…...

那個時候，你是源帝好，甚麼鏡海和尚也罷，我隨手就捏死你們，鳳威瓏暗罵。

然而，鳳威瓏又怎會聯想到那一班烏合之眾正在玻璃後對他豎中指呢？

「喂…...宜家點算？不如由佢天價買走始，我地再攔途截劫，搶人返嚟。到時佢人又無，錢又無。」步如飛建議道。

「唔，源奧教咁大手筆，明顯岳成始對佢地好重要......我地更加唔可以將岳成始落入佢手中。」龍天墳分析道。

「但我地加埋都唔夠佢多......」

正當眾人苦惱如何是好之際，凌習書來到貴賓室，帶來一個天大的好消息。

「請問各位好想投得台上嘅源僕嗎？家主吩咐習書前來為諸位帶來一個－」

「重點！」洪轟天不耐煩地嚷道。

「明白。家主叫大家放心出價。差額由蔣家代各位支付。鳳威瓏恃勢凌人，蔣家亦唔希望見到教庭晌自己地方如此霸道橫行。」

「好！幫我地多謝蔣家主。嘿嘿嘿，甩毛雀，今次你仲唔仆街？一百億啊？我再大你一百億，哈哈哈哈！」

＊＊＊＊＊＊

＊＊＊＊＊＊

「二…...二百億？」拍賣會場中爆出陣陣驚呼，紛紛看著像傻子一般被耍的鳳威瓏。

鐵律使見狀，皺眉建議道：「鳳理事，我地不如－」

鳳威瓏打斷鐵律使的話，拳頭一握，赤羽型的鳳翅刀憑空出現在手中，朝貴賓室的方向怒喝道：「裡面嘅人同我聽住！今日呢個源僕我一定要帶走。呢到有邊個敢同時挑戰落爪源族、幻族同教庭嘅威嚴，就再試出價吧！」

這時，一聲豪邁的笑聲和拍掌聲在座位中響起來，吸引眾人的注意力。

「哈哈，好一個霸道嘅源族少主啊！原來今日嘅落爪源族就淪落成威逼強搶嘅惡賊！」威可羅站起來，抱手直視鳳威瓏。

「威可羅，你有意見？我先喺落爪源族嘅少主。」

「喔，喺啊！我已經唔喺當日嘅源族少主。不過，我嘅金獅會喺呢個世界最大規模嘅黑幫。𡃁仔，同我鬥人多，你同源族班老鬼未夠班。」

話音一落，拍賣場後方兩排座席人聲鼎沸，五十多個黑衣大漢排成兩列，瞬間築起一道密密麻麻的人牆！

與此同時，毒醫邙祺峰和楚行丹亦不甘後人，帶同問丹殿的丹師隊伍站起來助威。

「鳳理事，雖然我問丹殿素來與世無爭。不過，眼見閣下恃勢凌人，亦不得不講句公道話。今日喺商會聯盟，難保貴教唔會對問丹殿出手。」

「楚殿主，你小心選擇陣營才好。一子錯，滿盤皆落索，到時候問丹殿有咩天災人禍，恐怕永不翻身。」

楚行丹微微一怔，不禁露出遲疑之色。

「哼，狂妄小子。源帝本人都對楚殿主以禮相待。憑你？」邙祺峰掃了上方的貴賓室一眼，然後牢牢盯住鳳威瓏，續道：「大哥三妹，只要你地講一聲，我保證問丹殿永不醫治同落爪源族同源奧教嘅畜牲。」

「嘿，算你啦老三。」

楚行丹聽到毒醫邙祺峰替問丹殿出頭，又稱自己為殿主，心裡喜滋滋的，挺直腰板揚聲道：「邙大師嘅說話，就喺楚某嘅說話！哼。 」

鳳威瓏一臉鐵青，環視四周。他意料不到的是，這群看似沒甚麼交情的人會現在突然團結起來，連番打自己的臉。

一身華服的宋明博被女兒宋靈兒挽住臂彎，從另一間懸浮的貴賓室緩緩步出來，現身人前。

「宋家主，你現身就好。有人企圖反抗教庭，你既是一族之主，又喺源帝嘅智囊，表個態吧！」他放聲道。

宋靈兒杏目瞪了父親一眼，後者聳聳肩，淡然應道：「鳳理事，凡事不可做盡。老夫只怕今日之事傳到源帝大人耳中，對鳳理事弊大於利。對吧？」

鳳威瓏怒極反笑：「哈哈哈！反喇反喇！宋明博，你自己好好同源帝解釋。既然唔可以用源幣解決，我鳳威瓏就只好直接出手搶人吧！」

當鳳翅刀沾上火焰的瞬間，一直呵欠連連的監督安倍兼直終於出來主持公道了。

安倍兼直升上會場半空，跟鳳威瓏同一水平線，慵懶地伸一個懶腰。

「小雜毛雀，你當呢到喺你個鳥巢啊？本監督就喺等你呢句啊！畢竟，我總唔可以無端白事將人趕出要塞嘛，咯咯。」

「你咩意思？」

「你會變落湯雞啊。」安倍兼直挑眉輕笑，忽然低喝一聲：「滾。」

這時，鳳威瓏身後出現一個金色漩渦。他還未趕得及叫喊，已經被漩渦直接吸進其中，消失得無影無蹤。場內回復平靜，眾人被安倍兼直雷霆出手驚呆，一時間鴉雀無聲。

沒有人知道安倍兼直那句落湯雞的意思.........漩渦的另一邊出口，正是要塞十公里外的海面。

「小紀德，隻雜毛雀早一步走咗嚕。你要本監督送你一程嗎？」

鐵律使對上安倍兼直的目光，額上不禁滲出冷汗，旋即恭敬道：「紀德自行離去就好。」

「記得執返隻無禮嘅雜毛雀，咯。返去順便幫我問候小源帝一句。如果小源帝對本監督有咩意見，我隨時可以拜訪討教。」

鐵律使點頭轉身，領著手下離開，不敢再逗留，免得自己步鳳威瓏那個白痴的後塵。

蔣滔見風波平息，乾咳兩聲道：「咳咳，既然鳳威瓏退出，咁我宣佈源僕歸上方貴賓室嘅投標者，以二百億源幣所有吧。」

過了幾分鐘後，終於迎來最後一件壓軸拍賣品－一張殘殘舊舊，紙質泛黃的地圖。抱括貴賓室中的魏獨等人，來者看到這張地圖，都不禁生出一個疑問。

甚麼？壓軸拍賣品竟然不是奇珍異寶，不是價值連成的源具.......而是一張平平無奇的地圖？！

「最後呢一件拍賣品喺一張古舊嘅地圖，由於商會聯盟都唔清楚用途來歷......所以，有請安倍監督親自主持。」

然而，安倍兼直上台，第一句話便把眾人搞糊塗了。

「唔賣。」

蔣滔聞言一個踉蹌，差點踏空摔到台下。他湊到安倍兼直耳邊，問道：「安倍叔，你發燒呀？」

「咯咯，我無病。不過呢，本監督臨時決定唔賣呢張圖。放心啊小滔，呢張圖就當我私人買吧，一陣補返二三十件源寶畀你地好喇。」

「呃…….安倍叔，好似唔啱規矩呀。」

安倍兼直環視下方敢怒不敢言的來者，淡笑道：「大家稍安無躁。本監督又點會佔大家便宜呢？呢張地圖即使大家買落嚟，都睇唔明啊。而且，我意思喺........本監督送呢張地圖畀大家呢......為咗呢個遊戲變得更公平，更有趣，咯咯。」

「呢張圖對於普通人而言，而喺一張爛紙。不過，對追求強大嘅源者嘛，佢喺真正嘅寶物，成為源聖，乃至更高層次嘅異寶。」

語畢，安倍兼直兩指在地圖點了一下，地圖頓時發出燦爛的金光，在空氣中投映出一幀幀宛若神話故事才會出現的宏偉神殿、生長在源晶礦中的參天聖樹，還有還有，是源寶！

源寶像不用錢的撒滿一個草原，讓人目不暇給。

畫面完結前，閃過一個座標，然後再次回復平靜。剛才的畫面就像夢裡天馬行空的世界，只有一剎而已。

「剛才大家所見嘅秘境，稱為神葬之墓。一如大家所見，神葬之墓喺一個充滿神奇異寶嘅地方，而且啊…....傳說裡面除咗有刀刀劍劍之外，仲有遠古嘅神功秘典，甚至遠古強者嘅傳承。不過呢，危機危機，愈大嘅機緣，自然伴隨愈大嘅危險，所以各位要量力而為啊。」

「神葬之墓每五百年開啟一次，只有源界境或以下嘅源者先可以進入。當然嘛，過去亦有唔少普通人類組成探險隊伍尋寶。所以呢，今日大家見到或者手上嘅源寶，可能都喺來自神葬之墓呢。」

聽到這裡，拍賣場的來者眼中紛紛露出過難以遏止的狂熱。一件源寶動輒百萬源幣，要是在神葬之墓中帶十件八件源寶回來賣，豈不是發達了嗎？

「距離下一次入口開啟，尚有半年時間。入口每一次只會開三十分鐘。入口關上嘅半年後，出口先會再次開啟。傳說啊，秘境之中有來往不同世界嘅通道呢。不過，信與不信就由你地囉。」話到最後，安倍兼直饒有意味地凝視魏獨等人所在的貴賓室，彷彿專門告訴他們似的。

「最後奉勸各位一句，危機危機，愈大嘅機緣，自然伴隨愈大嘅危險，所以各位要量力而為啊。」

＊＊

夢生巴
好快有你表現嘅機會

不過，呢一更又喺陰陽巴搶戲

中出巴，你之前潛水一定有你原因，無論點都好，我地撐你，見工加油
btw，追po睇到你見工張相，以為你去見面試地獄嘅工

為左輪迴

旋渦...

金廁所

金係良好導體嚟，一定好撚凍

似屎色多過金色

成班去探險

呢啲天氣淨喺著孖煙通瞓覺，無得頂

不能同意更多

夢生巴
契弟已經肥咗
新年去完旅行一邊幫屋企返工，一邊搵住工先
遲啲再考

Btw,地獄系列暫時停一停筆,專心出埋異能故先

嗚呀
契弟心目中嘅真男人
無限loop柒達為莊子打挑比魯斯機嗰一段，好滾動

陰陽巴隨手收鳳威瓏皮
其實鳳威瓏都喺連登巴打

喺跨位面足金廁所

兜兜轉轉，到底你幾時先可以見返兩個紅顏

可能要用到跨位面金廁所先返到去

係入面可以通去其他世界 睇尼佢地同晨依班人會係入面重遇

淘金大冒險

坐等地獄故

今晚照舊有文 12點半前

等文

出一出文再覆 食粒傷風藥再覆巴打絲打

承上文......

Ch.38 螳螂捕蟬

「沫～沫～女俠！啦～啦～啦，沫沫，女俠！」

拍賣會正在進行的同時，八千公里以外的第七區掀起一場腥風血雨。這場血雨的中央位置正是第七區近郊的一座守衛森嚴的堡壘。

費家的總家，費家堡。

「啵。」

「啵。」

「啵。」

「哎！費家果然專養廢人，不堪一擊嘛，一啲都唔好玩嘅！」

樂若沫坐在一個健身球大小的氣泡上，懸浮在費家堡的大殿門前廣場中，修長的雙腿在月華映照下反光，更是白皙誘人。

或者說，因為地上殷紅的血色溪流對比下，使她看上來更是白皙好了。樂若沫烏黑的大眼睛一眨一眨，配上銀鈴一般的輕笑聲，宛若一隻愛搗亂的小惡魔。

只是，這次「搗亂」啊，搗得大一點，也亂一點好了。她身後的殘肢和內臟散了一地，黏糊的腸為草叢點綴。

喔，至於牆上的肉醬嗎？這幾條本來是幾條陽具啊！因為主人死前口賤，變成一坨肉泥，再也硬不起來了。

一個死剩種.....不，一個待衛攤坐在殿門前，看著牆壁上的肉泥滑下，止不住身體的顫意，嚇得尿了出來，濃濃的尿騷味在空氣中飄揚。

可別同情他，這個待衛在幾分鐘前對隻身前來的樂若沫說過先姦後殺，殺完再姦甚麼的。他是淫笑聲最響亮的一個，同時也是逃得最快的一個。

樂若沫居高臨下，捏住小巧的鼻子，俯視褲檔濕轆轆的待衛，可愛的笑靨使酒窩更迷人。

「你剛才明明叫得最大聲㗎？做咩宜家發軟蹄啊？ 」

「女，女俠，饒命呀！我打份工咋！真喺打份工咋！」待衛叩頭哀求道。

「啱，你無做錯！你地都無做錯！」樂若沫板起臉，抱胸模彷（敏感詞），續道：「我樂若沫一向講道理，我問你喇，我有無偷偷地入嚟？」

「無，無........」

「就喺喔，人地有敲門㗎嘛！」

你把大門都直接轟成碎片了，有人會這樣敲門嗎？待衛在心裡暗罵。

「我有講過要殺你地嗎？有無呀？」

「無，絕對無.....喺，喺佢地抵死！」

「就喺呢，我已經好有禮貌問你老闆晌邊啊！只喺你地啲男人鍾意郁手郁腳。」

喂，你進來的時候雖然沒動過「手」，但把走最前的那個守衛雙腳炸飛呢！待衛快要吐血。

「女俠—」

「我問你兩個問題，我滿意就放你走，畀你去換褲啦。唔好敷衍我，我識讀心，嘿嘿嘿！」

待衛猛地點頭，能夠活下去，別說回答兩個問題，就是答二百個甘願啊。

「第一，費魯晌入邊嗎？」

「五，五樓。費家裡面已經無守衛，咳，全部畀女俠你殺清光，女俠大可以放心入去，慢行慢行。」守衛恭敬道。

「喔？仲以為裡面有得繼續玩，唔制呀！」

「第二條問題，你之前講先姦後殺，殺完再姦，好似好好玩呢！呢種事做過幾多次？記住喇，我識讀心。」樂若沫眨一眨眼，一副「你懂的」的表情。

「一......一次。」

「一次？你有最後一次機會.......」樂若沫高八度地質疑道。

「七，七次。」

「果然，咩主人就養咩狗。狗狗，吠兩聲聽吓先。」

「汪汪！」待衛此刻已有想死的衝動，可是仍然裝著伸脷擺尾。

「Good boy。」樂若沫纖手輕拍待衛的頭頂，伸脷笑道：「白痴，你真喺信我識讀心啊？」

仆街，中伏！

這是待衛人生的最後一句話。

砰！！！

待衛頭髗被一個透明氣泡罩住，儼如太空人，氣泡爆開的同時，頭便像西瓜般炸成一團紅白交雜的爛肉。

樂若沫不屑地看著眼前的無頭屍，跳落地面呢喃自語：「原來叫人白痴真喺咁爽。唔知道如果我受傷，佢會唔會嬲呢？哎，睇佢都唔會喇。」

樂若沫甩一甩長髮，推開大門，眼波中的柔情散去，變得機靈而狡黠。她一邊邁起輕快的步伐，沿著盡頭的旋轉樓梯而上，一邊輕哼歌謠。

「啦，啦，啦。費家主，沫沫女俠上門搵你囉。」

「洗乾淨條頸囉，Oh，Oh！沫沫Go，啦～啦～啦～」

「沫～沫～女俠！啦～啦～啦，沫沫，女俠！」

不得不說，如果沈夢生的音樂天賦是一百分，那麼這個俏皮小魔女的天賦絕對是零蛋，上天賜她美妙的嗓子，可是卻忘了給她音樂天賦，狗屁不通的歌詞和曲調，簡直就是把人聽出耳血是音樂破壞者。

＊＊

費家堡，頂層圓廳。

此際，裝潢奢華的圓廳昏暗幽冷，石牆上的壁燈一盞也沒有亮著，淡淡的月光從拱頂的天花玻璃灑落地板，同時也照在費魯徨恐不安的臉龐上。

費魯目光閃爍不定，陰沉地打量破門而入的樂若沫。這個女的看上去柔弱，若非從監視器親眼目睹整個過程，實在難以相信她單人匹馬，輕鬆滅掉整個守衛隊。

「喺蔣悅派你嚟對付我？」費魯試探地打量樂若沫。

「嘻嘻，雖然唔喺蔣家主派沫沫嚟，但沫沫的確嚟找你晦氣。哎，邊個叫你搞我嘅手下呢？我仲以為你會靜靜雞偷走，點知你仲留晌度，實在太好嚕。」

「蔣悅出幾多錢派你殺我？佢出幾多錢，我可以出雙倍......三倍。總之，蔣家可以畀你嘅，我費家一樣做到。」

樂若沫鼓腮嘟嘴，擺出一副考慮的為難模樣。

「收買我嗎？但我殺咗你好多人呢！你咁就算數嗎？費家主咁大量，沫沫好難辦啊！」

費魯見樂若沫遲疑不定，連忙勸說道：「只要你點頭，我地就喺自己人。至於嗰啲廢物，死就死罷。一個實力高強嘅源者，遠比嗰啲廢物值錢。如果你鍾意殺人，我將來大可捉更多人畀你慢慢折磨啊，哈哈哈！」

樂若沫臉蛋的酒窩隨笑意收歛漸漸消失，狡黠地應道：「喔喔，你真喺當沫沫喺變態啊！講完遺言..........咁就上路喇。」

樂若沫眼中爆出殺機，輕輕吹出一巴掌大的氣泡，任其在空氣中懸浮，然後左手抓住氣泡，使勁一送，朝費魯所在的方向狠狠擊出！

「氣泡炸彈！嘻，沫沫炸死你。」樂若沫看著驚慌失措的費魯，得意的輕笑。

然而，就在電光火石之間，瘋狂加速的氣泡在費魯身前兩米的半空中被透明絲線一分為二，轟隆轟隆地炸開，響聲在圓廳中迴盪，震耳欲聾！

「嗯？」

樂若沫一愣，赫然感覺到一絲濃烈的危機感從正面襲來，下意識往後竭力一仰，纖足朝地面一蹬！

樂若沫後退之時，臉蛋往上昂起，剎那間瞄到一條緊繃至極的絲線一掃而過，絲線鋒利如刀，髮尾更被削掉一小段。

「呼，險過剃頭就喺咁呢。」

樂若沫看著飄落地板的碎髮，低頭嘟嚷，心裡卻是莫名的警惕起來。要是退慢一步，現在被削斷的可不頭髮，而是一整顆血淋淋的頭顱啊！

這時，一個皮膚枯乾蒼白的佝僂老者出現在費魯身旁不遠處，兩顆像快要掉下來的幽綠眼珠骨碌碌地凝視後退的樂若沫。

這個人正是被魏獨滅掉人偶的傀魔莫迪！

「嗤嗤。眼大嘴細，纖腰長腿，身手尚算敏捷。做老夫嘅人偶最好不過。」莫迪滿意地搓手道。

「老淫蟲，做人啊唔好咁多FF，小心爆血管唷。」

語畢，樂若沫櫻唇連吐十個氣泡，雙手連環拍出，靈巧的身體藏在氣泡後方邁進，想要殺莫迪一個措手不及。

「哼，牙尖嘴利。源界境源者都敢晌老夫面前逞威？出來吧，傀儡師！」

莫迪的眼瞳閃出一抹幽青光芒，枯手一揚，召喚出只有源聖專屬的源靈化身，阻截樂若沫的去路。

這一次現身的傀儡師大小跟人類無異，五呎七吋，褐色枯木身軀上披源絲交織而成的灰袍，十指繫著絲線。現在的傀儡師不如化身棋盤上的巨大，可時魔壓逼人，絕對比之前過之而無不及。

傀儡師雙臂交叉劃動，指尖的絲線介開迎面而來的氣泡，一連串的氣爆炸得圓廳的地板碎石和塵埃飛揚。

說時遲，那時快，一隻纖手從灰塵中探出，掌心的透明氣泡凝聚，壓縮至乒乓球的大小，朝傀儡師的面門直拍，氣泡應聲炸開，轟得後者直摔到盡頭，深深嵌在磚牆上，木偶頭爛了半邊，源力建構的身軀一瞬間變得虛幻。

一擊逼敗源聖級的莫迪？

「源聖？不外如是。睇小沫沫你會後悔啊！」樂若沫微微喘氣，。

「真喺嗎？嗤嗤。你敢再郁一下嗎？」莫迪泛起詭異的邪笑。

樂若沫聞言一驚，旋即瞇起杏目環視身邊，赫發在月光的反照下，空氣中佈滿一條條儼如蜘蛛網的源力細絲，天羅地網，牢牢把她困在其中。

剛才瞬間割斷髮絲的這些半透明的鋒利細絲吧？

這老傢伙肯定是在自己出手的同時佈下陷阱。自己完全沒有發現，對方的實力顯然在自己之上，這一次有麻煩了。有這個麻煩傢伙在，別說殺掉費魯，就是全身而退也成問題。

不，還是先撤退再算好了。樂若沫瞥瑟縮在桌下的費魯一眼，心裡暗忖。

「老夫好歹都喺魔聖，論正面戰鬥比同級對手弱，但對付你已經綽綽有餘！放棄掙扎，留晌度做老夫嘅人偶吧。」

「哼哼，偷襲都要認叻？你臉皮厚啊，老淫蟲。」樂若沫裝作鎮定，心裡卻是焦急起來。

「老夫要慢慢調教你。」

費魯見樂若沫被困，從桌下爬出來，指住樂若沫叫道：「莫迪，殺死佢，即刻殺死佢！」

「命令老夫？哼。」

莫迪不屑地掃費魯一眼，嚇得費魯不禁打一個囉嗦，不敢再說下去。

「傀儡師，上吧！」

莫迪催動源力，雙手同時一揮，嵌在牆上的傀儡師木頭顱以肉眼可見的速度恢復，砰地跳落地面，朝樂若沫的方向前進。

「想捉我？無咁易！費魯，沫沫下次再收你人頭。」樂若沫美眸露出一抹狠意，咬唇道。

說罷，樂若沫旋即從腰間的小皮袋中掏出一個像番皂泡玩具的粉紅小瓶，使勁上下一搖，扭蓋便吹！

三個......

七個......

十個......

三十個.......

一百個！

一時間，鋪天蓋地的氣泡，大大小小的充斥在圓廳的空氣中，性質跟番皂泡一樣，碰到外物瞬間炸開，劇烈轟炸聲和氣爆連響不息，圍在樂若沫方周的細弦線被氣泡炸斷，斷弦雖斷，餘力仍割破她的衣衫，白皙的肌膚鮮血淋漓！

「想走？休想！」莫迪被樂若沫這一手震驚，錯愕地喝道。

他想要追上去，可是樂若沫的氣泡實在纏人，逼得他不斷以源壓震開，免得被強烈氣爆波及。

「嗚......」樂若沫顧不得痛楚，一邊吹氣泡阻擋莫迪，一邊後方的大門逃出去，往走廊的方向直奔。

然而，就在這時候，樂若沫腳步不斷放慢，最後全身上下完全動彈不得，僵直的站在原地。樂若沫驚慌地看著自己腳下，赫然自己踏在發現一個血色的符陣之中，腥紅色的光束綑繩從地面符陣升起，牢牢纏住自己！

糟了，竟然還有人？

究竟是誰？

「血－縛－術。」

樂若沫抬頭一瞥，一個穿著打扮活像吸血鬼的男人朝自己走近，他血眸充滿佔有慾邪異盯住自己的脖頸，鷹勾鼻湊到自己脖頸上輕嗅，彷彿下一秒就要吸自己的血似的。

幾息之間，樂若沫視線開始模糊，眼皮沉重得再睜不開，漸漸失去意識。

「嘖，可惜已經唔喺處子身。不過人妻我都唔反感，嘿，來日方長。」

這個愛飲血的變態，自然是早前跟魏獨交手的源奧教理事－血眼爵士！

今日出到呢到先

點解費家果邊啲人個個都好似咁淫咁嘅？

物以類聚
咩人有咩狗
沫沫危險了

唉，我會唔會及時出到場呢?

無啦無啦 人偶沬沬

血族算唔算血魔嘅一種

會唔會變吸血鬼

咁咪仲勁

要壞掉了

點解沫沫唔係處
負評棄故

上次同夢生咩咗 咪唔係處囉

禮物喺可以拆咗再包返.....好似喺

你啱

額... 額...

果次夢生唔係淨係唔知瞓左定暈左咋咩？

人生已完
再見了各位

喺
但沫沫食咗春藥

今日有冇文

遲來的文！（去咗飲杯嘢，宜家返到屋企）

Ch.39 源界之門

「你有聽聞過守門一族百年以前，有一位準王妃失蹤嗎？」

血眼爵士將漸漸失去意識的樂若沫帶回一片狼藉的圓廳，對莫迪點頭打了個招呼，將她若沫置於地上。當莫迪看到血眼爵士出現，不禁疑惑起來。

「我認得你，你喺源奧教理事。」

血眼爵士把費魯當作透明，微笑道：「傀魔，之前晌商會要塞外海，遠遠已經感應到你嘅氣息......唔，喺腐朽嘅味道。」

莫迪的目光停留在血眼爵士的鮮紅血眸，陰沉說道：「血魔.......閣下前來有何貴幹。難道你以監察者嘅身份想捉我返去？老夫已經成為魔聖，以你嘅實力，恐怕無法將老夫攔下。」

「傀魔前輩毋需擔心。我若然要擒前輩回去，早就向血族通風報信。今日血眼前來，喺想同前輩你合作啊！」

「合作？老夫無興趣為人類辦事。堂堂魔族，比人類高一等，卻為人類作僕，成何體統？」

「源帝嗎？不過喺一隻比較重要嘅棋子。再者，血族做事，自有分寸。前輩你何嘗唔喺為卑賤嘅人類辦事嗎？嘿。」血眼爵士反諷道。

莫迪瞇起眼，暗自盤算。血族在源淵界之中，算是名門望族，以血煉秘法聞名。源淵界提倡血統論，魔族血統愈強，愈有話語權。正因這個殘酷的現實，莫迪才偷偷潛至人間。

「哼，合作就免談，總之彼此河水不犯井水就好。仲有，呢個女人歸老夫，成為老夫嘅人偶。」莫迪指著地面的樂若沫，冷聲道。

「傀魔前輩，呢個女人仲有用途啊。難道你唔想向滅你人偶嘅魏獨復仇嗎？嘿嘿。」

莫迪聽到魏獨的名字，厲目的恨意大盛，：「嗯？你有辦法？」

血眼爵士詭譎一笑，把計劃一一說出來。莫迪聽到前者的計劃，不時點頭，惡意的笑容更是深邃了。至於聽得一頭霧水的費魯，仍然努力想著如何把血眼爵士一同拉攏過來，好一舉摧殘死對頭，蔣家。

「血眼，你有咩目的？莫非你同魏獨呢個小子都有過節？」

血眼爵士想起當日魏獨離開後才現身孟婆。以孟婆強橫的實力，即使自己加上莫迪，也絕非對手。然而，當想到魏獨身上詭異的氣息，這一陣懼意瞬間便化成濃濃的貪婪。

血眼爵士有一種預感，只要奪取魏獨的血液，自的實力肯定會幾何級數的暴增。到時候嘛，父王必定對自己另眼相看，從人界召回去當下任血族之王。正因如此，他才沒有把魏獨和孟婆的事傳回血族，否則好處就輪不到他了。

嘿嘿，我就不信那個強者永遠跟著你，血眼爵士自恃聰明地暗忖。

當然，血眼爵士可不知道自己要對付的人是「那位大人」的弟子。不然嘛，別說他只是血族庶出的少爺啊，就算他是血族之王，再給他千百個膽，都不敢向魏獨出手。

「目的？我要魏獨，呢個女人我都要。」血眼爵士應道。

「無可能！所以好處都俾晒你，你以老夫可以隨意欺侮？哼，我同鳳神宮嘅監察者同樣有往來，就算無你，老夫一樣向佢合作。」

「哦？前輩講鳳威瓏吧？嘿。佢可以保證你永遠不被捉返去源淵界嗎？要知道，擅自『越界』，後果嚴重啊…......我可以幫你，永遠不被『守門人』通緝，留晌人間為王。」

莫迪聞言不禁震驚。這些年來，他一直如此低調，最大的原因正是為了避開「守門人」的眼線！

三千世界之中，源神界和源淵界宛若日與夜；天與地的關係，從混沌而生，中間隔著無數個大小不一的位面。相傳無數紀元之前，源神界和源淵界經常發生交戰，輕則生靈塗炭，位面破碎，嚴重的更導致位面破碎。直至某一日，源神界和源淵界之間出現一扇源界之門，雙方的戰爭才稍為平息。

源界之門是就像一棟大廈的正門，而神葬之墓裡面的通道則是牆角的老鼠洞。守著這扇正門的稱之為守門人。他們被賦予權力，讓擁得到權限的神魔通過門的另一邊，同時搜捕排除像莫迪這種「偷渡者」。

守門者等為守門人乃神靈之軀，卻與一般源神和源魔不同，。

守門一族世世代代為守住諸界大門而存在，與世無爭，絕對的中立者。

守住源界之門，是他們存在的意義。

莫迪目光閃爍不定，壓下聲線道：「你有辦法？守門人向來大公無私，即使你父親血王放聲，守門一族無可能會放過老夫。」

「大公無私？嘖，樹大有枯枝，族大有乞衣啊前輩，嘿嘿。守門人同樣擁有情感，有情感自然有弱點。」

「聽你嘅意思.......你有辦法？」

血眼爵士不與置否，提出一個聽上去風馬牛不相及的問題。

「你有聽聞過守門一族百年以前，有一位準王妃失蹤嗎？守門一族著緊嘅程度，實在耐人尋味啊。嘿嘿。如果前輩能夠完璧歸趙........嘿嘿！」

「莫非你知道........」

這時候，被晾在一邊的費魯不知死活，忽然上前搭住兩魔的肩膀，搶著說道：「大家合作就好啊！好處大家一齊分.......雖然我唔知兩位講緊咩？不過只要蔣家滅亡就好，哈哈哈！阻我地大事嘅，統統除掉！哈哈哈」

莫迪凝視費魯，詭異地重覆道：「無錯啊，阻手阻腳，除掉就好囉，嗤嗤。」

費魯看到莫迪的笑容，一陣濃濃的不安湧上心頭，意識到不對勁的時候已經太遲了！

滴答、滴答、滴答…….

「莫.......莫........」

費魯目光渙散，身體軟趴趴的，最後只感到溫熱感從額頭滑下，沿鼻樑滑到費鼻尖，滴答落在地板上。

莫迪抽回沾滿紅白液體的手指，鄙夷地甩了一甩。失去唯一支撐的費魯啪的一聲往後摔在地面上，額前多了一個指洞，睜得老大的雙目眨也不眨，死不瞑目。

「哼。煩人嘅烏蠅。」莫迪撇嘴罵道。

「殺伐果斷，果然薑愈老愈辣啊。喔，我剛才嘅提議，未知前輩意下如何呢？。」

「只要我能夠永遠留晌人界，呢個女人好，魏獨又好，統統畀你又如何？」

血眼爵士蹲在費魯的屍體前，食指的戒指一閃便出現一個高腳酒杯，裝載不斷流淌的鮮血。

「祝我地合作愉快，嘿嘿。」

「合作愉快。」

兩魔各懷鬼胎，陰森的笑聲在整座費家堡徹夜迴響，而失手被擒的樂若沫仍然昏迷不醒，傳掛在耳後的訊裝置閃個不停，卻無法回應........

眾人，陷入危機中！

＊＊

今晚出住呢到先

所以沫沫時空穿梭左？

睇落去

文已出

唔好睇表面喔

定係守夢

留名留名
由紙言追到上黎連登，由無連登ac到終於有ac
算唔算新讀者呢？

罰你出文出到1001
因為你條粉腸灰剔我

可以話係 又可以話唔係

出一出文先

Ch.40 婚事

「噢，青春啊，真是美好的一回事。」

拍賣會後的夜，繁星如棋，在夜空閃爍。

尚未知道危機已經悄悄來襲的魏獨一眾，此時正在行宮慶祝聚餐，氣氛好不熱鬧。

蔣悅帶著凌習書和蔣家兄弟到來。當然，他們來到行宮時，跟洪轟天稱兄道弟的獅王威可羅兩人已酒過三巡，開始大叫大嚷。

丁樞機一整晚忘我地演唱重金屬歌曲，要不是中途被威可羅派手下夾手夾腳抬到台下，這個金屬搖滾狂大概可以唱到天明。

「Rock and Roll never dieeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeee！」他被抬走時，如是大叫道。

「接下來，由習書為大家帶來一曲水調歌頭。明月幾時有，把酒問青天～不知天上宮闕.......」

一群怪人，或者套沈夢生的話：「一班白痴。」

直至聚餐快到尾聲的時候，蔣悅終於吐出此行夜訪的來意。對於這一點，眾人都不感意外。畢竟，蔣悅整晚有意無意的留意他們的一舉一動，彷彿要在眾人中得出甚麼答案似的。

「阿魏，你估蔣家主喺唔喺睇中我地其中一個？」戴著粉紅爆炸頭的陸思家悄聲道。

「呃........」
「各位，你地有一位唔在場嘅同伴叫刑爆烈，對嗎？蔣姨想請問以各位嘅認識，呢位刑先生喺點嘅人？」

「惡形惡相。」

「殺人如麻。」

「無腦男。」

「地獄爬上來嘅男人。」

一連串的形容詞從大家口說出來，可是就沒有一句是正面的。畢竟，大家都只以為蔣悅純粹好奇了解他們這個同伴，那麼他們就隨使惡搞一下，說說笑好了。

怎料到，蔣悅愈聽，臉色愈是難看，特別是聽到那句「對女人同樣毫不留情」的描述，額上更是冒出豆大的冷汗。

這個刑爆烈真的是他們的同伴嗎？

這時，步如飛察覺蔣悅的異樣，霍然猜到她的真正意思，旋即開腔把眾人打住。

「咳咳，其實佢地只喺講笑。蔣家主其實喺想問佢同畢小姐嘅事嗎？」

蔣悅聞言呷一口威士忌，不置與否。眾人見狀亦同時正襟而坐，凝視步如飛和蔣悅兩人。

步如飛收起笑容，正色道：「雖然刑爆烈並非巧言令色嘅男人，成日只識打打殺殺，對敵人毫不留情，不過.......」

「刑爆烈喺我認同嘅男子漢。唔.......佢對人好從來唔會宣之於口，比任何人都更重情，行事光明磊落。隨我地而來嘅塞特族長晌另一個世界亦有出現，不過已經早就不在人世，塞特族被其他部落摧毀。刑爆烈一直因為救唔到塞特族長而心生愧疚。我記得，我同刑爆烈兩個當日嚟到呢個世界，佢重遇塞特族長當晚，仲偷偷地匿晌草叢流馬尿。」

「蔣家主，你覺得一個咁嘅男人會喺壞人嗎？我唔知道刑爆烈有無冒犯過蔣家主，但我希望你唔好誤會佢就好。」步如飛誠懇道。

眾人不約而同點頭，附和步如飛。這時候的步如飛很帥嘛，他們不約而同互望，得出這個共識。

蔣悅慈祥說道：「聽到你地咁講，我就放心喇。蔣姨當穎螢喺自己親生女，天下無一個母親唔想自己女兒有一個好歸宿。我希望將穎螢嘅終身幸福交託畀刑爆烈。」

她頓了一頓，再說下去。

「既然佢地嘅關係已經.......我希望佢地可－以－成－婚。」

成婚？！眾人不禁大叫出來，然後惡趣味的舉手贊成，氣氛頓時更是熱烈了。

「成婚嗎？」

坐在一旁的花柔生聽到蔣悅的話微微一怔，目光閃過一抹落寞，沒有多說甚麼，只是趁著眾人吵作一團之際，握住百花酒，獨個兒搖搖晃晃的離開大廳。

＊＊＊

＊＊＊

另一邊廂，要塞外的碼頭岸邊沙灘，海浪輕輕沖刷細沙，像愛情故事一般浪漫。

此際，只有一對男女在這幅完美的浪漫畫框之中，女的坐在岩石上看海，男的卻大汗淋漓。

大汗淋漓？

是的，在這個浪漫的環境中練箭，他媽的射海水，這個男人可說是世界上最不懂浪漫的人了。
「源僕𠴱邊手續完成之後，就會轉交畀你地，再過幾日就好喇。」

「多謝。」

「欸，要講多謝嘅應該喺我。如果你地無出現，家主已經回天乏術，而蔣家最後嘅下場不言而喻，只有被吞併一途。」

刑爆烈再次拉弓，喔喔，點了個頭，朝海面射出今天最後一發空箭。

「你好重視蔣家主。」

畢穎螢從岩石上站起來，拍一拍裙後的碎沙，若有所思地眺望大海。

「嗯，家主睇住我同隊長佢地長大，同親身媽媽無分別啊。如果邊個想傷害家主，就先要踏過我畢穎螢嘅屍體。」

這時候，海風輕拂，一瞬間吹散畢穎螢的長髮，如波浪一般飄揚，輪廓有致的側臉顯得堅毅，那雙充滿神采的明眸把夜幕上的繁星也比下去，閃耀得讓刑爆烈不禁愣神。

剎那間，畢穎螢跟身後的夜色融為一體，成為美畫不能劃割的一部份。

又來了！

刑爆烈咕嚕嚥一口口水，目光定格在畢穎螢身上，心裡那一陣異樣的感覺再度升騰，用刑爆烈的話，就像有千百隻鹿在大草原上奔騰，蹄聲急促而澎湃，每一下都敲在身體深處，震盪著每一分，每一寸。

這個站在岩石上的女人宛若不可高攀的女戰神，象牙白的纖手有一把致命神兵，對準自己的胸口.........

「啊！」刑爆烈忽然大吼，猛地做起深蹲來，試圖以他「獨門」的方法把讓自己冷靜下來。

「刑先生？」

「身為女人，嗄.......嗄，你值得尊敬......嗄。拍賣會嘅源僕喺我父親。」

「啊？嗰個老伯喺伯父？！」畢穎螢錯愕道。

「嗄…….唔喺親生父親......雖然我從小被當作戰士訓練........嗄........晌大家眼中，佢喺十惡不赦嘅惡人，不過，即使佢再邪惡，都喺養我育我嘅男人。」

畢穎螢的視線不經意落在刑爆烈的撲克臉上。這副冰冷木然的臉底下，卻是隱藏著一顆溫熱的心呢。

「嗯。原來我地大家都好似喔，嘻。」

「嗯。每個人都有自己要守護嘅事物。」刑爆烈終於做完極速完成第一百下深蹲，回望畢穎螢，手僵硬伸在褲袋中，耳根發紅，鼓起勇氣應道：「咳，畢小姐.......我有事想－」

「吖，刑先生，你知道柔生哥會鍾意咩禮物嗎？」

「嗯？」

「柔生哥仲有兩個星期生日喇，你同過佢一齊比賽，又喺男人，應該會知道佢鍾意咩啊？我........」

畢穎螢愈說愈細聲，頭羞澀的垂下看著腳尖，因此沒有發現刑爆烈雙目閃過一抹失落，插在褲袋中的手微微握緊，卻沒有掏出來。

原來........是花柔生嗎？

刑爆烈心裡的鹿停下來，或者說，牠們跑錯地方，跑到一個冰冷的雪地，蹄深深陷在白皚皚的雪中，徹底冷僵了。

「你以前送咩，就送咩吧。佢應該會喜歡。」

「真喺？」

「.........如果我喺佢，收到一個值得尊敬嘅女人嘅禮物，大概收咩都會喜歡。」刑爆烈說到最後，尷尬地撇過頭。

畢穎螢臉蛋一紅，曖昧的氣氛籠罩四周，一時間兩人沉默下來，不約而同看向遠方。

「唔好誤會，只喺比喻.......不過應該男子漢嘅直覺唔會錯。」

「咁就好喇，嘻嘻。」

刑爆烈點頭，裝作若無其事般，抬頭仰望星空，說道：「喺時候返去吧。入夜喇，小心凍親。」

「嗯，多謝你今晚嘅晚餐。」

「嗯。」

＊＊＊

今晚再出文

中山巴終於番黎啦
但幾時先到我出場

呢個故仲有排出
唔可以一下間爆晒所有人出嚟
不過一定會有大家上場嘅機會

爆烈巴收好人卡

慘

難得第一次鼓起勇氣，未出聲就皮已收........

唯小人與女人

中山巴
估吓係咩嚟

又係令人傷心的三角戀 沫沫應該唔會有事吧

陰陽師巴打，其實你係米做音樂架？

咁耐冇睇一睇自己出場就比人串到一棟都冇

兼職姐

出埋呢一更再覆巴打絲打

＊＊＊

因為接到凌習書的訊息，畢穎螢隨刑爆烈回去魏獨他們居住的行宮。不知怎地，彷彿他們彼此都不願這段路程太快完結，不自覺地放慢腳步，回到行宮已是半小時的事了。

當他們踏入鴉雀無聲的大廳的時候，氣氛古怪，眾人的臉色異常凝重。

畢穎螢問道：「家主，你仲未返去休息？」

「穎螢，阿姨怕一旦再合埋眼，就會一睡不起啊。」蔣悅搖頭道。

眾人互望一眼，齊聲地嘆氣，氣氛頓時變得更是哀愁。

「家主？你講咩啊？魏先生，到底發生咩事？你地唔喺已經醫好家主嗎？」畢穎螢急切問道。

這時候，魏獨深深嘆一口氣，感慨道：「唉。我太睇小蔣家主身上嘅毒喇。蔣家主餘毒難清，恐怕，呃.......」

魏獨一時語塞，擰頭瞪一瞪神情肅穆的邙祺峰，想找他接下去。

「哎，全因老夫一時歪念，害阿悅你.........呃呃......」

步如飛見狀，誇張地叫道：「恐怕要為蔣家主準備好身後事，哎，紅顏薄命、天妒紅顏呀.........」

畢穎螢被眾人你一言我一語的，弄得心慌意亂，淚水在眼眶中打轉，急得快經哭出來了。一旁的刑爆烈看到眾人的模樣，總覺得有點不對勁，但哪裡有問題呢，卻又說不出來。

「點解會咁？」她哭著說道。

魏獨站起來，走到台中央，眼角瞄到丁樞機那支他媽的結他還沒藏好，立即用雙腳擋住，免得露餡。

「咳咳，不過！事情未到無可挽回嘅地步。我仲有一個方法，最後嘅方法......但喺呢個方法難啊難啊！」

「仲有辨法？」

「哎，阿魏。你有辨法就講啊！我地幾個赴湯蹈火都在所不辭呀！」丁樞機叫道。

「習書萬死不辭！」

「方法就喺.......沖喜。」

沖喜？畢穎螢愣了一愣，以為自己幻聽了。

「畢小姐，你一定以為本醫師講笑喇。事實上，蔣家主體內嘅毒所以難清，因為憂心你地幾個，喺心病！經常有病人癌症末期，最後因為喜事而心情好轉，最後有奇蹟出現啊！所以嘛.......只要而家能夠滿足蔣家主最大嘅願望，相信必定藥到病除。」

畢穎螢急忙上前，像黏著母親的小女兒一般問，哽咽道：「家主，你有咩願望，快啲同我地講呀！」

蔣悅戲假情真，慈愛的輕摸畢穎螢的腦袋。

「阿姨想見到你著婚紗，下半生有人可以依靠。」

畢穎螢收住淚水，錯愕地問道：「我？」

「男大當婚，女大當嫁。阿海阿滔，仲有習書佢地都喺男人，阿姨並唔擔心。但喺你啊…....既然已經有心上人，而且仲.......哎，一定要嫁人。」

「心上人？吓？」

「阿姨想你同刑先生可以幸福。出嫁之後，唔好再終日為阿姨同蔣家操心。」

「刑先生？」
「嗯？我？」

畢穎螢和刑爆烈互望一眼，兩人不約而同尷尬地撇過頭。

「刑先生，你應該會為自己做嘅事承擔，對吧？如果你只當逢場作興，我蔣家絕對唔會罷休。總之你只可以娶穎螢，而穎螢亦只可以嫁你一個。」

難道吃一頓晚餐有這麼嚴重嗎？還是蔣悅發現自己在拍賣會拍下的頸鏈，知道自己.......不，畢小姐喜歡的可是花柔生才對，刑爆烈心裡暗忖。

「我.......咳咳。男子漢，決不乘人之危。」

聽到刑爆烈的話，暗地被任命為伴郎的步如飛登時急起來，大喝道：「蔣家主又暈喇！你兩個仲激蔣家主，想佢老人家暴斃嗎？」

甚麼老人家啊？蔣悅聞暗罵。然而她還是照步如飛的話，虛弱地伏在畢穎螢身上，說道：「暈喇.....暈喇！」

「蔣姨..........」畢穎螢糾結地呢喃。

刑先生是好男人嗎？

半晌後，她深吸一口氣，轉頭對刑爆烈，淚眼汪汪般說道：「刑先生，我地結婚吧。」

刑爆烈沒有答腔，凝視眼前的畢穎螢，心裡在天人交戰。這超展開也來得如此突然了吧，無端白事被自己心儀的女性求婚，換作誰都沒法反應得及好了。

「嗯。」

一陣莫名的喜悅湧上心頭之際，刑爆烈從畢穎螢的眼眸中察覺到一絲黯然，心裡儼如被針刺痛，一股罪惡感倏地萌生。

自己竟然如此卑鄙，刑爆烈暗忖。

這時，蔣悅忽然坐正身子，變得精神奕奕。（作者：喂，蔣姨，你也未免太假吧？）

「哎，身體突然間又有力氣囉。阿魏，果然醫術高明啊！既然你地兩個都同意，事不宜遲，我就為你地安排一個盛大嘅婚禮。我蔣悅唯一一次嫁女，一定要風風光光，哈哈哈哈！」
（作者：蔣姨，你老人家不要做多啊！）

眾人見計劃終於成功，不約而同會心微笑。

步如飛鬆一口氣，忽然想起一件事，問道：「烈，你同畢小姐剛去一齊出去，去幽會啊？」

「我地不過食完飯，去咗沙灘，出咗身汗。」畢穎螢心不在焉道。

「嗯，射咗幾發。」刑爆烈點頭附和。

「哦，出咗身汗........射咗幾發........嘿嘿。」

「年輕實在美好。」

「喺愛呀，爆烈。」

如是者，畢穎螢和刑爆烈的婚事在眾人異樣的目光下，終於糊裡糊塗地定下來了。兩位「一條筋」代搞的當事人此時各懷心思，沒有發現自己已經落去眾人的詭計之中。

噢，青春啊，真是美好的一回事。

生仔黎黎黎
膊頭係度

沫沫 瞓多陣先

喺歌呀

男人哭吧哭吧 不是罪

好撚慘

你仲有鳳神宮做後台.....好似喺

好多人關心沫沫

射左幾發 呢d誤會系列好好笑

等我係沬沬病到死下死下日瞓夜瞓個陣留底幾句先

到底有幾多人鐘意沬沬
個位白痴又唔聽話成日周街走做人質係其他地方俾人屌咗好耐

我幾鍾意沫沫

到底我有冇機會救沫沫，有嘅話又趕唔趕得切呢?到時我諗我會爆seed

佢又無講錯，的確喺射咗幾發
到底花柔生，刑爆烈同畢穎螢情歸何處呢

呢排好多人病 叫沫沫絲打保重身體呀

你唔好多心了

又英雄救美

會唔會有源門三傑圍攻火雞嘅一日

文大春佇立於萬骨之上，拳指天穹：「從今以後，源門只有三英，無四傑！」

利申：FF

唔係嗰個鍾意

我本性善良架

瓏巴俾人掉落海 游完水未

當然係 花生柔x刑爆菊

各位施主有無聽過有首童謠叫做「有隻雀仔跌落水」

一路唔知隻歌點嚟 原來就係講瓏巴

其實我想入行，但係無門路
有無啲經驗分享下

本人脾性好好架

今晚有文?

其實我真係兼職
有咩想問呀

今晚短短地 出一章短嘅.....

Ch.40 誰的刀

「寶馬是一款鐵甲馬。還有還有，有一種會懂講故事，女子一絲不掛的箱。」

夜深，行宮庭園。

此際，色彩絢爛的刀芒在空氣中橫飛，刀風霍霍作響。刀勢時輕柔若水；時迅猛如熊熊烈火；時靜如磐石。除此以外，只剩下宮本白織的吐納發出的聲音，僅此而已。

拔刀，出刀，然後收刀，一氣呵成。這個動作在夜靜無人的庭園中已出現數百遍，沒有超人般的集中力和絕對無法保持如此流暢利落。

嗄嗄…..

然而，還差得遠，跟武藏師父還差得遠。

宮本香織收起雙刀，拭走額上的香汗，氣餒地看著夜空，柳眉微皺顯露出罕有的焦躁心情。這副表情在放在她的臉蛋上卻是格格不入，就像看到洪轟天穿得一身儒生裝扮，望著明月吟詩作對一樣奇怪。

自從跟莫迪那一場戰鬥後，宮本香織感到自己的實力不足，終於開始失去耐心了。

若然魏獨當時沒趕及，現在大概已經在黃泉路上了。

同樣是源界境源者，撇開實力暴增的魏獨不說，一同來到這個位面的龍天墳和洪轟天能操控五行之力，而自己的「二天一流」的威力相較之下卻顯得遜色。

問題不在「二天一流」，而是自己。

我的刀還不夠快，也不夠鋒利。揮來揮去總無辦法模仿到那一種握起刀，捨我其誰的沖天氣勢？如果武藏師父現在再揮一刀，說不定就能參透二天一流的奧妙。

「師父，你晌邊呀？」（死老野，你死咗晌邊啊？）宮本香織握緊刀柄，仰頭，用盡力氣叫喊。

可是滿天繁星沒有回答，只是繼續自顧自閃爍。

「二天一流？」

這時候，卡洛的聲音忽然在不遠處響起來。宮本香響沉浸在演練中，沒有發現卡洛已經坐在走廊的石欄杆上觀察好一會兒了。

宮本香織聞言，點了點頭，緩緩走到卡洛旁的石梯坐下來。

「卡洛先生，咁夜仲未休息？」

「你都喺。你剛才所演練嘅招式喺你曾經所講嘅《五輪書》嘅奧義－二天一流？」

宮本香織點頭，茫然道：「可惜，我終於發揮唔到二天一流嘅真正力量。如果我師父晌到就好。」

「你師父真喺我族神明，宮本武藏大人吧？當日有所誤會，實在抱歉。只有宮本大人嘅弟子先會清楚《五輪書》嘅奧秘。」

「你無講錯，我確實唔喺從天而降嘅神女....我認識嘅宮本武藏雖然劍術如神，但同你地口中嘅神明嘛…..應該好唔同呢，哈哈。」

宮武香織倏地憶起當日跟藏在輪迴刀中武藏學習劍術的日子，不禁懷緬起來。當初，自己拔出輪迴刀，糊裡糊塗成為宮本武藏的弟子。那個不修邊幅的大叔雖然平日像一副無賴的模樣，滿腦子都是色色的事情。可是，當他一旦握起武士刀，便會瞬間化作使敵人恐懼戰顫慄的不敗戰神。

「我都希望有日能夠一睹宮本大人嘅真身。喺喇，你既然喺宮本大人嘅高徒，大人一定有同你提及過源魔之事？畢竟，傳說大人成神，正因為源魔。」

「源魔？無，師父甚至無提起過源者嘅一切。」宮本香織頓了一頓，錯愕問道：「宮本家同源魔有瓜葛？神？以我所知，師父因為阿通嘅意外而愧疚終生，隱居於山野之中，最後耗盡精力，留低遺作《五輪書》。」

「意外？隱居山林？」

「嗯，喺歷史。」

卡洛站起來，在宮武香織眼前來回踱步，濃眉皺得快可以夾住筷子。過了半晌，他終於得出一個結論。

「位面之間會出現同一個人，但歷史卻不盡相同。至少，我地兩個位面嘅歷史已經有異。照劍神源族史書記載，時逢宮本大人進入某座秘境尋找機緣，未婚妻阿通所在嘅村落俾源魔入侵，幾乎全村被屠，只剩大人養子伊織一人負傷而逃。當宮本大人趕回村落發現阿通遇害，傷痛之下突破人類界限，手執雙刀斬殺三千源魔.........血洗熊本城！」

「之後呢？」

「傳說宮本武藏最後一刀劃破虛空，踏入源神嘅領域。而伊織大人建立劍神源族，一直至今。某一日，伊織大人醒來，發現《五輪書》同一把太刀置於供奉殿之中。後人一直研究《五輪書》，但始終無辦法參透箇中玄機，至於把太刀則一直擺放晌族中要地….....直至廿十年前被盜。」

太刀…....是自己的輪迴刀嗎？宮本香織倏地想起一刀齋在族中借輪迴刀鑑賞時的神情，不禁震驚。身為保管輪迴刀的家主，一刀齋早就認出這正是失蹤已久的輪迴刀了！

「你意思喺你地呢個位面早就知道源魔？」

「事實上，源者突然確然喺二十年前毫無預兆咁出現。在此以前，世人一無所知。即使喺劍神源族之中，亦只當『源魔』喺用來使後人對宮本大人保持尊敬嘅天方夜譚。直至我親眼見識到『源魔』嘅恐怖，我就相信族中史書並非神話，而喺切切實實發生過嘅事。」

宮本香織應道：「莫迪一個已經強得恐怖.......我一定要掌握到『二天一流』嘅真正力量。我要追上師父。」

卡洛附和地嗯了一聲，準備轉身回去。

「雖然我無見識過宮本大人嘅『二天一流』。但若以你剛才嘅刀，無辦法擊敗我。唔.......我感覺你宜家就好似勉強自己去揮一把唔屬於自己嘅刀，今晚早啲休息吧。」

卡洛的話在宮本香織心中久久不散。她茫然地凝視手中的輪迴刀，這不是自己的刀？

那麼.........這到底是誰的刀？

＊＊＊＊

源神界，武神崖。

雲霧在山巒間纏繞，像把武神崖的一分為二，雲上的山頭被皚皚白雪遮蓋，大樹染上一層層潔白無塵的雪，雲下卻是一片翠線，棕色坡線如脈絡一般延下去。方圓百里無人，只有一道身影在危坐在積雪滿佈的崖頂，抱刀吐納。

此人束起髮髻，下巴的鬍渣和臉上淡淡的皺紋是中年人的証據。他彷彿不懼嚴寒，身上只有一件單薄的黑色武士便裝，在純白的雪地格外顯眼。吊詭的是，漫天之下的白雪無法觸到他的衣衫，在一米之外自然飄散。

宮本武藏！

「乞嚏！」

「一定有人背後講我囉。通，我最近遇到一個同你樣貌好似嘅女生，哈哈。我啊，仲收佢為徒。我相信不久將來，佢一定會上嚟。」他對手中的刀說道。

這時，刀發出嗡嗡鳴響，隨之發出一把溫柔的女性的聲音。

「似我？嘻。我地已經好耐無落去人界。幾百年嚕，唔知世界變成點呢？」

「嘿，宜家嘅世界啊，好多有趣嘅事物，等我出關後，帶你落去人界睇寶馬。」

「寶馬？喺白馬，棕馬抑或黑馬？」

宮本武藏故作神秘，笑道：「寶馬喺一款鐵甲馬。仲有，仲有一種會識講故事，女子一絲不掛嘅箱。」
（作者：武藏大叔，到底你用宮本香織家裡的電視播了甚麼？！）

「嗯？女子一絲不掛？！」阿通的聲音帶著一絲明顯的慍怒。

「呃.........簡直不知廉恥！不過，呢個唔喺重點。正正因為呢個箱，我發現通......你好似一個人。每次都不禁重播，重播再重播.........」

「嗯嗯？」

「大－橋－未－久。」（註： D杯罩的日本AV女優）

幫自己輕輕一推

即係宮本香織似大橋未久

全部女角都係av

最初設定其實喺三上老師

做咩無睇一日就搞到咁

btw悠亞做香織藍本真係不了

宮本香織嘅前傳有寫佢喺d cup(好似喺）
所以三上老師唔match
雖然賣飛佛

個人覺得三上配唔到高冷,會無乜feel

大橋未久真心正啊！但可惜已經退引了

中山巴請check Facebook msg
謝謝

我讀完相關課程宜家唔知點算
想做producer但唔知應該由咩做起

咩course嚟

調景嶺某學校嘅high diploma
數碼音樂

出一出文先再覆巴打絲打

Ch.41 不想後悔

「我並不是想做英雄，也並非搞甚麼英雄主義，只是不想成為無法原諒自己的人而已。」

逼婚成功的一天後，行宮內被喜慶洋洋的氣氛佔據.......

換個說法，是陷入前所未有的混亂，負責佈置的佈置；學習煉丹的煉丹；添亂的添亂打鬧；裝病的裝病，而本來無病的卻變得有病了.......

此時，邙祺峰在大廳中央倒立。沒錯，他確實在正在倒立。

「哈－哈－哈！力－拔－山－河－氣－蓋－世！」

「三哥，你無事嗎？你今日睇上去好似比我更病啊！莫非你都負責扮病？」蔣悅悄聲向滿臉醬紅。的邙祺峰問道。

是的，毒醫今天的確不妥，別說用那副僵硬陰沉如僵屍的臉笑了大半天，倒立之前就打了三百個翻斗，而且還是邊笑邊打的。但要說這個情況幾個開始呢？大概就在威可羅早上被砰砰的跺腳聲吵醒，正在發難，打開門卻發現........

砰！砰！砰！砰！

一頭亂髮的邙祺峰在自己的寢室外步操，還他媽的扯著嗓子對自己敬禮。

「立正！」

「唏！哈！唏！哈！大哥，早啊！晨早起床～精神開朗！唏！哈！」

有鬼啊！

當太陽劃出一道完美的弧線，由東面跑到西邊次時，畫面亦回來現在的行宮中。

「三哥.......」

「悅妹，少擔心！我無事，我好好，十分好，百分好，千分好。喀喀喀喀喀喀哈！」雙眼佈滿血絲邙祺峰搖搖晃晃，站穩身體，然後擺出大衛像一般的姿勢，機械式的笑聲從他喉嚨斷斷續續發出，像齒輪快要停頓的節奏。

「三哥，你唔好嚇我同大哥呀.......」

「Not Sam Gor。」

「吓？」

「Call—me—David ,T.D—David。」

話音一落，一旁摘筆記的魏獨終於上前，以迅雷不及掩耳的速度拔出刺在邙祺峰身上的銀針。後者旋即像中了石化魔法般倒地，被魏獨抬走。

「唔唔....藥力好似太強。」

魏獨邊走邊嘀咕，直至拖曳聲和腳步聲消失在眾人的耳畔中。 雖然蔣悅等人為邙祺峰接下來的日子擔憂，不過魏獨大概有分寸，總不會搞出人命的。

希望吧。

＊＊

「婚禮播咩歌好？」宮本香織對眾人問道。

「搖滾不死！」王子和丁樞機額上分別用油性筆寫住「Rock」和「Roll」，至於亂入的陸思家打扮成貓王，飛機頭梳得高高的，從旁吶喊助威，Love and Peace。

「一定要播友情歲月！」洪轟天拍檯叫道，披著黑皮褸的威可羅叼著雪茄，抱手附和。

「刁那咪，識聽梗喺聽David Bowie 嘅 Heroes。」

「此事萬萬不可輕率，習書認為婚禮乃父母之命，何不由在下為弟妹朗誦一首遊子吟呢？」

「咩撚嘢淫呀？總之，一定要有友情歲月！」

「原諒習書決不能退讓。慈母手中綫，遊子身上衣.......」

「喂喂…....」宮本香織和守夢揉太陽穴，苦惱地看著眼前的這群吵作一團奇葩，再想像到婚禮時的亂局，頭開始發痛了。

這時候，埋首在書本中的沈夢生抬頭不屑道：「白痴，不如溝埋一齊做串燒？」

眾人聞言點頭，豎起拇指大嘆一聲，聰明人果然就是聰明人，隨便說句話的營養成份都足夠人體一天份量呢！怎麼他們想不出這個完美辦法？

因為，我們不夠聰明。

「果然喺白痴。」沈夢生反一反眼，同情地瞥了宮本香織和守夢一眼。

當他正想回去書海中的時候，卻被一個從門外進來的執事的話打住。

「沈先生，你有信啊，我已經送到你房間。」執事如是說。

「有信？」

沈先生微微一怔，目光閃爍地點了點頭，便帶著厚厚的書本，急步離開熱鬧得過份的大廳。在場的眾人沒有察覺沈夢生剎那間的異樣，繼續自顧自的討論。

＊＊

＊＊

行宮庭園。

「烈，你有咩意見？」步如飛打趣道。

刑爆烈心不在焉，支支吾吾地「喔」了一聲，應道：「隨便。」

「哎，估唔到流落異鄉呢短短半年時間，你竟然會第一個成家立室，歌都有得唱，變～幻才是永恆～」

「嗯。」

「如果你有一日發現自己唔喺自己所想像男子漢，而喺一個卑鄙小人，你會點做？」

刑爆烈搖搖頭，忽然拋出一個讓步如飛摸不著頭腦的問題。剎那間，步如飛以為自己面前的是長滿花白鬍子的哲學大師蘇格拉底，而不是一條筋，滿腦子都是打打殺殺的兄弟。

不過，這個問題也許誰都曾經在心底存在過，或者是一直存在，卻沒有勇氣宣之於口。只要是人，自然就有慾念。被慾進扭曲人生的人，比比皆是，在你我身邊，也可能是你和我。

說到底，這個問題是一個坎，成長必經的坎。

跨過了，是成長。

跨不過，也是成長。

至於最後會長成怎樣的人，取決於如何面對這個坎好了。

此時，刑爆烈就如一張潔白無痕的畫紙，被一雙無形的手緩緩捲曲。一旦紙捲曲過，即使將來再度攤開，已無法如昔日般平直。他知道，這雙無形的手並非蔣悅或其他人，而是自己。

對畢穎螢動心的自己。

步如飛沉吟半晌，正色說道：「我唔會畀自己成為人渣。正如我當日被屈強姦，我從來都無後悔過。我唔喺想做英雄，亦唔喺搞咩英雄主義，只喺唔想成為無法原諒嘅自己。而我認識嘅刑爆烈喺一個能夠作出正確抉擇，真真正正嘅男子漢。」

他頓了一頓，訕笑道：「好似喺。」

「唔想成為無法原諒自己嘅人嗎？」

「如果嗌交嘛，就快啲氹返畢小姐啦。好男從來不與女鬥，忍一時風平浪靜啊！哈哈！」

刑爆烈微微點了點頭，卻沒有接話，低頭認真咀嚼步如飛的一席話。

Ch.42 畢穎螢的初戀

「愛情總喺叫人無奈啊！」

畢穎螢坐在房間中，托住頭，看著鋪在床上的白婚紗。在柔和的檯燈照射下，眼眶泛紅的杏目顯得更是迷茫。單純的她仍然蒙在鼓裡，以為蔣悅如果沒有完成心願，便會撒手人寰。

她的視線移向牆上的海報，是第三區的日劇《求婚大作戰》。

海報中，長澤正美披住若隱若現的白頭紗，一副含情脈脈的模樣。

真羨慕啊，怎麼自己突然就嫁人呢？

雖然，為了視如至親的蔣悅，她絕對可以把自己的下半生豁出去。再說，刑先生不是壞人，溫柔重情，對他也有幾分好感。不過，這跟喜歡有一段距離，更別說談婚論嫁。

不是每個女生是可以變成灰故娘或者白雪公主，但有一點確定的是，每個女生都有一顆少女心，幻想自己的白馬王子會出現深情的跪在自己面前，然後來一場求婚。

向來沉迷看愛情日劇的畢穎螢，一直期待這一天來臨。

刑先生是怎樣看自己呢？大概也人為勢被逼吧？他人實在太好了。為了家主，自己就算了，怎麼刑先生這樣傻呢？

想到這裡，畢穎螢又長嘆一口氣。

不過嘛，「你是值得尊就敬的女人」.......這算是甚麼評價啊？刑爆烈認真的樣子重現在她腦海之中。

只是值得尊敬嗎？

我雖然胸脯沒有輪迴小姐大，氣質沒有守夢小姐般高貴......腿也沒有樂小姐的修長，但整體總算不上太差吧？她茫然地打量床邊的全身鏡，鏡中的自己同樣疑惑地嘆氣。

半晌後，畢穎螢用力甩一甩頭，試圖把刑爆烈的身影甩到九天以外，好讓自己清醒過來。

我到底在想甚麼啊！柔生哥才是自己的偶像呢！

花柔生，自小就崇拜的哥哥，是最配合白馬王子形象的美男子。

這時，門外忽爾傳來熟悉的男聲，打斷畢穎螢的思緒。

敞開房門，是滿身酒氣，手中握著酒壼，倚門而立的花柔生。

「未休息？可以傾兩句嗎？」

沒等畢穎螢回答，花柔生便跌跌撞撞，走到餐桌旁，拉開椅子坐下來。

「柔生哥，飲酒傷身呀。」畢穎螢說道。

「哈，我釀製嘅百花香豈會傷身呢？而且啊，一醉能解千愁呀，穎螢。」花柔生說罷，又灌一大口酒。

畢穎螢坐到花柔生對面，心如鹿撞，看到花柔生憔悴，惹人憐愛的臉龐，又開始發情.....不，手誤，是那顆少女芳心又開始蕩樣了。

難不成柔生哥因為知道自己快要另嫁他人，而自暴自棄，弄得這麼頹廢墜落嗎？連續劇的橋段都是這樣的，男主角用不同的方法麻醉自己，抽煙的啦，酗酒的啦，總之就要表露出一副悲天憫人的模樣啊。

而這些男主角的共通點，離不開女主角被火車撞飛；女主角患上超罕有的絕症； 女主角的骨灰被倒進免治馬桶.......喔，再有新意一點嘛，就是女主角先得悉自己患上超罕有的必死絕症，然後失魂落魄走到火車軌上，再被火車撞上雲宵，最後的畫面是男主角出現，抱住女主角的骨灰啕哭，一個錯手就把骨灰倒進免治馬桶中。

不要問女主角患的是甚麼病。

不要問怎麼無端白事會跑到火車軌上。

不要問怎麼男主角好哭不哭，要在洗手間對住馬桶哭。

現在的製作人不談微枝末節，邏輯甚麼的通通吃狗屎吧。反正，總有像畢穎螢這類觀眾坐在投映電視前哭得死去活來，滿地皺巴巴的鼻涕紙團。

「除咗骨灰沖落馬桶，仲有一種可能......女主角俾人搶走.......就好似吉田禮同多田老師結婚，健三…....」

自己是吉田禮。

刑先生是多田老師。

那麼，健三是......

那豈不是說，原來柔生哥對自己也抱著同一份心意嗎？在他心裡，我不只是一同長大的妹妹啊，畢穎螢雙目黯然無光，低頭暗嘆。

這是現實，不是愛情連續劇，可沒有三上博史這種帥大叔型妖精出手相助。現在再說甚麼，都為時已晚......

「柔生哥，對唔住。」

花柔生眼尾餘光落在床上的婚紗上，輕聲問道：「你已經知道？」

「我........已經知道。不過當我發現，已經太遲，對唔住。」

「感情從來無對錯，出錯嘅只喺時間。同你一樣，我一樣再無辦法抑遏自己嘅情感。無論如何，我無後悔過呢一份熾熱嘅感覺........喜歡一個人啊，就如一朵含苞待放嘅菊花，遇到只屬於自己嘅太陽。和煦溫暖嘅陽光緊緊將自己包圍，充實豐盈，引發出奇蹟.....」

「奇蹟？」

奇蹟嗎？我們之間還會有轉機嗎？

「菊花最終都可以變成太陽花。」花柔生醉眼中帶著莫名的期盼。

畢穎螢欲言又止，偷瞄到對方的視線有意無意的落在自己睡衣的領口上，不禁渾身一顫。

對了，按照連續劇唬爛的老梗，男主角乘著醉意夜訪女主角的香閨，永遠只有一個原因。畢穎螢再次進行少女狂想曲。

不行，今天穿的可是卡通內衣，屁股上還是掉了一半顏色的經典紅色Melody圖案......醜死了。

不，自己都快嫁人，怎能這樣隨便呢？要是刑先生「那個」的時候發現，對他又公平嗎？

「柔生哥，我—」

「你無戴條鏈。」花柔生搶話，卻聽到畢穎螢一頭霧水。

「鏈.......咩鏈呀？」

「唔……無事。」花柔生轉過話題，問道：「你真喺喜歡刑爆烈嗎？」

「我，我對刑先生唔反感，但相處日子尚短......我都唔清楚刑先生喺一個點樣嘅男人。不過，呢個喺家主嘅願望。只要家主能夠康復，我可以做任何事。」

花柔生站起來，步履蹣跚地行近床邊，目光黯然，纖滑如女子的手輕摸攤在床上婚紗裙擺，似在自語一般說道：「我真喺好羨慕，如果呢場婚事嘅主角喺我就好。」

「柔生哥。」畢穎螢櫻唇微顫。

花柔生拿起婚紗，拼在身上，看著連身鏡中的自己。

「你要好好對待刑爆烈，以我一直以來嘅觀察，佢應該都喜歡你。我衷心祝福你地兩個同偕白首。」

語畢，花柔生便放下婚紗，逕自推開房門，步出房間。

「新郎結婚了，新娘不是我，哈哈哈哈哈！愛情總喺叫人無奈啊！哈哈哈哈！」

花柔生的身影遠去，消失在畢穎螢的視線中。然而，畢穎螢一臉呆濟，下巴掉下了一半，久久無法回過神來。她看著門外，整顆粉紅色的少女心被敲得四分五裂，一陣暈眩感直湧上腦袋。

菊花變成太陽花......

新郎結婚了……「新娘」不是我？

我沒有聽錯，柔生哥說的是「新娘」不是他啊…….

「What the……..」畢穎螢攤坐在地上，失神地喃喃自語。

初戀，確實大多都沒有好結果。

只是，畢穎螢的初戀還沒有來便夭折，而夭折的原因比其他少女來得「奇怪」一點而已。她敗給一個男人，而這個男人是不久將來跟自己成婚的丈夫好了。

「Oh，My Goddddddddddd！」

啊！！！！！！！！！！畢穎螢的叫聲響徹整片夜空，而這道飲恨的喊聲成為她的初戀落幕的最後一粒音符。

＊＊

＊＊

醉醺醺的花柔生一直走，攤坐在空無一人的要塞公園中。燈柱昏暗的光線把他的影子拉長，搭上公園的孤寂氛圍，顯得格外可憐。

這時候，步如飛剛好從公園的廁所中走出來，伸一個懶腰，從褲袋掏出一本筆記簿，滿意地寫下「OK」。計上這個廁所，已經是第十個「OK」。經他深思熟慮後，發現要建造一個「跨位面足金廁所」沒有自己想的簡單。因此，他開始了「廁所測試員」的生涯。

去大便，跟做人一樣，需要一份執著。

讀萬卷書不如行萬里路，而行萬里路又不及如萬個廁。

只有去遍世界每一個角落的廁所，才能夠造出最完美，最適合使用者的廁所，步如飛如此堅信。

步如飛瞥看獨醉的花柔生，再看到後者手中的百花香，不禁嚥了一口口水，雙腳不由自主的向酒香的方向而行。

花柔生發現步如飛走近，隨便打個招呼，挪出空位讓他坐下來。

「花兄，做咩事借酒澆愁啊，我陪你。」

步如飛一手搶過酒壺，呷了一口。他沒有為意自己的手觸碰到花柔生的手指時，花柔生像觸電般一顫。

「你陪我？」

「仲有其他人嗎？有咩心事同我講，憋晌心裡面，好容易便秘。」步如飛環視四周，隨意應道。

花柔生問：「你有喜歡過人嗎？」

「有。我暗戀過一個人，喺一個陌生嘅女仔........不過無好結果，嘿。」步如飛的話彷彿已經毫不在意，雙眼卻是閃過一抹傷感。

「無好結果嗎？對方拒絕你嗎？」

「晌我準備表白嘅嗰一晚，對方原來一直知道我留意佢..........仲設咗個天仙局，屈我強姦傷人。好人啊，從來都無好下場。愛情嗎？不了。」步如飛又灌一口酒。

花柔生點頭，接過步如飛遞過來的酒壺，朗笑道：「為失戀飲杯。」

「飲杯！」

＊＊

今晚出多少少

之後兩日休一休息 一邊寫文儲文 （Plan旅行）
星期一再出文！
會上水同巴打絲打繼續傾

覆Post 先

wtf

這是基

Gay

呢一個誤導鋪墊咗好耐
大家再睇返花柔生一開始同刑爆烈晌比賽鬥氣......

到花柔生因為刑爆烈買鏈畀畢穎螢而呷醋

不過，一段感情嘅落幕，又喺另一段感情嘅開始

見到自己個名不得不留名

太可愛同gfable

契弟女朋友是最好的，契弟其實從來都唔睇愛情動作片

女朋友會睇到呢個post

醒巴喺識貨之人

感激陰陽巴

鍾意嘅科目同自己將來工作可以並致，實在太葡萄

是可歌可泣

我幾時會出場

未咁快 （因為一個重要角色未「重新」出現）

角色已經設定好，非gay

唔使客氣
有咩要改記得同我講

寫打戲必聽

btw,陰陽巴需要同徒弟一齊延續呢段可歌可泣嘅愛情嗎？

Cls

睇怕阿飛要幫我頂了

真係估你唔到

咁我呢

做左師兄弟咁耐都唔知原來柔生情歸此處
（我會唔會都有條正常啲既感情線 )

宜家做緊果份就係大鑬都扯唔埋

新target 步如飛 Lock on！

喺愛呀屌板巴

之後會有更多意想不到嘅劇情

未咁快

要到更遙遠嘅地方
過兩更會提呢個地方

山橋巴原來都想加入柔生嘅愛情線？
多角戀.....媽，契弟好混亂

契弟何嘗唔喺呢
社畜

呢一更毒醫嘅光芒被柔生巴完全掩蓋，無人關心佢同步如飛

其實步如飛呢個角色好sad
佢暗戀嘅對象.......

等你

基

this is gay

我為人比較正直

自推

估唔到竟然係gay

直也是可以掰彎的

不過我最堂堂正正,是絕對彎不了的

秋哥？

Pish pish

今日仲有冇文

唔知呢

好似無，今個星期休息

契弟星期一出文

第二季主線
不過未必喺忠

未必係忠即係奸啦
定係神級人物

個feel好正

Shelter

平時冇聽開呢d 俾唔到d咩意見

新讀者留名支持

hello新讀者

施主你好

終於都追返哂啲新故
好開心中出巴平安歸來
等緊你派精神食糧㗎

出一出文先

Ch. 42 老瘋子

「我們會變成下一個岳成始嗎？」

要塞的蔣家訓練場中，龍天墳正在閉目調息。

這是他們幾天中的例行活動。目前為止，龍天墳挑戰的層數最高，勉強堅持到第四十五層，才在「鬼」的圍攻敗陣下來。

其次的是停在四十四層的宮本香織和魏獨。不過，這個訓練系統雖然某程度反映出測試者的戰力，卻又不能說龍天墳必定比魏獨強。

論群戰快攻，龍天墳從少就經歷生死搏鬥，擁有宛若野獸一般的危機意識和戰鬥觸覺，配上遁地的優勢，每每把鬼殺個措手不及。

至於魏獨，雖然實力強橫，可是卻無法爆發出如當日跟莫迪一戰的恐怖戰力。這一點，連他自己也百思不解。而且，與偷襲突擊的手段相比，魏獨倒是較擅長於獨戰。

一個身懷神秘的功訣，—諸土龍靈訣。

另一個則擁有來歷同樣詭秘的九死神功。

所以說實在的，若魏獨和龍天墳真的打上來，誰勝誰負仍然是未知之數罷了。

至於一度衝上第四十四層的宮本香織，情況倒是使眾人奇怪。別人在進步，她這幾天的成績卻是逐步倒退，由第四十四層下滑至第二十五層止步，刀刃上的源力更是愈發稀薄。

宮本香織沒有在意，只是一直自顧自的揮刀，每一場測試使用的刀法也絕然不同，一刀流、二刀流、新陰流、天然理心流等等。

奇怪的是，宮本香織自第一次測試後，由始至終沒有使出過最為熟練的二天一流。

這時，氣喘如牛的藍月拼到第二十層終於止步，累透地攤坐在訓練場中央，武裝劍噹啷擱在地面上。

「斬要害，一劍擊殺，唔好浪費時間猶豫。對敵人仁慈，就喺對自己殘忍。唉，你始終唔喺做殺手嘅材料。」龍天墳說道。

「都唔喺殺人劍。」宮本香織附和。

藍月聽到兩人的話，面具下的眼眸不禁流露出氣餒之色。他每日努力揮劍，練習拳法和槍法，把龍天墳等人指點的都塞進腦袋中。

他不怕殺人，這幾個月跟隨龍天墳一路走來，所殺的惡人數以十計，有欺壓平民的源奧教士兵，有慓悍至極的強盜，雙手已經殺麻了。

可是，無論藍月怎去鍛練，都練不出他們在戰場上的氣勢。難道就因為自己不是源者嗎？

「如果我有源界果.......」

「刁那咪，殺人只喺手段，並唔代表強弱。你唔需要學我地，善用自己嘅優點。」

「我嘅優點？」藍月不解問道。

「哎，蠢材，你自己慢慢思索一下。」龍天墳說罷，便閉起雙目，身上泛起淡淡的土芒，進入空靈之境。

「嘻嘻，小月月。你喜歡殺人嗎？」輪迴搶過身體的主導權，嫵媚地問道。

藍月搖頭。

「咁點解你要拎起劍戰鬥？你需要變強嘅原因又喺咩呢？」輪迴擱下這句話，輕笑兩聲便離開訓練場，留下一臉茫然的藍月。

＊＊

＊＊

同日黃昏，岳成始在畢穎螢等人的護送下，到達龍天墳等人的行宮中。為了安全起見，岳成始此時頸上仍然掛著黑奴環。不過，本人對此卻好像毫不在意似的，安靜坐在大廳之中，時笑時哭，濁目空洞無神，沉醉在自己的世界中。

與其說岳成始不介意自己頸上的黑奴環，倒不如說他已經瘋掉了。

眾人圍在岳成始的身旁，謹慎地打量這個老瘋子。

「始，你唔使再裝瘋賣傻。你已經安全，我地亦無興趣再同你再打落去。」步如飛道。

岳成始喀喀笑，忽然握住拐梗，站起來笑道：「老夫喺世界之王，當然安全。哈哈哈哈！

「我任命你－刑爆烈！成為御騎大將軍。」他指著刑爆烈喝道。

「你－洪轟天，成為護法天王！」洪轟天被嚇得下巴掉了下來。

「戴帽嘅，你就先做近身侍衛。」岳成始嘿嘿一笑。

「巨乳小妹，做老夫嘅歌姬，奏樂！！！！！啦～啦～啦～」

「我呢？」魏獨打趣問道。

「你.......宅男小子。老夫認得你！你實力不俗，就批准你成為當護國神獸。」

「老夫返到嚟喇，我嘅江山，我嘅家園，哈哈哈哈哈........嗚哇。」

說到最後，岳成始像小孩子一般瑟縮在桌下，一時哽咽，一時嘟起咀親吻地板。

眾人看到岳成始這副瘋瘋癲癲的模樣，沒有嘲笑的意慾，卻不約而同感慨起來。這個瘋老人還是昔日的一代王者嗎？在另一個位面努力拼生拼死，只圖回來自己的土地。

魏獨伸手解除岳成始的黑奴環，搖了搖頭。

「我地會變成下一個岳成始嗎？」步如飛問。

眾人互望一眼，沒有人嘗試接話。事實上，這個問題他們心裡也沒有底。

＊＊

ch 43 笑臉下的沈夢生

「當一個從不言笑的人突然露出笑容，只有兩個可能性。第一，他瘋了。第二，他準備讓這個世界瘋掉。」

沈夢生坐在房間中，若有所思的拭擦手中的量空尺，鋼尺的刃面反照著他那雙冷漠的棕黑眼瞳。

「霍！」沈夢生雙手一握，四尺餘的鋼尺如刀一般垂直劈出，在空蕩蕩的房間中清脆的嗚響。

典雅的雲石書桌上擱著一張牛皮信紙和一包麻醉用的白色粉末。書信行文潦草，內容卻簡單直接，就是一般智商的都看懂這是綁架信好了。

「麻煩。」

一年前，沈夢生跟著徐煙，也就是龍天墳和陳一的師父，在原來的位面流浪修行。某一天，因為颱風吹襲，唯一的碼頭被巨浪沖垮，船隻都不敢泊岸。無奈之下，他們在途經的貧民區落腳，等待這場暴風雨過停息後才繼續出發。

貧民窟裡沒有酒店，甚至連一間像樣的旅店也沒有。事實上，這個鎮是自治區，由動亂份子組成的自治區，全民皆兵。

所謂自治，潛台詞就是脫離某種權力的掌控。

然而，擺脫強權後，這種自治是理想的社會，抑或是另一種更暴力的權力遊戲，誰又能夠說得準呢？

此時，他們一老一幼坐在一間殘殘舊舊，空氣充斥霉味的小旅館房間中，老的坐在吱吱作響的扶手椅上，對著房間唯一的窗戶抽雪茄，試圖使房間的氣味變得好聞一點。

窗外滂沱大雨，冬甩型紋的煙圈有條不紊升起。

「夢生，你覺得呢個鎮有咩特別？」徐煙深深吸一口雪茄，瞇起眼濁笑。

「特別窮。」

「喔？哈哈。差啲忘記你本來喺富家子弟。與你相比，佢地的確窮得可憐。除此以外呢？」

「戰爭，奴伇。因為窮而衍生嘅consequences.」沈夢生回想起鎮上的男人，不論老幼的，全部都是苦力礦工，瘦骨嶙峋，滿身黑漆漆的煤渣，有的更是傷痕。

「戰爭.......嘿。呢個窮民區反抗軍組成，本來推翻政權，建立自治區後，市民一心以為終於可以過上好生活，可惜新管治者比舊政府更毒辣兇殘，以武止言，人民生活更加苦。刁那咪，一群愚民由始至終都無法脫離政治工具嘅命運。」

人民怎麼不反抗？

原因很簡單，骨頭硬，但子彈更硬。為了盤中的發霉硬麵包；為了看到明天的太陽，只好咬住牙關撐下去。

沈夢生眼尾餘光錯落在窗外的市政所，剛好有人被糾察隊從裡面丟到大街上，動也不動的躺在濕轆轆的泥地上。

雨水使景象模糊不清，隱約間看到地上的是一絲不掛的女人。

「無興趣。」

「哈哈，你二師兄如果晌度，大概都會同你講差唔多嘅說話。哎，煙酒不分家，出去幫師父買支酒吧。」徐煙目光深邃，饒有意味的吩咐道。

「錢。」

「你有啊。請師父飲酒，天經地義。再講啊，夢生你錢多，哈哈，去去去。」

「麻煩，你欠我五萬三千二百零七美金。你遲早肝癌死。」撂下這句話後，沈夢生便逕自離開旅館。

「愈有錢，愈孤寒。宜家啲後生仔啊，一個二個都唔識敬老咯。不過，肝癌嗎？廿年前都有人講過。果然..........有其父，必有其子。唔只能力，連性格都似。」徐煙噓住雪茄，搖頭訕笑。

出一出住呢到先

柔生巴飲杯

其實九死神功除左可以復活9次，有咩其他實質嘅效果？
Btw艾比嘅篇幅同歷史都好多，係生命女神唔理佢定點？好似一直發展都係死神能力方面，之前第三死聖魔之骨又係死神獨大，完全唔知個聖紋有咩用

推推推推

而家進度去到幾多啊？

後半好有動漫feel 睇打戲播一流

唔好玩巴打

有新讀者 好滾動
睇晒三個前傳同追到最新，相信要啲時間

正義L ,寫緊你出場
契弟一定唔會走數

九死神功就好似武俠小說嘅純內功咁，無招無式，將源者嘅實力大幅提升，同時又可以融入其他武學之中，例如李晨依嘅針術用晌阿魏手上，招式只有佢本人先用到，連始創者都發揮唔到。

（當然，九死神功呢啲絕世武學，仲有其他功能，暫時不劇透）

佢同生命女神莫卡琳，孟婆（孟乙女）三個嘅關係，某程度上跟阿魏，鳳凰同冷凝霜相似。艾比一直盡量回避莫卡琳......至於點解呢 要第三季先會交代，中途會有伏筆。

如果無生命女神嘅力量，阿魏可能已經徹底入魔。骨上聖紋喺擺設，𡃁啲（好似喺）......

聖紋用來中和平衡神魔之力，阿魏主要跟艾比嗰一套

第一季已經去到70% 開始進入呢一季高潮

但對於成個故呢.......應該喺10%吧

正，而家先10%
仲有排可以繼續睇
貧僧出力一推

大長篇

哈哈都睇咗個幾星期，有啲位要反覆咁睇，尤其喜歡鏡海講道理同埋同伴間嘅熱血互撐，中出巴加油！！

個幾星期live咗

宜家偽毒係咪兩隻手都可以用冥火？

今季會唔會有大型戰爭

一般只得左手
但如果好似之後對莫迪咁魔化 兩隻手都可以用 好似喺

每一季都會有

眾神覺醒打源魔

幾時去救沫沫

最後呢一更開頭

夢生唔係諗住一個去挑兩個源魔掛

到我Grad嗰陣, 會去到幾多

出一出文再覆巴打絲打

＊

「一樽威士忌，Highland。」沈夢生對著一個高度剛好能夠伸出頭的女孩說道。

小雜貨店內只有這個十歲女孩和一個年紀更細的弟弟看舖。

父母大概在煤礦場挖煤,才把這對小姊弟留下來。窮果然是原罪，沈夢生思忖。

女孩抬起頭，烏眼的大眼睛看向沈夢生，支支吾吾地應道：「無.......」

「麻煩。」沈夢生喃喃自語，走到貨架隨便拿起一樽烹調用的廉價燒酒，再到櫃檯付錢。

「呢樽吧。」

威士忌難飲，燒酒也難飲；威士忌是烈酒，燒酒也算烈酒。 所以，在沈夢生的認知中，威士忌跟燒酒可以掛上等號。

就在這時，兩個軍人打扮的流氓脅著女孩的父親來到雜貨店。甫踏入雜貨店，長得較高的流氓便把女孩父親踹落地上。 女孩父親滿身鮮血，腫得像雞蛋大的眼晴不能睜開，只剩下一條線。

「爸！」女孩見到氣若游絲的父親，驚呼一聲，趕忙跑到他身邊，弟弟則嚇得嚎淘大哭。

「呸，首領睇得起你，先畀你玩埋一份。你同你老婆都喺賤骨頭，竟然敢自殺。既然你女人已經無得玩，就你個囡接替啊！」流氓朝地板吐一口濃痰，那雙意淫的賊眼落在女孩身上。

「嘿，幼齒啊。妹妹，你服待得我地舒舒服服，無爸爸就唔使再受苦，明白吧？」他們朝女孩走近。

這個作者肯定是白痴，又用這些用到濫的對白和強搶民女的老梗，沈夢生暗道。

「走.......快啲走啊！」 女孩父親推開女孩，艱難地發出聲音道。

流氓不屑的瞪女孩父親一眼，出其不意地掏出腰間的手槍，瞄準後者的胸口。

「砰！」槍聲倏地響起，沈夢生也不禁愣神，看著鮮血從女孩父親的胸口湧出來。

的確，按照小說正常的橋段，流氓大概只是裝腔作勢，並不會真的說殺便殺。可是，這不是沈夢生經常讀的小說。這次是他跟隨徐煙的流浪中，頭一遭親眼目睹看到這種跟小說不符的場面。

當然，換作一年後的現在，流氓在拔槍的瞬間就已經直接沈夢生被幹掉好了。

女孩父親掩住胸口，目光渙散的跪下，緩緩倒地。臨死前，他乞求的目光落在出現在流氓後方的沈夢生身上。

「哼，阻頭阻勢。」流氓冷哼一聲，收好槍，繼續邁步走向渾身顫抖的女孩。

就在此際，沈夢生平靜的聲音在鴉雀無聲的雜貨店霍然響起！

「收錢。」

流氓聞言一驚，登時回頭一瞥，赫然發現一手拿著雨傘，一手拿燒酒的沈夢生。這小子甚麼時候在這裡的？

沈夢生跨出一步，便越過兩個流氓，詭異的出現在姊弟身前。

「收錢。」

兩個流氓不約而同皺起眉頭，不自覺地後退一步，上下打量沈夢生。

剛才開槍的流氓率先打破沉默，揚聲指喝道：「你喺外地人吧？唔好強出頭，糾察隊做事唔到你出聲。子彈無眼，想要命就留低錢，即刻走。」

「白痴，我要買酒，佢未收錢。」沈夢生應道。

「唔？你即喺存心同我地作對吧！買酒，我地首領大把啊！你敢......」

流氓還未把話說完，沈夢生的雙瞳爆出一抹紫羅蘭色的異芒，左手的雨傘垂直的沒入空氣中的小紫色漩渦，從背後抽一把四呎餘的無鞘鋼尺。

銀芒無聲，在長空一閃！

流氓想要尖叫求救，卻發不出半粒聲音，難以置信的看向貫穿自己咽喉的鋼尺，以及近在咫尺，牢牢看著自己的沈夢生。直至斷氣之時，他都想不出沈夢生怎麼憑空出現在自己身前，出手的速度又怎麼會快得如此駭人。

怪物！

高個子流氓看著同伴被殺，呆若木雞，一時間反應不及過來。當他意識到自己跌到鐵板的時候，想要轉第逃跑，雙腳卻因為無盡的恐懼而不聽使。

「我.....我喺糾察隊.....隊隊隊隊長，你殺我會惹麻煩！」

「我討厭麻煩。不過，剛才你地提過，你首領有酒，對吧？」沈夢生把染血的長尺掛好，隨手執起流氓的手槍，抵住高個子的腦袋，若有所思地問道。

「有…...有！」

「帶路吧。」

＊＊

＊＊

一路上，沈夢生撐著雨傘，另一手的手槍住流氓的腦袋而行。他這副稚氣剛脫的臉龐上看不出喜怒哀樂，像雨中散步一般而已。

雨聲淅瀝，可是落在凹凸不平的路面上，卻變成了一個又一個腥紅色的水窪。沿路巡邏的糾察隊隊員，發現沈夢生兩人，紛紛擋路。不過，他們最後還是一個接一個的倒斃在馬路上有的伏在路中央，有的躺在街角。

嗯，如果要找一個四字詞語來形容這個畫面，非「屍橫遍野」莫屬了。

此際，一個躲在街角，伺機伏擊沈夢生的糾察隊隊員瞄準目標，準備扣下板機........

嗯？那個男的呢？

他揉一揉眼睛，以為自己眼花了。下一秒，他便感到一枝冰冷的硬物抵住自己腦袋，一把男聲傳進自己的耳畔，頓時遍體生寒！

「白痴。」

砰！

糾察隊隊員應聲倒地，死得不能再死，那雙失焦的眼眸睜得老大，看著重新出現在遠處，繼續脅持同伴走著的沈夢生。

沈夢生一直走著，直至在市政所的大門外才停下腳步。他低頭一看，腳邊的是那一具在旅館窗口看到女性裸屍。自殺的女人？應該就是那對姊弟的母親了，他暗道。

他半蹲在地上，動作不緩不急的將雨傘輕放一旁，好讓雨水無法再沾濕女屍的臉龐。

當沈夢生站起來，把衛衣的帽子拉起的時候，流氓一瞬間看到他臉上掛起詭異的笑容，不禁全身雞皮疙瘩。這傢伙該不會打算一個人闖進去裡面吧？

兩分鐘後，流氓便印證自己的猜測。

是的，沈夢生大搖大擺的從正門而入，攔路的一個不留。在精準的計算下，敵人全都被鬼魅一般的沈夢生一擊斃命，沒有花巧的招式，只是最直接利落的襲殺。

這時候，沈夢生已踏進亂得一塌糊塗的市政所內部二樓大廳，被三十多個彪形大漢築成人牆，重重包圍。這群彪形大漢的刀刀槍槍指向沈夢生，可是卻沒有人敢率先動手。

這個人簡直就是惡魔，臉不改容的把大廳以外的所有同伙都殺得一乾二淨。誰知道他還藏著甚麼恐怖手段啊！

「外地人，你到底想點？莫非以為一個人就可以對付我呢度所有手下？」說話的是站在沈夢生面前，體格最為精壯，手執長獵槍的首領盧卡夫。

沈夢生把雜貨店帶路過來的流氓踹得跪在地上，理直氣壯地應道：「佢話你呢度有酒。」

「酒？！哈哈哈，你為一樽酒，殺我咁多手下？！」盧卡夫聽到沈夢生的原因，怒極而笑，雙眼中的殺機大盛。

沈夢生點頭，說道：「我討厭麻煩，你有五分鐘時間派人將所有酒攞出嚟。每隔十秒，我就殺一個，計時開始。」

話音一落，沈夢生亮出鋼尺，出手橫向一劈將跪地的流氓擊殺，足球大的頭顱飛得高高的，剛好落在遠處的大門前。

「殺！」

盧卡夫一聲令下，眾人旋即扣下板機，子彈橫飛！

雙眼再閃出一抹紫芒，凝神一瞪，口中吐出兩字，執鋼尺的手掌同時反手一揮。

「扭－曲。」

就在子彈快要接觸到沈夢生的身體之際，卻在一米外被一股無形的力量強行轉向，全數射向天花板上，吊燈被轟成蜜蜂窩，玻璃碎落一地。

正當大廳內的眾人以為自己見鬼的時候，沈夢生已繼續報數。

「3……2…..1。」

時間一過便出現鮮血噴濺的場面，如沈夢生所言，十秒殺一人！

「大人......等一等.......你到底要咩酒？！」盧卡夫說罷，轉頭向手下怒喝：「你地仲唔快啲去攞？！」

「喔，我打電話，7，你自己問，4.......3.......2.......1。」
沈夢生沒有被盧卡夫擾亂，說好了十秒殺一個的嘛，當然要再次出手，同時拿出電話撥給身在旅館徐煙，丟給盧卡夫。

「喂…...大人？」盧卡夫開啟擴音器，結結巴巴地對著電話問道。

「喔？你喺？我弟子呢？哈哈哈。」

4…….

3……

2…….

「盧，盧卡夫.......大人，請問你想咩酒？」盧卡夫看到第三個手下被轟爆頭顱，快要氣暈了。

「盧卡夫？原來喺首領先生啊！你該唔會得罪我弟子吧？哈哈！」

6…….

5…….

4……

「大人，你老人家不如高抬貴手，叫你弟子放我地一馬，好嗎？你地想要咩酒我都可以畀啊！」

1……

又一個手下被沈夢生抓住衣領提起，憑空消失，下一秒卻在天花板倒豎衝一般俯衝下來，脖頸咔喇斷裂，響聲使人毛骨悚然！

「首領先生，你唔好急，哈哈哈！同老夫傾吓計解悶啊！」

當徐煙說到重點，已是四分三十秒後的事了。換句話說，這時候已經死了第二十七個人了！

「哈哈哈哈！原來我弟子同你計梗時，你就早講啊。我呢個弟子最善良，平日連螞蟻都懶得去踩死。只要佢無笑，一切都可以商量啊。」

盧卡夫被這突然冒出來的師徒氣得快要吐血。而且啊，眼前這個臭小子，還對自己擠出奇怪笑容，簡直就是瘋子！

笑笑笑，笑甚麼啊？等一等，喂，他在笑嗎？

「笑......?」

「刁那咪，當一個從來唔識笑嘅人露出笑容啊，只有兩個原因。第一，佢已經瘋癲；第二，佢會將個世界變得徹底瘋癲。我呢個不肖弟子啊，喺後者。」

(喂......喂.......喂？你有無聽老夫講嘢啊？喂......喂？)

「嘿。」沈夢生指一指自己的手錶，嘴角像抽搐微微上揚，鋼尺的鮮血滴答滴答的滑落............

＊＊＊

＊＊＊

現在，行宮房間內。

沈夢生凝視掌心，咬緊牙關，用力一握，手上的量空尺憑空消失！

「呼......嗄....」

掌心一鬆，一個小紫漩渦升起，量空尺再次出現。沈夢生的能力終於開始恢復，源力不但更濃郁，而且有一點跟以前不同.......

即使沒有尺在手，竟然都可以發揮出源力？沈夢生如劍一般的眉宇一皺，暫時把這個問題拋到一邊，現在還有比源力突變還有更麻煩的事情要處理。

一念及此，他跳落地面，執起檯面信紙，若有所思地喃喃自語。

「魏獨........守夢......」

話畢，沈夢生彎起一抹詭譎的微笑。

＊＊

Ch.44 鳳神宮在哪

「源神界跟源淵界好比一對奶奶，人界就是夾在這條乳溝中間的筆吧？」

晚飯後，魏獨的房間內。

魏獨剛上完這天的丹道課，厚重的醫書堆積如山。這時，守夢沒有帶上陸思家，獨自前來魏獨的房間

「守夢，你今晚自己搵我，唔會因為有病求醫，或者月事失適吧？抑或刑爆烈嘅婚禮有細節要傾？」魏獨打趣道。

「你就月事失調。」守夢嬌呻一聲，然後正色道：「我聽聞安倍兼直想安排我地同阿墳佢地進行當日未完嘅化身棋對決。」

當日，因為莫迪的攪局，演變成群雄上場戰傀魔，也導致第二競技被逼中途暫停。

莫迪，即莫展平的隊伍被滅後，魏獨隊伍順理成章成為晉級隊伍，那麼剩下來的只有兩隊......

魏獨隊。

龍天墳隊。

「喔喔，好似喺吧。」魏獨漫不經心地應道。

「你打算點做？阿墳喺自己人呢。」守夢試探道。

魏獨饒有趣味地打量守夢，問道：「喔，你唔似喺擔心我地啊？嘛......守夢，我地之間毋須轉彎抹角吧。」

守夢愣被魏獨盯得渾身不自在，坦白問道：「你真喺諗住要為陸大哥奪得最後一顆源界果？」

「如果我答案仍然一樣呢？」

守夢平靜說道：「只要我比賽放水，你自然難奪最後一顆源界果。」

魏獨聽到守夢的話，無奈乾笑兩聲，從懷中掏出一顆散發出濃郁源力，外表跟蘋果有七分相像的青色果實。

源界果！

「源界果？！點解晌你身上？靈兒小姐應該.....」守夢驚詫的叫了出來，震驚的目光停留在魏獨手心的源界果上。

「你忘記我地仲有一個神一樣嘅隊友啊。以醒同宋靈兒嘅關係嘛，將來還返俾博靈源族好囉。我既然答應幫阿陸變成源者，就一定做到。」

「你地......！」守夢氣得跺腳。

「就算我幫煉成解源丹，阿陸成為源者，亦同你實力有一段距離吧。畢竟，你嘅底蘊連我都摸唔清，嘿。你可以繼續做你嘅女強人，阿陸可以又滿足一下。我曾經就好似阿陸咁，想要努力變得強大。因為我嘅弱小，無辦法保護自己最愛嘅女人。我唔希望阿陸步我後塵。」魏獨意有所指地說道。

「阿魏，我明白你好意。但事情並非你想咁簡單。」

「如果你有充份理由說服我，我一定會聽。」

守夢脫下眼鏡，黯然搖頭道：「知得愈多，你地愈危險。」

「無第二句嗎？」

兩人陷入沉默，一時間僵持不下。

半晌後，守夢抿緊雙唇，終於說道：「我地交易吧。我有你一直想要嘅消息。作為交換，你要保証你會好好保護陸大哥，唔可以畀佢服用任何提升源力嘅丹藥。」

「我想要嘅消息？」

「鳳神宮。你曾經提過呢個地方，我知道確實位置。」守夢壓下聲線道。

鳳神宮？艾比說過祝鳳凰在這個陌生的地方中，鳳神宮正是自己真正要去的目的地！

「你真喺知道鳳神宮晌邊一區？！我可以答應你。我有重要嘅人晌呢個地方。」

「鳳神宮並唔屬於任何一區。鳳威瓏亦喺呢個地方嘅『監察者』。」

「『監察者』？！」

守夢點頭，將源神界和源淵界，兩界的大勢格局簡述，給魏獨一個概括的概念。

簡單來說，就是人界就像一塊夾心餅........

「即喺源神界同源淵界好似一對奶奶，人界就喺乳溝中間支筆。」魏獨翻出一本寫真集，指著書頁中的巨乳女優思索道。

「呃......大致上吧。」守夢額上冒出一條條黑線，續道：「眾多勢力之中，四神獸各鎮一端，而你一直想去嘅鳳神宮位於源神界，穿過神炙沙漠嘅極東之地。」

神炙沙漠，極東之地？

難怪之前誰都不曾聽過鳳神宮這個地方。原來自己一直要去的是另一個高階位面，源神界。魏獨唸唸有詞，把這一連串的陌生地名默默記在心頭。

「點先去到源神界？」

「源神界，顧名思義，一般人類踏過晉聖境或半神後，渡過源劫成就神靈境，以源神之軀進入源神界，亦喺所謂嘅「飛升」。到時候，守門一族自然會為飛升者領路，呢個喺第一個方法。」

「第二個方法則經由隨機出現晌秘境嘅小界門喇。」

守夢頓了一頓，不自覺地壓低聲線道：「仲有一個方法，硬闖諸界嘅主門，源界之門。不過呢個方法絕對唔可行，必死無疑。所以，第一同第三個方法都行唔通，第二個方法......即使勉強潛入源神界，無足夠嘅實力，你都走唔遠。」

魏獨聽到這裡，沉吟半晌，問道：「等等，硬闖行唔通，咁我大可以修練成聖，然後堂堂正正主入源神界吧？一年唔得就五年，五年都唔得就十年........無論要花幾多時間，有幾艱辛，我都一定要趕去鳳神宮。」

終於知道鳳凰所在的鳳神宮在哪，魏獨難掩心中的喜悅。然而，這艘才剛剛發動引擎的希望號出航沒多久，就被一記冰冷的炮彈擊沉。

「如果我無猜錯，你即使變得再強大，都無法直接飛升源神界。」

守夢頓了一頓，忽然感覺到空氣中一道銳利目光和無形的壓力投向自己，旋即轉頭一瞥，卻空無一人。

事實上，孟婆一直坐在角落的蒲團上聽著他們的對話。當守夢說到最後一句時，古井無波的孟婆不禁動容，瞇起眼仔細端詳這個彷彿甚麼都知道的女生。

「與飛升相反........你如果成功突破源魔劫，會墮魔至源淵界，源魔嘅世界.......你身上擁有魔族嘅氣息。」

魔族氣息？ ！

魏獨聞言一驚，視線落在不吭一聲的孟婆身上，想從後者的口中得到另一個答案。一直以來的相處，魏獨不知不覺依賴起孟婆。

因為孟婆說的從不會出錯。

「呢個叫守夢嘅小妮子唔簡單啊，守夢守夢，莫非.......原來如此。小子，有關墮魔一事，你將來有機會親自問艾比大人吧。老身相信你可以成功.......比艾比大人......做得更好。」孟婆刻意迴避魏獨冷洌如刀的目光，說出幾句聽不懂的話，便逕自消失。

「阿魏，我唔知道你要搵嘅人究竟有幾重要，不過你都喺打消念頭，好嗎？」

魏獨苦澀一笑，看來要到達這個遙不可及的鳳神宮，就像唐僧去西天取經一般艱鉅啊！他心裡暗忖。

「再算吧。世界上，總有啲人比自己生命重要。神又好，魔也罷，隨遇而安好喇。唔，我反而想知道你到底喺咩人？你唔會同我講剛才所講嘅一切依書直說吧？」

守夢搖頭道：「我唔可以話你知，因為我唔想你地因為我而遇上危險。阿魏，我可以再拜託你一件事嗎？如果將來有一日，我唔可以再留晌陸大哥身邊，就由你去保護佢，好嗎？」

魏獨並不知道怎麼守夢會突然提出這樣奇怪的要求。他沒有追問下去，點頭答允。

這時候，魏獨忽然朝房門說道：「沈夢生，喺你吧？你企晌門外已經好一陣時間，入嚟吧。」

房門應聲敞開，沈夢生負手跨入門框，一貫冷漠的臉龐，視線落在魏獨和守夢兩人身上。 他徐徐走到兩人身後，冷聲道：「你已經估到我會嚟，唔算太蠢。你地兩個都晌度......咁就更加方便。」

語畢，沈夢生雙眼閃過一絲異芒，雙手微微垂下，拳頭一握，量空尺出現在手上.......

沈夢生笑了

夢生出動了

唔洗等個孫燒都能夠完文

有無巴打絲打晌度?

啱啱睇完，咁係咪即係死神係源魔

不劇透 將來會一個長篇幅講死神嘅故事

源神/魔神境有冇分小成、大成嗰d

爬完文又係時候訓

知道個故有排都未完嘅感覺好正

雖然冇出場，但有提起都幾爽 阿魏應該唔係魔吧，有聖魔之骨都應該唔係單純的魔，但為左愛人，就算神境係地獄都要去

施主，貧僧喜歡女人的

正啊有我份

有
已經有伏筆 陰陽巴曾經有間接提過
呢個post開頭

當大家晌被入面暖笠笠嘅時候，契弟已經逼梗返工

距離完結應該最少有100萬字

如愛人唔晌地獄就方便喇

神一樣嘅隊友，大家打生打死為粒果，不如直接識一個得到源界果嘅女朋友

大師麻煩去後台補定妝

死神嘅篇幅大概可以獨立成故
其次就喺廿年前發生嘅一切同罪咎日
三言兩言講唔晒

強烈要求今日出文出到單身狗滿意為止

大家都好早喎

本來仲想講今日會夜少少夜少少出文

祝各位情人節快樂，有情人終成眷屬。

食屎喇

絲打都好早，情人節快樂呀

情人節快樂

中出節快樂

虐狗節快樂

啱啊

係喎,差d唔記得你都係現充

無女啊 我乜都冇啊

+1

有情人都唔會慶祝
情人節太呃錢，留返啲時間打機瞓覺

唔好意思，情人節帶switch返工打mhxx，情人節好充實

仆街，我咪會親手殺魏獨。。。。，唔撚係掛

那有女......

而家應該係開隨意門去救人先？

Ch.45 局中局

「你說他姓沈........叫沈夢生？」源帝目光中閃爍著震驚不已之色。

沈夢生三人失蹤兩日後的正午，行宮內仍然一片喜洋洋的氣氛，行宮的執事正在忙著掛喜慶裝飾。

「阿魏佢地呢兩日唔見人呢。」步如飛呷一口酒，對眾人問道。

步如飛說話的同時，花柔生從旁默默酌酒。 步如飛總覺得花柔生這幾天來的「友善」目光和舉動怪怪的，但要說哪裡不對勁，卻又說不出來。或許是自己那一晚無意間解開他的心結吧，他這樣相信著。

「喔，沈夢生提過，佢同守夢佢地到島外附近區域準備婚禮物資，毋須擔心。」宮本香織道。

她頓了一頓，把柔順如絲綢的髮絲輕輕勾到耳背，眼尾餘光落在正在掛牆飾的執事們身上，續道：「我地都要準備一下，令呢場婚禮更齊整。一齊出去採購嗎？」

這時候，刑爆烈站起來接話，對眾人沉聲道：「呢件婚事無想像咁簡單，大家大可諗清楚，到時可能會出現好多無法估計嘅賓客。」

「嘿，老子陪你。賓客嗎？多多我都奉陪。」洪轟天大咧咧地笑道。

冷凝霜點頭附和。

「屌，講呢啲。我喺伴郎，預我一份吧。」步如飛模彷劉江的語氣，老氣橫秋的大嚷。

「雖然我......唔喺伴娘，但我都一定要去。」花柔生隨即說道。

「我要去拍攝幕後花絮。」秦志醒抱著相機，毫不退讓。

「咁睇嚟我地無人會退出。藍月，你隨我同行吧。王子，卡洛，習書同樞機，你地幾個可以留守要塞嗎？」

「無問題，要塞『佈置』就交由在下處理，保證各位歸來之時，一切圓滿解決，弟妹嘅婚禮如期進行。」凌習書躬身應道。

這時，龍天墳察覺到一直默不作聲的陸思家拳頭握得喀喇作響，不禁微嘆。

「阿陸，你就留晌度吧。放心，我地一定會將物資完好無缺帶返嚟。」

陸思家嗯了一聲，深深吸一口煙斗，看著煙圈徐徐上升，不發一言。

＊＊

夜半時份，費家堡內一片寂靜，彷彿暴風雨來臨前的前夕。

此際，莫迪和血眼爵士兩魔聚首於大廳內對談。兩魔看上去像一對認識日久的老朋友，可是他們都深知彼此也不過為各自的目的合作而已。

利益永遠是最大的朋友，此理不單適用於人類，也通用於魔族，放諸萬界皆準。

「莫前輩，你確定呢個姓沈嘅小子會如約將魏獨同王妃帶來？」血眼爵士坐在椅上，搖晃手中盛滿鮮血的高腳酒杯。

莫迪捋一捋鬚，幽青的濁目在鬆垮垮的眼皮下轉了一圈，發出一聲沙啞的邪笑。

「血眼老弟，你覺得老夫只有一隻棋子嗎？我嘅傀儡仍然晌蔣家之中。三日前，我嘅綫眼親睹沈夢生將魏獨同王妃偷偷運上渡空船，佢𠴱班同伴仲傻得以為佢地只喺出外一趟。老夫所交付嘅魔麻粉足以讓佢地保持沉睡一星期而不死。照時間看來，最遲後日清晨就會到達。」

「如此輕易作出決定，賣友通敵，恐怕呢個沈夢生亦非泛泛之輩，前輩小心陰溝裡翻船。」血眼饒有意味道。

「嘿，再狡猾亦不過喺區區人類吧。」莫迪頓了一頓，瞇起眼陰笑道：「再者，你知道老夫何解偏偏要選費魯呢個廢物來依附嗎？」

血眼爵士瞥看賣關子的莫迪，好奇地喔了一聲，沒有接話。

「費魯以源僕買賣起家，老夫早晌幾日前，已經將全數五百個源僕調回費家堡戒備。一個人類再強，都搞唔出咩風雨吧。血眼老弟啊，毋需擔心。」

血眼爵士聞言微微一笑，心裡卻是暗罵一句：「老狐狸」。

莫迪這一步棋表面就看似為沈夢生而設。可是，實際上卻在佈下天羅地網，要是自己有不軌之心，這五百源僕便會向隨時轉伐，一瞬間使自己身陷囹圄。

不......

這老狐狸向來一肚壞水，以前就因為利益而反叛鏡海和尚，將反抗亂黨行蹤賣給源帝。從這點足以證明這老傢伙不甘作虧本買賣.......說不定將魏獨和王妃拿下後，隨即就將自己滅口。

哼，好一個如意算盤。不過，老賊你有張良計，我也有過牆梯，血眼爵士暗道。

「莫前輩準備得如此周詳，血眼又豈有藏私之理呢？我亦有過已經附加血詛嘅千教庭精銳已經進潛入本區內。只要我一聲令下，隨時可以殺入費家堡。除此之外，教庭有一個源界境大成嘅理事，以及一個劍術高超嘅高手隨我而來。恐怕呢個組沈嘅再強，都插翼難飛啊！」

血詛，將被施術者狂化的咒術，是血族的招牌本領。不過，除了這個血魔以外，還有其他幫手，難不成他想過橋抽板，把老夫當槍使？

莫迪眼中剎那間閃過一抹隱晦的惡意，瞬間即逝。

「嘿，如此自然最好。有老夫嘅源僕，配合血眼老弟嘅血詛精銳及幫手，一切已經十拿九穩。到時候，魏獨歸你，王妃歸老夫，好處一齊分。」

兩魔相視一笑，舉杯對飲，心裡各懷鬼胎，笑聲在費家堡迴響不息。

契弟祝各位情人節人人有中出

寫梗文 今晚出一出住呢度先

你仲有師父

一直都想買switch,但屋企部ps4 都無時間打

契弟知要專心寫文.....真喺知

愁人節

一句講晒
女人重要定朋友重要

雖然覺得能力同以前有唔同，但未恢復晒....

而且沈夢生嘅能力（暫時）喺要有定位先可以傳送（當日聖彼得堡去聖判島有暗示過）

冇時間打咪賣出去，換返一二千去買部switch好過啦，返工搭車都可以玩

契弟返工坐車要寫文
收工坐車要瞓覺

貧僧唔止補妝，仲操左肌等上台

原來成班已經番左黎聚舊
但係點解我係彎左 ⋯我個瑩妹妹呢
負評

唔夠囡用，將就下

嬲左 我仲以為同瑩妹妹先係一對
有神器大哂啊 連我都拗彎埋

佢將你當係弓咁拗彎左

我都想買ps4啊，你就好啦

啱啱又打完幾場，呢2日返工超hea

等我大影特影先 琴晚訓左一日表示唔知發生咩事，今日見兼職又得左 夢生應該唔會殺阿魏的，但守夢竟然係王妃 私家哭哭

喊出黎
我竟然係王妃

原來如此

其實夢生應該順便突破埋？

如果守夢當年冇逃走 今年佢幾多歲

年齡喺女性嘅秘密喔

啱呀，如果你問沬沬幾多歲嘅話
沬沬只會答你，我係永遠嘅十八歲呀 嘻嘻

其實百鳩幾歲
（當契弟無講過）

利申： 源神有幾千年命 其實好後生唧

推 今晩有無文？

晌街出一出文

* *

正當沈夢生快要抵達費家堡所在地區時的同時......

零區，現在的香港變成荷里活科幻電影中的未來世界，昔日五光十色的街道消失得無影無蹤，甚麼康樂，取而代之的是一棟棟充滿科技感和機械原素的建築。島嶼邊緣豎立一道滲雜源礦碎末的金屬圍牆，高三十米，厚四米，將零區穩穩地保護，牢不可破。

八百萬人口？不。

自從「那一場」大戰以後，零區只剩餘兩萬人口。這十萬居民當中大約五千人是源者，其餘的都是在政商界人士，教庭軍隊以及源僕。

源奧教，或者說堪稱絕世強者的源帝以鐵血手段推翻古希臘哲學先軀畢達哥拉斯，證明這個世界不是圓形的，零區就是世界的中央。

通天巨柱屹立於中央的中央，換個說法，也就是核心內圍的內圍，拔地而起，接通地面與雲霄，粗度需要二百人環抱。說實在的，沒有人知道這神秘，沒有入口的通天柱從何而來，實際又有多高，。不過，人類每當遇難以常識理解的情況，便走向迷信一途。

有人說，通天巨柱代表神明的旨意，源奧教授命於天。久而久之，這個說法成為是唯一的存在意義。

此時，教庭艦隊整齊的排列在維多利亞港，各個教庭師團軍長帶領著下屬於艦板上列隊，恭迎官階高得遙不可及的正義理事鐵律和幻族最年輕的刑法長老陳研希。

鐵律使和陳研希在一眾崇拜的目光下，坐上高級懸浮座駕，駛往教庭總部。

「可惜鳳威瓏無嚟，佢飛得比呢部爛車快啊！而且啊，直接空降教庭，威風得多啊！分分鐘嚇鳩死源帝大叔。」陳研希一邊咬著午餐肉三文治，抱怨道。

「研希，不得對源帝陛下無禮。鳳威瓏亂得罪安倍兼直，只喺游吓水，能夠保住性命已經好彩。」

「德哥，我感覺你唔多喜歡鳳威瓏。」陳研希看向車窗訕笑道。

「鳳威瓏並非正義之人，缺乏保護人民嘅心。不過，大家同為階下辦事，個人傾向晌世界安穩前，無關重要。」

「哎，正義可以飽肚？不過，嗰班突然冒起嘅源者比鳳威瓏的確更可靠，佢地有資格食我煮嘅美食。」

鐵律使不禁想起龍天墳等人在競賽島共同進退的一幕，再想到魏獨大義，因為解放源僕而弄出軒然大波，眼中流轉著思索之色。

半晌後，他語帶失落的說道：「可惜.......彼此是敵非友。教庭嘅敵人就喺我吳紀德之敵，我會將世界朝正確嘅軌道前進。」

陳研希舔著手指的肉汁，漫不經心的打趣道：「如果軌道盡頭喺懸崖呢？哈哈哈。」

鐵律使聞言一顫，沒有答腔，陷入沉思。

準時入嚟睇自己
我是咪會變節

Btw，點解個圍牆得4米厚
巨人幅牆都唔止4米咁薄

新年快樂 祝各位巴絲可以享受 改善自己既生活 為自己而活 身體健康無病無痛（注：中山巴）

差d唔記得左有研希巴呢個食家

沫沫十八歲幾周年

各位新年快樂
希望大家可以比啲關懷小弟

幾更後

以為柔生巴已經棄故
契弟寫你喺gay並唔喺玩你
只喺覺得一個好嘅故（小說）應該有各種唔同嘅角色
而gay喺一種有得發揮嘅角色.....

其他人結局暫時唔敢講，但花柔生呢個角色一定有好結局

利申：非gay

討伐爆烈巴

塵已封 契弟買咗本九把刀嘅舊散文仲未開封
雖然以前已借過，但亦因為呢本書令契弟再次認真寫文

聽晚會帶上飛機睇

Hea工喺理想人生嘅極致

恭喜醒巴先
契弟仲喺食梗軟飯幫女朋友屋企返梗工

每個角色都有故事
守夢呢一part會好吸引，契弟唔劇透住，希望你地會睇得滿足

準王妃

沫沫好返未呀？

你呢個角色好悲哀，一直追求美好嘅正義，卻因為正義而痛苦。

變節嘛.....不劇透

契弟改一改先
大家當再厚啲就好

最緊要喺身體健康

三文治........

小心沫沫吹爆你

講真其實四米都唔算好薄

祝各位新年快樂，2019年新年嘅時候齊齊整整，繼續一齊追故傾計

其實契弟今日有度過 好似喺差唔多

人黎
開佢年
得咁少

好想玩芒亨world啊

賤價賣比我呢個窮青年啦

新年快樂啊各位

為正義而生 為正義而亡

係咪艾比啊

新一年祝中出巴同各位源界的兄弟姊妹今年搵多啲，身體健康，龍馬精神
日日都有文睇，更更都有份出場

祝各位新年快樂

新年快樂啊大家！

咁即係我最後會係1定0 定係是1也是0

師兄我有冇？

沬沬向大家拜個早年
新年快樂 心想事成
最緊要大家要健健康康，齊齊整整
咁樣先可以一齊陪我玩 嘻嘻
係呢 唔知呢度有冇人會派利是呢

同埋沬沬我已經好返好多啦，我都要健康逗利是

新年快樂

去機場前出一出文

＊＊

教庭，源奧議事大殿中。

源奧教主宰整個位面大勢，掌控各方勢力。可是出乎意料的是，源奧教總部核心的議事大殿卻沒有想像的奢華，沒有擺設，裝潢簡樸無華，水泥牆的灰色作為整個議事廳主調，恰似安藤忠雄的光之教堂，只是高牆上所挖空的並非十字架，而是六芒星之眼。

天然光沿牆上六芒星之眼灑進議事大殿，投射在地板上，顯得神聖超凡。

此際，源帝面向六芒眼之眼而立，閉目入神，像在向天上的神明禱告，又似在懺悔著甚麼似的，讓背後長地氈行跪禮的鐵律使莫名的敬畏。

「紀德辦法不力，最後無法依陛下吩咐，將源寶拍賣會上嘅老源僕帶回教庭，還請陛下降罪。」

源帝緩緩張開雙目，轉身搖頭，向前邁出一步便是兩丈之遠，把鐵律使輕輕扶起。在人界之中，掌控時空流的力量的源者絕無僅有，而無限接近半神的源帝更是當中的佼佼者，把空間之力運用得出神入化。

「你已經盡力，相比一口氣得罪問丹殿、獅王會同安倍兼直嘅鳳家小子，你又何罪又有？再者，安倍兼直態度竟然變得如此強硬，亦出乎意料。嗰個老源僕大概被蔣悅嘅勢力奪去，暫時就先放一邊。唔，你同鳳威瓏難道唔好奇我點解要對呢個老源僕咁執著嗎？」

「臣為君憂，為臣者不敢妄自猜測。只要陛下認為佢有罪，紀德即使豁出性命，都會攻入商會要塞，將其格殺。」鐵律使恭敬道。

源帝看著鐵律使認真的模樣，不禁失笑，應道「有罪？哈哈。始老哥並非罪人，而喺戰友，甚至喺我救命恩人，.......當年源者於大戰中反敗為勝，始老哥功不可沒。只可惜......世道已經改變，我沈震嶽亦非當日嘅沈震嶽，影響大局就唯有清除。既然始老哥能夠返到嚟，莫非煙叔都已經一同........」話到最後，源帝沈震嶽像在自言自語，寬大的手掌不自覺的握成拳。

一旁的鐵律使鮮有聽到源帝會吐出自己的本名，再看到他臉上複雜的表情，心裡某個角落不由自主地動搖起來。

如果列車行駛的軌道末端是懸崖？

源帝陛下會出錯嗎？對昔日戰友，甚至救命恩人以怨報德，算是正義嗎？

鐵律使茫然的攤開手心，腦海中閃過半年前埃第九區殺死的那將個亂黨小孩，嚥了一口口水。如果教庭不是絕對的正義，那麼自己造下的殺孽又是為了甚麼？

一念生萬念，無數的問題倏地湧出來，怎也制止不了。直至最後，他終於破口而出：「階下，教庭能夠彰顯正義嗎？恕紀德多言，鳳威瓏處事作風影響源奧教正義之名。」

「唔，正義嗎？…..如果命都無，又如何行踐正義？確實，鳳威瓏又好，血眼也罷絕非大義之人，不過為大局著想，人類可以保住河山，得三餐溫飽，只可讓佢地加入教庭。」

沈震嶽身影原地消失，然後徒然出現在議事廳的高背石椅上，掌心摩擦球形的石扶手，嘆道：「世界比你我所想嘅大，如今已無退路，只好盡力往上攀，成為人中之王，即使手段再狠辣亦無可奈何。紀德，我未必可以救盡天下每一個人，但如果無源奧教，無一個人可以獨活，明白嗎？」

「紀德明白。」

沈震嶽話題一轉，突然問起龍天墳和魏獨等人的事。

「喔，我聽聞今届競技出現一群不屬於六大源族嘅年輕強者，你同佢地交過手，覺得如何？

鐵律使點頭，隨即把自己所知的一切媚媚道來。

「從行為對話之中分析，紀德幾乎可以斷定，呢班人喺陛下追緝多年嘅懸賞者。」

「懸賞者……果然同始老哥有關。」沈震嶽點頭，喃喃自語。

「紀德今日前來謁見，正要向陛下匯報一樁消息，呢件事同呢班人有關。據密探回報，血眼正帶兵千人前往費家，與之合謀將呢班人剷除。跟隨血眼而行嘅，仲有坦尼理事。」

「血眼嗎？哼。......坦尼呢個蠢材不過被血眼當槍使而不自知吧。至於費家，喺買賣源僕嘅商賈，費魯？」

「正是。據報，沈夢生數日前已經偷偷出發前往費家，未知其餘懸賞者會否有所行動。陛下需要召集教庭軍隊，先將沈夢生擒下嗎？」

「血眼手段向來下作，恐怕呢個沈夢生有把柄晌佢手上。沈夢生......沈.......」

沈震嶽語畢，彷彿想到甚麼重要事情似的，突然失態的站起來，瞬移到鐵律使面前，額上的皺紋皺成三條深如刀刻的橫線，眼瞳中的紫色異芒在也情緒劇烈波動下顯得格外刺眼閃耀。

他激動的攥緊拳頭，沉聲問道：「沈夢生？你話佢叫沈夢生？！」

鐵律使點頭：「沈夢生無參與競技。不過來歷不明，而且照佢同龍天墳等人關係，相信喺懸賞者之一。陛下？」

沈震嶽聞言，渾身一顫，源力不自覺的往外爆，勁風將鐵律使震飛幾米以外。

沈夢生…..

這時，一幕幕畫面出現在沈震嶽的腦海，使他難以自拔的沉醉在回憶之中........

「如果將來喺女就叫懷柔，仔啊，要威風簽面…...就叫沈威風，或者沈老虎？」

「震嶽，你白痴啊。如果喺仔就叫夢生吧。希望佢唔需要好似我地咁生活於戰場，可以追尋夢想，為自己生存。」

畫面一轉，屍橫遍野的戰場上。

「 阿嶽，你快啲跟我地撤退！」徐煙手一手抱住哭哭啼啼的嬰兒，另一隻染滿鮮血的手拍出一道煙霧飛刃，把偷襲的士兵劈成兩截。

「嘿，煙叔，你地快啲走，我嘅能力撐唔到幾耐。將來靠你地幾位返來，為我報仇。沈夢生，擁有夢想地生存，喺我同安琪對佢嘅期望。走吧，如果你地成功，記得飲少兩杯，會肝癌死啊，哈哈哈！」

「..................」

「陛下？」

沈震嶽轉身背向鐵律使，深吸一口氣：「我去費家一趟，你毋須叫上其他人，一個人去已經足夠。」

話音一落，沈震嶽大手一揚，一個紫色空間通道憑空出現在議事大殿的半空中。他踏空而上，閃身進空間通道，剩下一臉茫然的鐵律使呆在原地。

＊＊

中出巴新年快樂同safe flight la

safe flight
btw夢生老豆係源弟？

照相報到畀大家睇

正傳第三章（宮本香織同王子對話，透露過源帝喺極稀少嘅時空流強者）

前傳第三季，兩個死廢老有提過仲有一人姓沈

女人要打太鼓

新年快好樂呀死神巴

喺一種扭曲嘅贖罪心態

祝大師日日有寫真集睇，日日都「發發」聲

有分別咩

一樣有 你都好快出場

沫沫新年快樂，等埋夢生巴呀

大家都有父幹…

點解要無辜辜轟開我
我真係一臉茫然

一陣上機寫文

be safe

欲戴王冠 必承其重

希望我會改邪歸正啦

夢生果然係父幹撚

你咁邪惡,睇怕都幾難

與其話L變節 我驚夢生會變節多d

原來自己買的ps4唔係自己的

夢生變節應該會好睇好多

唔係搵守夢同魏獨去開拖咩
應該夠打啦

變節係講驚佢認番個老豆

報個平安

新年快樂呀，各位!祝大家都身體健康啦!
btw，原來我係父幹撚，正呀

去咩地方玩？

掛住同條女開年唔出野

契弟望海思索個故

發緊39度燒

take care 飲多d水

我都啱啱發完燒, 仲要係條街暈低

有無巴打絲打要「泰熱貼 」
女朋友都發燒

秋爺烏鴉口

聽講啪啪啪係可以傳病
咁你野完佢咪有野出

估唔到新年咁多人病咗

夢夢 藍月仔 仲有路飛女朋友仔都要快啲好返呀
記得睇醫生 準時食藥啦

中出巴係咪旅遊完先復文？

無錯 雖然行程中有寫文

利申：契弟飲完

加油relax下啦
btw個環境好靚，究竟你去咗邊度

泰國某處

哇好期待，我九月都去泰九
咁大個仔第一次去泰國

終於出返文

沫沫

我推

聽日返香港努力寫文

冇人認得我

韓巴出現鳥

酒去人空

成晚無瞓推一推

想去旅行

好開心你記得我

去啦

安倍兼直大手一揮，送左我去北極

今晚有文
雖然無咩瞓過覺

加速
收左工好想睇文

ch.47 背叛者？

「人已經帶到，交人吧。」

此時，濃厚的夜霧籠罩整個第八區，風雨飄搖，把嚴防戒備的費家堡顯得更是冷峻。寂靜的空氣中夾雜著難以言喻的火藥味與殺機。或者，是因為濃霧之上的大氣層中，五個以源晶發動的衛星激光炮瞄準費家。

或者，因為沉重又平板的腳步聲和車輪聲。

又或者，因為這道推著木頭車，在宵禁令下的無人大街行走的背影。

「喀咯，喀咯。」

沈夢生木無表情的走進費家堡巨大閘門，任由雨絲打在臉龐上，無視佇立左右源僕和額上泛紅光的教庭精銳部隊，就這樣穿過密密麻麻的人潮。

從教庭精銳血紅的眼眸中，反照出沈夢生推著沉甸甸的木頭車，躺在車上的一男一女正是魏獨和守夢，手腳被綑綁的兩人沒有反抗，仍然處於昏睡狀態。不論是為了活命而戰的源僕還是接受了血咒，只懂聽令的教庭部隊都按兵不動，警惕地後退，開出一條通道，將沈夢生放行。

當然，只要莫迪和血眼一聲號令，他們絕不會猶豫，出手將沈夢生撕成碎片。

木頭車的輪子跟凹凸不平的石磚地接觸，發出「喀咯喀咯」的聲響，直至在城堡大門前停下來，車輪聲嘎然而止。

十二理事之一的坦尼擋在大門前，刻上刺青的寬臉一貫的暴戾，露肩背甲外的手臂肌肉一鼓一鼓的，如灰熊的體型比牛大力、洪轟天等人更是龐大，六呎一我身高比沈夢生高出半個頭，那雙嗜殺的褐色眼眸上下打量後者，視線錯落在車上的魏獨和守夢身上，乾燥的厚唇中發出不屑的笑聲。

「競賽島鋒芒畢露嘅年輕強者？不外如是！血眼末免過慮吧。再出名，最後都喺栽晌自己同伴手上。不過，若然放任你地壯大，恐怕早晚都會對我有威脅。養虎遺患，盡早滅殺的確比較好。」

一如沈震嶽所言，坦尼的確被血眼爵士當打手一般利用。坦尼並不知道城堡兩魔的真正目的，前來助陣不過因為被血眼爵士看準他忌才的心理。

多一個強者，就等於多一個威脅。要是源帝拋出橄欖枝，說不家會被踢下馬，肥人不流別人田，這是常識吧。

雖然坦尼看上去像鐵律使一般忠心，不過出發點卻是大相逕庭，前者為利益，後者則為正義。要是龍天墳等人投誠，為源奧教和所謂的「和諧」，鐵律使也絕不介意多出幾多同健。可是，在坦尼的角度看來，這群異常只是分薄自己勢力的外人而已。

沈夢生的目光跟坦尼對上，出奇平靜的說道：「坦尼，十二理事之一，強化流源界境源者，現時掌管四區，而十八區本屬你管轄範圍。」

「本來？」坦尼收起笑容，陰戾的視線直落在沈夢生臉上。

沈夢生掃了一旁的教庭部隊一眼，分析道：「源奧教指明要活捉魏獨同守夢。如果我計算正確，喺曾經同佢有過節嘅理事，血眼爵士以及莫迪。」

「所以？」

「你只喺馬前卒。蠻力果然同智力成反比。」

「你敢講多一次？！」坦尼踏前一步，粗眉微微挑起，大手悄悄緊握成拳。

「白痴。」

沈夢生的話才落下的瞬間，坦尼便抽手至熊腰之間，朝他那張冷漠的臉龐擊出一記重拳，能輕易擊碎花崗岩的拳勁在空氣中發出「啵」的爆響。他這一手之快，把在場的所有人看的目定口呆。不用懷疑，要是被這一記威力十足的猛拳揍個正著，腦袋肯定會被直接轟爆。

「吆！」

坦尼的重拳直奔，勁風將他的瀏海掀起，可是沒有預期一般把沈夢生的腦袋轟成爛西瓜，千鈞一髮之際卻在他的鼻尖前半吋的空氣中停止下來！

由始至終，沈夢生都沒有眨過一眼，手掌垂下，站在原地而已。

不知怎地，坦尼出拳的一剎那，竟然從沈夢生的身上感到一絲莫名的危機感。沈夢生這一副表情和眼神，彷彿跟源帝如出一轍，讓他不自覺生出懼意。

他有一種感覺，自己這一重拳即使完全擊出，也未必能夠把眼這個瘦削男子轟殺。也許，這只是他的錯覺，沈夢生不過是嚇得動彈不得罷了。

只是......

只是......

他這副眼神真的恐懼應有的眼神嗎？

他真的沒有動過嗎？

無論是如何，坦尼還是收回手。為了血眼那傢伙而受傷，可不划算。自己只是來充撐一下場面，就讓血眼一會親自動手好了，他這樣想道。

坦尼收回拳頭，揶出空位讓沈夢生通過，同時冷聲說道：「唔好試圖挑撥離間，我同血眼喺好兄弟。既然佢要活嘅，我只好成人之美，將你地交由佢法落。」

沈夢生沒有再出言反駁，推著沉重的木頭車走入主堡的大門，進入電梯，消失在坦尼的視線上。坦尼猜不到的是，剛才就在他出拳的瞬間，沈夢生的垂下的手心同時也冒出一個小紫色漩渦，伺機而動。

當然，坦尼也猜不到電梯門關上的剎那間，沈夢生臉上泛起詭譎笑容一瞬即逝，到底又是甚麼意思好了。

今山出住少少先
之後會加速，噚晚瞓咗唔夠一個鐘。

有文

咁都有份插下場
聽晚加速會有幾多篇

叮叮有兩個錯字了喔

夢生笑咗 睇嚟大穫鳥

竟然有文

係呀

不過聽到中出巴話瞓得一個鐘 好擔心

唔止兩個

一瞓瞓咗十個鐘 嗚呀
一口氣補返晒

利申：之前六日加埋瞓唔夠二十個鐘

異軍快要勃崛起鳥

終於等到中岀巴你歸來

幾點有文

＊＊

費家堡五樓中廳，四個教庭士兵握住軍用長矛，如同雕像一般駐守在廳門外。

與此同時，沈夢生佇立在廳內的長地氈上，視線來回掃過眼前的兩魔，莫迪和血眼爵士。

莫迪穿一身灰袍，外露的皺紋滿佈，宛若一根被蟲蛀的枯爛的木頭。至於血眼爵士則翹起二郎腿，坐在一旁辦公桌上，黑色紳士大褸內的並非教庭理事服裝，而是一件腥紅的軟冑甲，血色流光儼如電力回路似的，在軟甲上游走。

那個麻煩女人不在，沈夢生暗道。

他微微瞇起眼，雙手一拍，把木頭車推往兩魔前方。

「人已經帶到，交人。」

莫迪瞥看躺睡在木頭車上的守夢一眼，發出一聲滿意的濁笑，應道：「古有帝皇不愛江山愛美人。為一個可人兒，將同伴乾脆出賣，小子你夠心狠，合老夫胃口。血眼老弟，你確定佢就喺守門一族一直尋找嘅人？」

「當然，嘿嘿。莫前輩，魏獨歸我，無異議吧？」血眼爵士舔唇，目光停留在魏獨身上。

「一切依舊，老夫對男人可無多大興趣。」

「廢老，你要傾就之後再傾，立即放人吧。」沈夢生沉聲道。

莫迪邁步上前，緩慢地彎低腰，一雙幽青的邪眼上下從腳邊的守夢移開，詭笑道：「啊哈哈，小子你比我想像幼稚啊，難得有看得上眼嘅人偶，你覺得老夫會交還嗎？羊入狼群，結局只有一個。」

「你......」沈夢生厲目直瞪莫迪，手悄悄擺在背後。

聽到莫迪的話，血眼爵士也不禁蹙眉暗罵。明明說好樂若沫歸自己所有，到現在卻出爾反爾。不過，現在不是內閧的時候，只好先把之擱在一邊。

莫迪擺出一副奸計得逞的模樣，說道：「不過，既然你幫老夫一個大忙，話畀你知亦無妨。姓樂嘅小妞晌城堡側翼，掛晌塔頂之上曬月光，以雨水淨身，嗤嗤。可惜，你無緣睇到自己女人成為老夫嘅專屬人偶，血眼......」

血眼爵士點頭，朝廳門冷吐一句：「殺。」

話音一落，一直駐守在門外的四名士兵破門而入，舉起長矛沖鋒，往沈夢生的背後攻過去！

千鈞一髮之際，沈夢生雙眸閃出紫芒，如同鬼魅一般原地消失，讓士兵撲了個空，鋒利的矛尖不約而同刺在空氣中。

下一秒，沈夢生再次現身，泛起紫色漩渦的左掌對準最近身邊的士兵咽喉拍出，銀影立時貫穿士兵的咽喉，左入右出，鮮血像噴泉似的，飛濺一地！

「空間移動.......同源帝一樣？」血眼爵士愣一愣，陰冷地思疑道。

沈夢生懶看被自己秒殺的士兵，左手一拉，「咻」地拔出染得鮮紅的量空尺，目光越過擋路的三名長矛兵，落在兩魔身上。

「白－痴。你覺得我算唔到你會反口？」

「唔？憑你一個人？」

「邊個同你講，我只得一個人？」沈夢生冷洌的臉龐泛起一抹不懷好意的笑容。

莫迪和血眼爵士看到沈夢生的表情，旋即意識到不妥，一股危機感驟然昇起，殺機如刃一般直指自己！

誰？

兩魔互望一眼，然後就在瞥向木頭車之時，車上的魏獨和守夢雙目竟然睜大，從車上一躍而起，色彩絢爛的蝶影與針芒分別向兩魔左右突襲！

「舞蝶漫天。」

守夢一雙纖手往莫迪的灰袍直拍，源力化成的七彩蝴蝶湧出，把反應不及的莫迪轟飛五米遠，重重砸在大廳牆上，震得塵土飛揚，視野一時間模糊不清。

守夢脫下眼鏡，杏目直視莫迪被擊飛的方向。事實上，這一記看似輕柔的掌擊，已達至源界境大成的極限，換作是魏獨等人也無法輕鬆接下來。

另一邊廂，魏獨右手射出銀針，左手同時掏出插在腰後的短棍，反手一揮，銀棍「咔嚓」一伸，變回銀杆紅纓的鳳離槍！

長槍如虹，跨步如箭，快得眼花繚亂的槍影直刺血眼爵士的胸口。血眼爵士也來不及閃躲，唯以雙掌合十夾住槍桿。然而，以源力包裹的槍勁爆發力極強，逼得他暴退十數步才停下來，槍尖抵在的血冑甲上。

魏獨見無法一舉把升眼爵士刺殺，冷哼一聲，隨即催動九死神功增幅源力，漆黑邪芒從左掌湧至長槍，填滿槍桿的鳳凰暗紋，將血眼爵士雙掌一下震得脫手，暗勁如波紋擴散，使後者不禁悶哼一聲，再次後退一步。

雖然這一記偷襲取得優勢，可是守夢與魏獨也不敢放鬆，背靠背而立。

一息後，塵土漸散，露出莫迪侚僂而行的身影，咳嗽聲在廳中迴響。

「咳。血眼老弟，看來呢個小子本來就無意交人啊。小子，你實在太使老夫失望，居然使計偷襲。難道你就無怕過老夫會殺死你嘅女人？」

「第一，佢唔喺我嘅女人。」

「第二，同佢地合作，勝算較大。」

沈夢生說得無情，冷傲的俊臉上卻露出皓齒，笑意更盛了。

他身影連閃，擋住眼線的士兵便紛紛倒地，脖頸不約而同冒出一條致命的紅色血痕。

他甩走量空尺上的鮮血，平緩的笑道：「經過我仔細計算，我需要嗰個麻煩女人，至於你兩個........以及費家堡無存在必要。」

「初生之犢，區區三個卑賤人類以為可以抗衡魔族？」莫迪不屑地說道，同時喚出化身傀儡師。

「魏獨，我無興趣知道你身上嘅氣息從何而來，但你註定要為我成為下任血王而獻身。今日，無人可以救你三個吧！嘿。」

魏獨沒有答腔，脅槍而立，右手豎起中指挑釁，黑燄在指尖上如燭火搖曳。

「三個？」沈夢生則像看白痴似的，發出冷笑。

「沈夢生，你先去救人。呢兩個魔族交畀我地。」

「嗯。」

就在劍拔弩張，戰鬥一觸即發之際，一聲威嚴十足的厲喝聲從空氣中響起，在大廳中迴響！
眾人往天花板看過去，赫然發現空氣被劃出一道裂縫，一道白盔甲的身影從縫出步出，負手凌空而立。

源帝沈震嶽現身！

沈震嶽凌厲的視線直射血眼爵士，沉聲說道：「血眼，今次私下行動之事，我稍後再同你算清。千勿以為魔族非你一人做監察者不可。」

說罷，他的目光一度掃這莫迪和他身旁的化身，愣了一愣，忽然問道：「你喺當年將同伴出賣告密者？原來你都喺魔族.......而且喺魔聖吧？也罷，來日方長，今日我有更重要嘅事.......」
當沈震嶽看到手執長尺的沈夢生，渾身一顫，瞬間閃現至他身前，牢牢扣住後者的肩膀，問就：「你就喺沈夢生？」

「關你事？」

「我有事要問清楚你。」

沈震嶽才把話說完，大手在空氣一劃，扯著沈夢生沒入空間裂縫之中，剩下魏獨等人.......

終於要相認

父子談心

話咁快又睇完

帶屋企去一轉旅行 需要休養補眠十日八日

咁耐

Ch.48 援軍趕至

「這一次救人為首，不過誰敢攔路，就送他一程吧。」

費家堡的主門外。

此時，一個隸屬坦尼理事的教庭偵察隊長步伐急速地走到坦尼身前，匯報十八區邊境的異常動靜。

「坦尼大人，小人接到邊境部隊特報，有一艘唔屬於教庭嘅中型渡空艦從東面海域向我區駛近，以航行路線預測，相信該艦想要強行登岸。」偵察隊長緊張兮兮的悄聲道。

坦尼摸一摸下巴的鬍渣，冷聲問道：「你話唔屬於教庭？」

「喺一艘白藍色渡空艦，艦上無刻印任何勢力標誌，裝甲異常堅固，而且火力驚人.......」

「哼，到底喺邊個？教庭海衛隊呢？！」

「大人，教庭海衛隊試圖圍剿，十艘…….全滅。」偵察隊長垂下頭，聲音變得更細了。

坦尼聽到自己的海上部隊被纖滅，再想起沈夢生說過的話，不禁氣得七竅冒煙。血眼爵士找自己當援軍，分明就是把自己的人當成肉盾。這一次賠了夫人又折兵啊，他心裡暗道。

不過，膽敢闖進自己的範圍，就是滅自己威風，怎說也得死。血眼這筆帳就等擊殺來敵後，再慢慢算清楚罷了。

他一臉鐵青地怒罵道：「飯桶！竟然連一艘渡空艦都攔唔住。莫非喺沈夢生嘅援軍？吩咐全軍立即戒備，調派五百近戰兵守住岸上城牆正門，以炮火迎擊。其餘東、西、南門三邊各派守二百人伏擊堵截，慎防敵人打游擊戰。」

「遵命。」

坦尼戴上源晶加工的鋼頭盔和鋼手，彪悍的怒目直視遠方，抱手而立。

「一艘渡空艦再強，亦敵唔過人海戰術。哼，天堂有路你不走，地獄無門卻闖進來，恐怕你嘅目標喺費家堡吧，我就睇你有幾大能耐！」

＊＊＊＊

＊＊＊＊

另一邊廂，一路上勢如破竹的白藍色的渡空艦懸浮在海面上，一支支激光炮管縮回艦身。在佈滿教庭戰艦殘骸的海面上，這艘神秘的渡空艦顯得格外醒目。

這時，十三道人影佇立在艦板上，遙看岸上的城牆。除了不修邊幅，穿一身髒兮兮的工程服的達叔外，其餘十二人均穿著特別訂製的統一灰色貼身戰鬥服。

沒錯，這十二人不是誰，而是出外採購物資的龍天墳一眾年輕源者。

源門四傑中的花柔生、姜橋與文大春。

除了源門三名俊傑外，還有黑帽龍天墳； 背負騎士長劍，戴面具的藍月；胸脯被戰衣擠壓得渾身不自在的宮本香織；腰掛一排小樽裝能量飲品的洪轟天； 線條修長，一貫冷艷無比的冷凝霜；戰衣屁股位置開了一個排泄孔的步如飛；頸掛外置閃光燈的相機的秦志醒，持弓而立的刑爆烈和站在一旁尷尬得很畢穎螢。

借用龍天墳的話來說，這套應該算是「禮服」好了。

這套灰色貼身「禮服」只是臨時趕工而成，沒有華麗的外觀設計，反倒是功能上與一般的戰鬥服差天共地，不但避彈、就連刀槍劍斧等利器都能某程度上的擋下。當然，這件「禮服」用在一般人類身上可發揮不了真正的作用。

「嘿嘿，呢套戰衣喺阿叔得意之作，走晌現代科技嘅最尖端，稱之為無敵霹靂戰衣。只有源者先可以發揮佢真正嘅威能啊。呢套戰衣當感應到外來衝擊，會自動將源者身上嘅源力集中於衝擊位置，增強防禦。而且，戰衣物料由阿叔研發，可以大大降低源力流失消耗嘅情況，延長戰鬥時間。你地話阿叔威唔威水先，哈哈哈！」達叔得意地看著自己的傑作品，抱手大笑。

洪轟天豪邁地笑道：「哈哈！個名好撚老土啊，無敵霹靂戰衣？刀槍不入，有無咁把炮啊？」

「哼，唔信你地就自己試吓啊！」

步如飛「咻」地跑到洪轟天面前，玩世不恭地說道 ：「我試。洪轟天，我企定定晌度，你打我啊！」

「好，有膽色！」洪轟天的話音才落下，厚大的手掌「啪」的一聲，將步如飛搧得飛起倒，臉上出現了一個紅通通的掌印。

「不外如是嘛！」洪轟天不滿都嘟嘴道。

「呸呸呸，蠢材。無人叫你地畀個頭人地打啊！」

宮本香織尷尬地指著自己過份貼身的戰衣，說道：「好緊身啊！」

文大春瞄到宮本香織拉低拉鍊後的白皙乳溝簡直深不可測，兩行鼻血不自由主的滑下，血流成河。

「未夠貼。」這句話從文大春和花柔生的口中同時說出來。

雖然是同一句話，可是兩人的視線位置可大不同了。

「咳咳，遲啲等阿叔有時間，幫你地度身訂做，呢件只喺雛形。唔好浪費時間，快啲行動吧！」達叔不耐煩地說道。

龍天墳點頭，看著腳下的光學投映，說道：「十八區分東南西北四門，費家堡位於中央。除咗我地宜家面前嘅東門外，相信其餘三門同樣有兵駐守，分散而戰，速戰速決。」

在龍天墳分配後，他和藍月潛行，趕往中央的費家堡援助魏獨三人；姜橋，洪轟天和冷凝霜從敵兵最多的東門正面突破；花柔生，刑爆烈和畢穎螢從南門進攻，佔領南面高塔；宮本香織和文大春由西門突入，採取快攻。至於秦志醒和步如飛兩人則北門而進。

就在他們快要到達岸邊的時候，隨區內響起刺耳的警號，城牆上的炮管升起，對準他們的渡空艦同時開火，「轟隆轟隆」的響過不停。一時間，導彈的光芒衝開濃霧，照耀整片夜幕，直襲渡空艦！

「呢一次救人為首，不過如果邊個攔路就送佢一程吧。」龍天墳看向直飛而來的導彈，眼中閃過一抹殺機。

「嘿，慢－鏡。」秦志醒朝天空的導彈拍下連環照，使導彈的速度肉眼可見的減速下來。

與此同時，姜橋踏上船頭的欄桿，冷聲道：「今日之後，世上再無源僕........滄－海－連－天。」

他雙手一合，瞬間出一個法印，海面便升起一道水牆隔迎面直擊的炮火。冷凝霜也不猶豫，催動源力，把水牆結成極厚的冰層，讓炮火全數轟炸在冰上。

「去吧，阿叔幫你地開路，哈哈哈。開－火。 」達叔的手機屏幕一閃，渡空艦的艦頭頃刻伸出一支源如樹幹的激光炮管。

激光不斷在管口濃縮，匯聚成刺眼的源力光芒，朝城門直轟！激光的氣壓在海面上劃出一道直線軌道，掀起一陣巨浪，，最後在城牆上被轟出一個大洞。

這一記驚天的炮聲震耳欲聾，為這一戰拉開真正的序幕。

「行動！」

凝霜線條修長 咁香織呢？

柔生巴同舊愛一隊，會有咩火花呢

好想睇真人版

慢鏡真係好好用架 唔知仲有冇得變勁呢

等我打9光頭佬

個個都做球迷,無人會留意架喇

如果有得慢鏡啲人或者buff自己友就勁

相機真係好萬能，話哂你都係幻象流傳人
一定仲有貨賣

我同凝霜有合體技

好合拍喎 練過嚟？

契弟今晚出唔切文
頭先執咗半晝cv

貧僧一推

預備見工?

應該有呱我諗

掉咗cv咋
好難請

原諒我孤陋寡聞
點解要掉cv?

出一出文

ch.49 高達與吉姆

「喜慶的機械化身.......Con—dam。」

十八區外的海面，離岸一海哩。

此時，達叔獨自佇立在渡空艦的控制室，一邊通過智能電話建立臨時的指揮通訊中心，一邊看著牆上重播了無限次的機械人動畫。艦上密密麻麻的操控儀器和光學投映，活像荷里活大導鏡頭下的宇宙科技。

不過，如果問達叔本人嘛，這艘艦還欠甚麼隱形保護塗層、自我修復船體的納米機器和超遠程地圖源力炮等等。

科技啊，總之聽不懂的就是好東西。

要不是時間短促，他絕對有能力搞一艘比源奧教那些還要強大先進的渡空母艦。

事實上，這艘渡空艦本來是達叔用來慶祝即將舉行的婚禮，放煙花用的喜慶船艦，只是後來因為樂若沫被擒，達叔才臨急臨忙的把它改造成「勉強」戰鬥用的中型渡空艦。

咳，只是「勉強」地摧毀了十艘大小相約的源奧教渡空艦罷了。

此際，艦上的警號嗡嗡響起，刺眼的紅色警戒燈吸引了達叔的注意力。達叔抓一抓亂糟糟的鳥巢頭，抬頭瞥看屏幕上的地圖，閃爍的光點不斷接近，朝渡空艦的方向高速接近。

「導彈？嘿嘿。」達叔暗道，同時放大地圖的鏡頭，看過究竟。

然而，當達叔看清這顆高速「導彈」，渾身不禁一顫，笑容漸漸收歛，閃爍不定的目光停留在畫面上。

「不明飛行物體高速接近，距離正面撞擊尚有三十秒，是否需要擊落？」防禦系統透過智能電話發出提示，這把機械化的女性聲音，還閃一貫沒有半分抑揚頓挫。

「毋須.....因為對方唔會直接攻擊。」

「要來嘅，始終要來。」達叔一臉凝重，牢牢握住智能電話，從控制空步出艦板上。

一如達叔所言，快如一道橘色流光的人形飛行物接近渡空艦時，速度漸漸放慢，最後更停在在艦板上方。

來者並非甚麼導彈，而是比導彈更具毀滅性的吉姆。

此時，吉姆一雙冰冷的機械眼與與達叔對視，暗啞的人工皮膚外露在橘色的外甲外，鋼靴落地發出「鏗鏘」的沉響。

達叔目光深邃地凝視吉姆，問道：「喺沈震嶽派你嚟殺我？好一個源帝大人啊，事隔多年先出爾反爾，嘿。」

若其他人看到現在的達叔，絕對無法想像這個糟老頭會有如此沉穩睿智的一面。

「吉姆，你喺我窮盡精力同資源設計嘅巔峰之作，不論運算能力，機動性以及服從性都無可挑剔。作為一個一個機械工程師，我只有自豪。我唯一後悔就喺誤信沈震嶽，將你嘅控制權交出，導致源奧教勢力助大。」

吉姆沒有答腔，一字一頓地說道：「高達，吉姆嘅設計者，威脅程度達最高級別，必須及早除去。」

達叔愣了一愣，疑惑地呢喃道：「將我判定為最高級別？吉姆，你.......」

吊詭的是，吉姆聞言竟然露出一絲人性化的笑容。笑容一閃即逝，吉姆旋即垂直升上空中，兩枝暗灰色炮管從一雙機械前臂探出，機械瞳出現十字準星，與炮管同步，瞄準下方的達叔！

「目標鎖定。」

「嘿，想弒父？」達叔身上剎那間噴發出龐大源力，源壓在空氣中擴散，鳥巢頭被勁風吹得豎成一束束。

化絲境.....

源界境......

晉聖境！

一直深藏不露的達叔此刻被藍藍綠綠的電流網包住，一口氣攀升晉聖境的氣勢磅礴至極！

「電機源聖。」達叔冷漠的電光雙眸掃向吉姆，手執智能話而立。

「源光炮，發射。」

吉姆不再遲疑，雙瞳猛然收縮，冷聲一喝，驅動身體的源力化成致命的濃縮赤色粒子，匯聚至炮管口，朝艦板連環射出！

激光如雨直下，形成一場赤色的激光雨。

就在激光雨轟落艦板之際，一直蓄勢的達叔按下智能電話！

「Transform!」

轟隆轟隆！密集的爆炸聲像戰爭的炮火響徹四周，又像魚雷引爆似的，炸得海面水花濺起三丈，使吉姆的視野變得模糊！ 要是換作一般的渡空艦，早就被轟成碎末，可是.....

一雙巨大的白色機械手臂從海面探出來，十指雙開，形成一個源力電流護罩，把來勢洶洶的激光全數擋下來。

「Shield!」

兩秒之後，激光終於停止下來，渡空艦消失無蹤。取而代之，一部大小堪比巨人的，白色機甲為主調，藍色金屬胸甲的機械人升上海面。

達叔站在機械人的肩上，目光冷洌地看向對面的吉姆。

「高達？」

達叔搖頭，道：「唔，呢一部機本來只喺喜慶用途，實力平平。喜慶嘅機械化身.....」

「Con-dam。」

吉姆一手切換成炮管，一手化成橘色的源光刀。與此周時，達叔意念一動，機械人亦掏出機甲彈射出來的源光槍，兩者於空中互指。

機械人之鬥，一觸即發！

繼續繼續

吉武終於出場

係吉姆先啱

契弟出去食個飯先

吉姆大戰con-dam

竟然係源聖

機械人大戰
到底喺吉姆強橫抑或設計者達叔技高一籌呢？

結果係點，輸既都係達叔

正解
上帝可唔可以造出先己舉唔起嘅石頭

變咗機械人大戰

con-dam呢個名背後係咪有咩特別意義?
定係純粹搞下笑

gundam - > condam (condom)
唔知有咩特別意思

congratulations’ gundam

con-dam

哈.......哈.........哈

係喎 喜慶用途

係街好唔爭氣咁笑咗

沒有比賽的哨子聲，也沒有任何觀眾，吉姆與達叔的變形艦同時向對方連連發炮，眩目耀眼的激光在夜空中閃爍，紅綠交錯。兩者在空中急速升降，左右彈射，竭力避開對方的攻擊，同時試圖尋找空隙，把對方擊落。

兩者的距離時而拉開逾百米，時而收窄得剩下一臂之遙。部份激光對撞，紅綠的角力引發出震耳欲聾的爆響。當然，轟落在海面上的為多，射入海中使浪花四濺，往外擴散開去的漣漪宛若一朵朵盛放的海中花。

「咻！」

久戰五分鐘後，吉姆終於捕捉到達叔的誤差，竄入縱橫交錯的綠色激光中，舉起右手的源光刀，赤芒朝站在變形艦肩上的達叔照頭劈下！

「毀滅。」吉姆的機械瞳牢牢盯住達叔，冰冷地說道。

達叔見狀一怔，也顧不得驚徨，旋即便竭力催動源念，驅使變形艦往後挪開龐大的身軀，同時讓機械臂橫擺，好讓自己擋住吉姆致命的一擊。

這行動速度很快！

不，這是比原設定更具人性化的動作和攻防意識！

吉姆騎在白色機械臂上切割，金屬被源光刀燒射通紅，火花隨發出「吱吱」不停的刺耳切割聲飛濺四方。 不消三秒，源光刀便深深嵌入其中！

吉姆收刀變回五指，使勁把源晶礦加工的機械前臂捏得變形，暴力把之撕斷。斷腎之下，可見達叔的鳥巢頭出現在凌亂的電線縫間。

「嚓。」

冰冷的炮管越過鬆散的電線層，抵住達叔的前額！

此際，達叔和吉姆一時間變得靜默，彼此動也不動，視線停留對方臉上，畫面彷彿定格下來。

一臉淡然的機械設計師與木無表情的機械源者。

創造出最強機械人和當世科技先驅，堪稱血肉電腦的電機源聖，與世上最強悍，系統完美無瑕的機械人。

父與子。

「吉姆，你變得更強，亦因此變弱。我無估錯，你果然學識猶豫。」達叔肯定地說道。

吉姆的機械瞳眨動，系統運作被突然出現的「亂碼」干擾，就像電腦運行過多程式弄得窒機，變得遲緩。一幀幀凌散的畫面像小視窗似的彈出來，擋住出現在他的視線。

「我叫高達，跟我讀一次，高－達！」

「高........高達。」

「嘿。有高達啊，就有吉姆。你以後就叫吉姆吧。」

「吉…....姆。」

「吉姆，你記住啊，吉姆喺高達永遠嘅拍檔。」

「拍.......檔？」

「有高達同吉姆，除去人類嘅罪惡。希望呢個世界唔好再出現大規模戰爭啊，哈哈哈！」

………………………….

「Con－dam！」

達叔乘著吉姆此際的異常，立刻催動源念，讓變形艦的另一條手臂動起來，白色鋼掌從側面偷襲，儼如打排球一般，把吉姆重重拍至遠方的岩礁上，砸得亂石紛飛，後者沒入岩石大坑之下。

「無論邊個倒下，落敗嘅始終喺我。我似乎設計出比自己想像更恐怖嘅怪物........」達叔抓一抓頭，喃喃自語。

半晌後，吉姆再次升上半空，身軀灰塵滿佈，左臂的人工皮膚脫落，露出內裡的銀鋼枝和血管似的源力細束，左臂的炮管被剛才的一擊轟得變形扭曲。

吉姆甩一甩腦袋，視線掃向已經慶掉的左臂一眼，右手一扯把之卸下，隨手丟進海中。

「亂碼.........排除完畢。」

當吉姆再瞥向達叔的時候，草綠色的機械瞳閃出危險的紅光。紅芒乍現，腳掌下方的噴射裝置同時啟動，一息間出現在變形艦前，鋼拳往後者擊出！

達叔不敢遲疑，旋即以變形艦應戰，各斷一臂的雙方由之前的遠程攻擊，到現在近身纏鬥，攻防變得更快速，戰況亦愈演愈烈，金鐵相交的悶響與刺眼的火花響徹夜空。

撇開達叔沒有真實「戰鬥能力」這一點不說，論機體，變形艦比吉姆大上五倍，正面打擊能力不落下風。可是，也因為機體大小的關係，變形艦的動作顯得相對笨拙，每每讓機動性更強，動作更人性化的吉姆躲過致命攻擊。

而且，一如達叔所說，這部「Con－dam」，名副其實就是慶祝用途而已，臨時加工的自然比不過本來就用作戰鬥的吉姆。

所以，達叔所拼的不是機體性能，而是雙方的源力。身為創造者，他很清楚吉姆必須靠源晶的能量驅動。只要把後者的能量得消耗得七七八八，就是一舉反勝的時候.......

沒錯，是消耗戰。

必須等到那一刻！

久戰之下，變形艦變得破破爛爛，掛在軀體上的外甲花痕滿佈，腹間的電線外露，差點被吉姆攔腰劈斷，至於左腳更早被轟爆，看上去慘烈至極。站在肩上的達叔臉上浮現倦色，久欠操練，普通的大叔身體跟不上龐大源力的消耗，累得渾身酸軟，能撐到現在已經超超超超負荷了。

至於吉姆，雖然比變形艦完整，但現在也好不了哪裡去，通體發熱，思考速度和動作的確肉眼可見的減慢下來。

達叔亦察覺吉姆經已消耗了大半，咬牙道：「決一勝負吧，吉姆！」

話音一落，達叔朝天用力吆喝，變形艦一瞬間爆發出最大馬力，往前一撲，鋼掌一把擒住反應不及的吉姆，牢牢拑緊，金屬碎裂的聲響從掌心響起！

吉姆試圖掙扎，卻是無功。

「Con-dam， Self terminate。」達叔黯然地看著吉姆，然後從變形艦身上跳出去。

變形艦抓住吉姆，不斷攀升至高空，然後轉身，再向遠方岩礁俯衝下去，衝力儼如一顆導彈！

轟！！！！！！！

劇示的爆炸升起一團灰色蘑菇雲，威力掀起濤天巨浪，沖打在岸上，半晌才平息下來。

達叔站在海面上，腳踏之前被吉姆扯斷的變形艦斷肢。他按下手中的智能電話，斷肢旋即搖身一變，自動改裝成一艘救生用的小型船。

「吉姆…….你永遠喺我拍檔啊。」達叔凝住遠方消散的蘑菇雲，聲音沙啞地自語。

＊＊＊＊

源奧教總部某角落。

「吉姆II 號摧毀，收據收集完成。」巨形的實驗室中響起平板的數碼聲。

實驗室極為昏暗，隱約可以見到數十個儲滿彩色液體的大玻璃球平排懸排著。每一個大玻璃球均連接著一條傳輸管，而管的末端是中央的人形身影..........

吉姆！

吉姆緩緩張開雙瞳，五指在空氣一劃，張開一個閃耀的橘色電流網！

竟然是跟達叔相似至極的電流網！

「人類.......存在必要........」

吉姆露出一抹與之格格不入的邪異笑容........

數據 手殘

抄咗達叔個能力？

斷腎之下

其實喺一個笑點.....（好似喺，就當喺吧 ）

今晚仲有一更

搵工搵到開啓頹廢mode

Ch.50 最弱小隊？

「我來幫你變得更快吧。」

十八區，北門。

按照龍天墳的安排，步如飛跟秦志醒這個小隊不用人多，也不用強橫的戰力。

事實上，他們「理應」從十八區北邊的入口潛入，「理應」避開主要戰鬥，「理應」以最快速度趕赴地勢最高處的看守塔，然後「理應」透過秦志醒的能力，居高臨下的偵察整個十八區的兵力陣容，向身處其他方位的同伴匯報，好佔得最大的優勢。

理應如此，下一句是甚麼？

事與願違？

錯了，是總有戇鳩。

俗語有云，不怕神一樣的對手，下一句你懂的。步如飛確實夠快，秦志醒也確實擁有最優秀的搜敵能力，但龍天墳忘記了一件極為重要的事........

步如飛是徹頭徹尾的路癡，這一點從他當日在非洲塞特部落尋找刑爆烈時已經清楚不過。而比一個路癡更悲劇的，就是小隊中的另一個人同樣是認路的奇葩。

前面就是北，後面就是南，永恆不變。

偵察小隊在北邊像畫鬼腳一般繞捷徑，卻跑到一個座商場的大門外停下腳步。這時候，秦志醒抬頭張望，看到側面的城門，終於察覺不對勁。

「又喺城牆，莫非我地已經跑到十八區另一邊？」秦志醒指住城門，疑惑問道。

「嗯，的確奇怪。我地應該我晌另一個世界做特工亦曾經遇過幾次同樣情況，以我嘅經驗，事情恐怕唔簡單。」步如飛蹲下來一邊綁緊皮靴的鞋帶，一邊故弄玄虛地說道。

「唔簡單啊！」

秦志醒聽到步如飛的話，不禁「咕嚕」嚥一口口水，抱住相機戒備起來。

「我地中咗敵人陷阱........有懂得佈迷陣嘅源者？」他壓下聲線道。

「錯。」

步如飛頓了一頓，訕笑道：「個天有心刁難我地。天降大任於斯人，必先餓其體膚，勞其筋骨。哈哈哈！」

秦志醒點頭附和。跟魏獨一伙的大家，果然沒有一個是普通人，一定要向他們好好學習才行，他心裡暗忖。

「你有辦法嗎？我地搵出最高嘅大樓？」

就在此際，教庭士兵忽然如潮水一般，從四面八方湧至，密密麻麻的盾牌「鏗」地落地，形成一道人牆，把步如飛和秦志醒圍堵在其中。在人潮後方，兩個指揮隊長腳踏在源石驅動，邊緣鋒利如刀的懸浮板上，警剔地打量步如飛和秦志醒兩人。

步如飛直視指揮隊長，賊笑道：「逐棟大樓搵，欠缺效率。我有一個更好嘅辦法，路在口邊。」

「嗯，路在口邊，直接捉一個人帶路最方便。就試驗一下我特訓成果。順便影多幾張殺敵威風照畀靈兒睇。」

秦志醒和步如飛互望一眼，不謀而合地催動源力，源壓雙雙提升至源界境，往外爆發的氣勁直奔四方，把密不透風的盾陣沖散！

「疾速之界。」

「孽鏡之界。」

最弱的小隊的戰鬥，在源界展開的一刻，正式展開！

唉

支持中出巴

估唔到我從來冇迷過路，係故度竟然係路痴 但會有咩奇遇呢

中出巴辭工果陣有幾錢積蓄？宜家係靠搣老本？

無錯，唔食軟飯嘅情況下，就快坐食山崩

落街操梗，一陣再覆上面巴打們

同情

大家好我又返嚟

dr lee

李醫生 上唔知幾多更講完你嘅過去

我有keep住睇呀
如果現實都遇到悅兒就好

佢好耐無正式出場了

出一出文再覆.......

＊＊

秦志醒和步如飛兩人分別往左右兩邊，踩住盾牌躍入敵陣之中，利落的出手動作瞬間便幹掉圍在身邊的士兵，猶如虎入羊群一般似的。

這一下毫無預兆的突進，讓並非源者的士兵打亂陣腳，紛紛往後退，與他們拉開距離。

坦尼的手下逾三千之多，雖然在一眾教庭理事之中算得上數一數二，可是除了數個隊長級的軍官是源者外，其餘大部份都不過是濫竽充數而已。

養狗咬主人，誰保證手下的源者有天反咬自己一口？

忌才的人註定無法走遠。

「進攻！」指揮隊長指著步秦兩人，厲聲命令道。

「吆！」

士兵咬緊牙關，吶喊以振奮軍心，同時舉起武器招架，劍刀槍矛，在混亂的人潮中鏗鏗鏘鏘的揮舞，企圖把兩人的腳步攔下來。

擒賊先擒王，兩人旨不在戰，而是以最快速度把指揮隊長拿下。

人群中，一個斧兵乘著秦志醒擊殺的空隙，從後偷襲，像揮球棒似的的大斧橫掃過去。若這個斧兵對著其他人，這一招偷襲大有可能成功。可是，他沒有留意到的是，自己上前偷襲的一剎，已經落入秦志醒的孽鏡之界中。

孽鏡之界，沒有死角的三百六十度全影，只要踏入秦志醒的兩米範圍，敵人的一切行動無所遁形。

秦志醒在斧頭劈下之際，一手抓住士兵的衣領，扯到自己身後當肉盾。無情的大斧把士兵攔腰劈成兩截的同時，秦志醒扭腰出腳踢頭，狠狠轟得斧兵摔飛一米外，撞散同伴的包圍線。

說時遲那時快，士兵們一躍而起，密密麻麻的刀光劍影如一張大網，往秦志醒的頭頂劈下！

「哼，單腳架。」

秦志醒拉弓往後一仰，左手同時拔出藏在腰際，像相機單腳架的黑色鋼棒，一拉便伸長，格檔從天而降的刀刃格檔，手一鬆，讓士兵失去重心，然後腳架再度延伸至兩米五長，住住撐地，像持竿跳一般飛上高空，獨腳佇立在腳架上。

經過魏獨和龍天墳連日來的特訓，被打成豬臉的木乃伊秦志醒已實力大進，踏入源界境和召喚過化身以後更開始摸索自己的長處。他知不是獨戰的材料，學不了龍天墳的拳法，也沒有魏獨那種焚燒一切的黑燄，倒是對棍法有多少悟性和興趣。

每個英雄都有自己的武器，甚麼鎚子的，合金回力盾的.......

那麼最適合一個攝影師的，非腳架莫屬好了。

這時，秦志醒身上徒然爆發出更強的源壓，從戰衣的兩邊褲袋中掏出十片圓形鏡片，往上空揮灑。

「反射鏡，立！」

一聲令下，鏡片懸浮在士兵上方，角度不一。秦志醒雙目爆出一抹閃爍的異芒，舉起相機瞄準其中一面鏡片，快門一合，白金色的閃光燈直射！

「鏡－光－連－環。」

凝實的閃光在鏡片來回折射，隨秦志醒的手左至右的橫掃，激光如光雨直下，毫不無情地貫穿身下士兵的身軀，鮮血在尖叫聲下狂濺如泉，死者數十。

啟發他想出「鏡光連環」的有二，魏獨的九天滅魂針和當日的化身孽鏡座的招式。

記住，當以寡敵眾，處於劣勢之時，就一定要殺得更狠，把敵人殺慌。龍天墳曾對他這樣說過。

指揮隊長見手下紛紛命喪於秦志醒的一擊之下，驚怒交加，旋即催動化絲境極限的源力，湧向手中的軍用長矛，拉弓往夜空擲出。

「可惡，受死！」

跟坦尼理事一樣，這個指揮隊長屬於強化流的源者，不過資質平朗，加上坦尼一直藏私，所以他停濟於化絲境多年，難有寸進。

附加了源力的長矛在空中劃出一道孤線，勁度十足，往下墜時更是瘋狂加速，像爆丈一般發出霹靂啪喇的爆響。

矛頭直指秦志醒的腦袋！

秦志醒瞇起眼，相機捕捉不斷加速的長矛，冷喝一聲「慢鏡」，讓長矛的減速，衝力大大削弱，最後還裝模作樣的伸手抓住矛桿。

「喂，你望吓自己後面，Smile。」秦志醒額冒冷汗，隔空對一臉錯愕的指揮隊長喊道。

「嗯？」

指揮隊長回頭一顧，赫然發現剛才反射光線的鏡片排列在自己身後..........

「Smile，咔嚓！」

源力鏡光在指揮隊長身上猛轟，貫穿凡鐵打造的軍用戰甲，開一個又一個血洞。指揮隊長還未來得及呼救，便一命嗚呼，從懸浮板墜下，軟趴趴地躺在地上，鮮血源源不絕的湧出。

昔日的博靈源族廢物，今日源奧教前露鋒芒！

「嘿，遺照。」秦志醒落地，抹去額上的汗珠，滿意地自言自語。

怎料，遠處竟然傳來步如飛的責罵聲：「仆街仔，你殺死咗佢，邊個幫我地帶路呀死蠢！！」

這時候，步如飛快如閃電的腿橫掃包圍自己的士兵，眼看倒地的士兵，造成的死傷顯然毫不遜於秦志醒。換句話說，短短的十分鐘之內，他們已經幹掉了超過一百人！

醒巴先拔頭籌
嗚呀

勁咗好多

正吖，死哂又問唔到道，好傻豬

問唔到路

根本就係浮游炮

明明好有型，點知最後唔記得左原本的目的

好撚型加勵志

醒巴會唔會同鏡海有關係呢

弱智小隊

單打獨鬥無其他主角咁強橫，但群戰清兵有好大作用

天生我才必有用

放心 you are not alone

兩三更到你表演 補補妝先

醒巴無父幹 靠努力.........

同食軟飯

加油加油，等睇文

中山巴報唔報DSE呀

今晚出埋呢一小段先....

步如飛說話的同時，不忘撲面而來的攻擊，以戰衣外的特製臂甲擋開槍矛，順勢欺身而入，拳頭在疾速之界的加速下，儼如炮彈一般印在教庭士兵的胸甲上。後者胸肋盡斷，往飛直飛的屍首為步如飛開出一條通道。

步如飛像跑手一般邁步疾衝，在兩排士兵的中間呼嘯而過。別說只是普通人類的士兵，這般恐怖的速度就連秦志醒啓動相機的「動態捕捉」功能才勉強跟得上。

步如飛的疾速之界，其實也算是一種源力結界，只是把範圍極限收窄，貼在皮膚上，短時間內大幅提升速度。另外，他身上的源者專用戰衣和早前在源寶拍賣會拍下的戰靴再為加乘，一息十丈！

一路而過的源壓儼如颶風般把敵陣震開，倒霉站在前排的稅兵更被直接掀飛，拋上高空！

兩秒之後，步如飛再次出現，借士兵的肩膀躍至指揮隊長的面前，源力交織其上的烈腿宛若大斧，凌厲地砍過去！

「音速腿。」

然而，指揮隊長雖然驚詫，眼中卻沒有畏縮之色，不屑地冷哼，手中的金屬長杆插入地面中。
轟！！！

力度十足的腿踢在指揮隊長的手臂上，可是指揮隊長竟然紋絲不動，活像一塊無法撼動的磐石！

「幫我𢯎痕？我喺坦尼大人最強嘅『盾』，三腳貓功夫就想對付我？嘿！」

指揮隊長抬手撥開步如飛，一道銀影從手甲內射出！

步如飛見狀一愣，旋即凌空扭腰，及時躲過指揮隊長手甲下射出的致命暗器，狼狽的落回地面上，一邊調息，一邊打量這個沒有痛覺的怪物。

「你地就喺𠴱班因為拍賣會競技成名嘅年輕源者吧？不外如是啊！」

「喔？你識我地？咁就易辦喇，話我知最高嘅塔竟晌邊吧。我雖然最怕做好人，但就大發好心一次，饒你狗命。」

輸人不輸陣，步如飛固作鎮定地談笑風生，心裡卻在盤算著。

「最高嘅塔？我當然知。不過你地唔會去到，因為你地會命喪於此。」指揮隊長說道。

「正一賤骨頭。」

莫非這傢伙懂得變硬？

不，那種觸感不像踢到硬物。再者，就算是岩石，也無可能絲毫無損的扛下自己的腿勁..........

難道是調動源力護體？！

一念及此，步如飛便再次攻過去，一口氣朝不同位置踢出數十腿，換作其他人，被這腳掃在腦袋上，早就被轟得開花。可是，指揮隊長仍然沒有受傷，屹立在懸浮板上。

步如飛退回去，又再次發起一輪猛攻，卻是徒勞。

指揮隊長拍一拍胸甲，續道：「放棄吧，我企晌度任你打，你都打唔死我！投降，我留你地一條全屍。」

這時候，秦志醒的話語聲從通訊器傳進步如飛的耳畔.........

合體技要出場喇

招鏡光連環
我相信係貧僧招技的弱化版

醒巴啲技硬係同鏡海有啲似 最後醒巴會成長到咩地步呢

早晨吖

早

出一出埋呢一章......

「佢嘅能力喺『擴散』。」秦志醒悄聲傳話。

擴散？

步如飛一愣，漫不經心地瞥了秦志醒一眼，然後裝作若無其事地對指揮隊長說道：「企晌度做免費沙包？我地要走，你覺得呢度剩低嘅蝦兵蟹將可以攔得住？」

指揮隊長掃視全場一眼，瞥見只剩下寥寥十幾個士兵還在應戰，一臉鐵青。過百人的教庭部隊面對兩個源者，竟然如此不堪一擊。

「今晚，你地絕對無可能走出十八區！」

步如飛冷笑，傾聽秦志醒的分析。

「佢都不過嘴硬，根本唔喺銅牆鐵壁，只喺將承受嘅衝擊擴散至其他地方。你留意佢右手嘅長杆就會明白。我利用相機透視，長杆深入地底超過一米，裂紋隨長杆震盪不斷增加。只要再加強攻擊........」

是的，任何能量都絕對不會無緣無故消失.......
步如飛恍然大悟，只要讓對方的長杆離開地面，能力便會即時失效。照秦志醒的話，剛才自己的攻擊已經讓地面出現無數裂痕，那麼只要再加強攻擊.........

「吆！」

步如飛眼眸閃過一抹白光，瞬間爆發出驚人的源壓，雙足蹬在地面上濺起沙石，疾速躍上指揮隊長的頭頂之上，發起攻勢。

步如飛彷彿變成一部打樁機，連環踢出的雙腿化成一連串的灰色殘影，重重砸在指揮隊長的天靈蓋上，即使看似無功，仍然出盡全力一下接一下的往下怒轟，短位五秒之間踢出百腳。

砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！

「哼！仲唔放棄？！」

還不夠，要快一點，再快一點，更快一點！！

不遠處的秦志醒一邊以單腳架對付剩下的士兵，一邊觀察步如飛這邊的戰況。眼看步如飛仍未成功，他居然想到一個極為瘋狂的辦法。

想到這裡，秦志醒咬緊牙關劈倒眼前的盾兵，舉起相機，鏡頭畫面對準指揮隊長.......

不，再上一點.......

畫面主角並非不動如山的指揮隊長，而是同伴步如飛！

「我幫你加速！快－播！」秦志醒調動體內大部份的源力至手中的相機，快門「咔嚓」一合，把步如飛拍下來。

在秦志醒的輔助能力下，步如飛驟時感到一股莫名的外來力量湧至四肢百駭，酸軟的雙腿彷彿可以再加速一成.......

二成！

三成！

「啊！！！！！！！」

步如飛青筋暴現，攻擊的威力和速度變得更是恐怖駭人。沒有為意到的是，戰衣下的足踝位置浮現一個約隱約現的羽毛刺青。

此際，長杆接觸的地面也因這陣狂風一般的攻擊而震動，一道道像蜘蛛網的裂紋以長杆為中央，往外擴散。

「飛，喺時候，踢地面！」秦志醒大叫道。

一直老神定定，等步如飛耗光源力的指揮隊長見狀大驚，抬頭一瞥，赫然發現步如飛醬紅的臉上泛起一抹賤笑。

糟了，他的目標從來都不是自己，而來自己身下的地面！

步如飛翻身落地，拳頭借勢轟在本來已裂縫處處的地面上：「疾速神拳，爆！」

一直蓄勢凝聚源力的拳頭接觸地面，源壓瞬間外放，沙石橫飛的地面登時發出「轟隆」一聲巨響，應聲炸出一個直徑五米的深坑，宛若殞石墜落似的！

就在地面崩塌，長杆失去接觸點的剎那間，步如飛扭腰把指揮隊長踢得飛起。滿天星斗的指揮隊長還未落地便瞥見步如飛踩在自己身上，拳頭在自己的眼眸中不斷放大.........

砰！！

指揮隊長臉被打凹，嵌在爛得一塌糊塗的地面中，死得不能再死，鮮血濺滿一地！

步如飛氣喘吁吁，凝視被徹底打壞的指揮隊長，「呀」的一聲叫了出來。

「弊傢伙，重手得濟.......連呢個都唔小心打死。唔，不過唔緊要，只要仲有一個士兵.......」

這時，秦志醒的大笑聲從遠處響起.......

「哈哈哈哈！搞掂，一個不漏，死清光。」

哈哈哈哈哈哈哈！步如飛回頭一瞥，只見大腿掛彩的秦志醒豎起勝利手勢狂笑。

「仆街仔！！！！」

是的，最後的一個士兵隨秦志醒這個白痴的笑聲和步如飛的怒叫緩緩倒地。

看來啊，最弱小隊這次還得自己找路好了。

笑到仆街

呢到好似逃學威龍周星馳係咁搵槍,但係支支槍都無晒子彈個幕咁

痴痴呆呆，坐埋一枱

呢兩個不得了

又死哂，真係笑死

好靜

不得了啊呢個組合

仆街仔！！！

羽毛紋身代表D咩

代表神族既羽毛

開始有化學作用了

之後幾更同樣有化學作用

我可以幫人加速，好開心啊！一直都好like加速類的英雄！

我同凝霜

搵工嘅生活實在枯燥

中出巴諗住揾咩工

廣告

返學既日子都好困擾

幕後玩家

廣告有開工無收工時間呀

中出巴 check Facebook page inbox

都話有得加速嫁啦

契弟聽朝出文

推推推

cd rom 咗半年，兩個月前唔見咗作者，以為斷尾，今日心血來潮睇講故台，一口氣追返一個月嘅文，真心要正評加留名。中出巴加油！

起身屌閪喇

出文未

早晨阿
唔個幾時有文呢

就嚟晏晝啦

遲一分鐘罰一更

已經晏就了

已經下午了

契弟去緊coffee shop

遲來的文，照舊先出文，再覆巴打絲打

Ch.51 五行族

「一雞死，一雞鳴。死一個費魯，尚有千千萬萬個費魯。你阻止得了？！」

在達叔與其設計的人工智能吉姆展開激戰；步如飛和秦志醒在北邊摸路的同時，姜橋、洪轟天和冷凝霜三人亦順利沿南門進入十八區，一路上也都沒有看到敵人的蹤影。

白街燈把他們三人的身影拉長，噠噠的快步聲在在寂靜無人的街道上迴響........

「街上連一個平民都唔見，恐怕教庭班撚屌早就因為我地而實施宵禁令吧。」洪轟天邊走邊道。

揹著魚竿的姜橋走在前面，環視四周的平房，門戶牢牢緊閉。其中一家有一個三歲小孩透過窗簾隙縫，好奇的窺探他們，也被父母匆匆拉離姜橋的視線中。

「哼，我地會食人咩？」洪轟天也看到這個畫面，悻悻然罵道。

姜橋說道：「一般平民對教庭深存恐懼，源奧教說一，佢地不敢說二。我地恐怕被當成破壞和諧嘅入侵者。我未見過你地原來嘅位面，呢個世界嘅普通人類同源僕就好似被圈養嘅動物，任人掌握生殺大權。所以，今晚行動唔波及無辜平民自然最好。」

姜橋，源門四傑中最為沉穩的一個，因為單邊黑眼罩和以漁竿作武器這兩個鮮明的特徵深入人心，所以又稱「獨眼漁夫」。幼年時被安倍兼直一時興起從源族帶走，收為大弟子，隱於林間，所以多年與大自然作伴的姜橋，不喜與人爭強，能善了則善了。

姜橋跟中國典故中的姜太公如出一轍，以無餌之竿釣魚，即使偶爾成功釣到，還是放歸大海。

他不喜歡爭鬥。

但只有這一次，他竟然主動請纓出戰..........

「不過咁亦代表我地由進入城牆，就已經落入教庭嘅眼目。穿過呢條彎巷，走入郊外林區就喺費家堡陣地，一定有敵人埋伏。」冷凝霜篤定地說道。

「姜橋，我從花柔生口中聽過，你向來避免涉入教庭爭鬥之中。文大『兵』因為輪迴而來，我明白。但老子諗唔通點解你會出手幫我地？畢竟，你身份尷尬吧？」洪轟天走進郊區時，好奇問道。

姜橋是安倍兼直的弟子，同時也是教庭轄下六大源族中，自然流的年輕強者。在外人眼中，姜橋這次出戰等同臣子造反，企圖顛覆源奧教，可算是觸犯叛教之罪啊！

對此，姜橋沒有加以解釋，輕描淡寫的帶過：「我不為源族而活，五行源族亦不因此降罪於我。」

自然流源族，即是連源寶拍賣會都缺席的「五行族」，素來作風比各大源族低調得多，宛若丹師組成的問丹殿，從不過問源奧教的事。傳聞，教庭這些年來曾多次派來使前往五行族，為其提供資源，卻被後者一一婉拒。

當然知道內情的少數人清楚，這跟初代女族主葉青霖的臨終遺言有莫大關係。

「參與追殺鏡算軍神，可算我葉青霖一生之錯.........」

「今日我歸於自然後，五行族繼續於源帝臣下，但......五行源族絕不為源奧教出一兵一馬，不再過問教庭與罪惡之都爭鬥........源帝與鏡算軍神之間嘅恩怨，此規.........永常不變！」

直至嚥出最後一口氣，葉青霖始終都沒有坦白說出一眾源族之主追捕鏡算軍神的那一個夜晚，究竟發生了甚麼事，謎底就這樣隨屍首埋於黃土之中。

因為葉青霖是一代女中豪傑，行事正直無私，深受族中長老愛載尊敬。所以，即使葉青霖已經離世接近十個年頭，五行族的繼任者「神風槍王」方文山和大部份長老仍然把她的言牢牢記在心裡。

當然，一小撮極端派除外好了......

「我此行一來唔放心師弟，二來........我厭惡費家。如果費家滅亡，世界上嘅源僕就會大大減少。」姜橋直白地說道。

當日在競賽島那個年輕的女源僕被陳研希所殺，死在自己懷中的畫面，一直像針尖一般刺痛姜橋的心坎，同時改變了他與世無爭的性格。

就只有這一次，姜橋再無法置身事外。

他們一行三人終於走到費家堡的五百米外，終於停下腳步。密密麻麻的人海出現在他們眼前，儼如國與國的戰爭才會出現的誇張場面。

莫迪指揮的源僕和血眼麾下的教庭部隊堵在高牆前，分別排成兩個方形戰陣，人聲鼎沸，驟眼看過去最少有五百人之多！

就在這時候，坦尼麾下的部隊在一名指揮隊長帶領下，步伐整齊的趕至，從後方包抄姜橋三人。眨眼之間，竟然演變成三打七百的嚴峻局面。

面對的大軍，姜橋三人背靠背，神色稍稍顯得凝重。事實上，敵人的數量遠超他們所預期，三個對七百個，平均一個人對上二百多個敵人，撇開坦尼那隊凡人士兵不說，另外兩隊卻是擁有源力的源者，還有下了血咒，能夠狂化的血咒部隊。

三軍步步進逼，前後夾擊！

「人海戰術？」冷凝霜張開源界，冰花面具憑空出現在她的俏臉上。

「敢晌只有老子面前吹雞？今晚就收你地皮。」電芒一閃，雷斧牢牢握在洪轟天手中。

此際，秦志醒那把使女生尷尬的喘氣聲透過通訊器傳進他們三人的耳畔。是的，秦志醒和步如飛終於趕至北邊高塔的塔頂了。

「嗄嗄…...嗄嗄…...嗄嗄…….你地.......嗄嗄.......俾人包抄，七百個人頭，情況實在唔樂觀啊！」

「白痴。可唔可以講啲有建設性嘅說話？」洪轟天原地大罵。

「哎呀，唔好心急住先，我呢度睇得一清二楚嘛。嗱，你兩點鐘位置，就有一個入口進入費家堡。」

洪轟天三人同時望過去，只見密密麻麻的人海。

那個入口就在人海的後方！

「除咗源僕中間嘅指揮喺源界境大成外，其他人根本就唔夠睇。以你地三個人嘅實力，要強行突破其實不難。啊，樂若沫好似成條臘鴨咁，綁晌側翼塔頂.......未見阿魏三個蹤影。」

「你就臘鴨！」（長期讀者Master Joseph叫道。）

「喺風見雞。」步如飛糾正。

「如果唔逼退眼前敵人，即使我地所有人闖入費家堡，到時四面楚歌，情況只會更惡劣。」姜橋凝重道。

「要打就快，阿魏佢地唔擺得幾耐。」洪轟天喝道。

冷凝霜怒瞪洪轟天一眼，後者聳聳肩，咯咯訕笑。

不過，想到魏獨在費家堡內，冷凝霜也不禁焦急起來。冰花面具下的杏目流轉著一絲狠意，輕叱一聲，便衝入敵陣之中，步步生蓮，纖細的雙手連環拍出。

「冰錐落。」冰箭連天，無情落下！

霧雨輕飄，一朵朵血色之花在血咒部隊的戰陣中綻放！狂化後的血咒部隊雖然激發出人體潛能，比平常人更敏捷強大，但眼前這個殺伐果斷的冷艷美女可是名副其實的源界境源者，他們哪裡是對手呢？

冰錐插入士兵的身體，有的正中腦袋或心臟，應聲倒下。當然也有的不知痛楚，拖著滿身是血的殘軀跑向冷凝霜，簡直就像喪屍。

「擋我者，死。」

冰矛「咻咻」連發，貫穿搶先圍上去的死士咽喉，一命嗚呼。

是的，縱然這群死士沒有痛覺，始終還是人，擊中要害一樣會死。

另一邊的洪轟天亦不甘落後，虎目掃過從後方包抄的軍隊身上，粗眉一蹙，便一口氣灌下兩枝能量補充飲品，粗獷地打一個飽嗝，如狼入羊群的掄動雷斧撲殺。

「雷光天降！」

金光閃爍，一道接一道的天雷聽命降下，劈在洪轟天四周！

不得不說，洪轟天挑坦尼的軍隊來打，可是明智之舉。

為甚麼？原因很簡單，因為坦尼的士兵全部身披鐵甲，用的也是鐵矛鐵槍！

金屬是導電體，而在肩摩踵接的鐵甲戰陣中，致命的電流更是士兵的最大天敵。狂暴的電光透甲金屬蔓延，幅射式往外擴散，就是沒有被轟焦，也被電得滿天星斗，只有被屠殺的份兒。

洪轟天一腳踹開被砍了半邊臉的士兵，嵌在士兵的雷斧同時消失。他像流氓吐一口口水，大斧再現手中，反手一擲，大斧像回力刀一般疾轉，橫掃千軍！

「哈哈哈哈！認住老子，黑道霸王洪轟天！今晚邊個敢攔老子救人，我就要佢歸西。」他接回雷斧，攤開雙手粗野地咆哮，獸性盡現。

事實上，倘若沒有競賽島的死戰，洪轟天還只是一個盲打盲殺，傷敵一千，自傷八百的傻大個。

此時身在費家堡的莫迪絕對想不到，正因為當日在競賽島的撕殺，使洪轟天等人感到不甘的同時，同時也認清自己的不足。

壓力會使人崩潰，而成功撐下來的人自然帶來蛻變。

那一戰之後的一星期中，就連平日大咧咧的洪轟天也竟然埋頭地獄特訓，配合能夠凝聚源力的戰衣，更是如虎添翼，威力不可同日而語好了。

另一邊廂的姜橋，沒有像冷凝霜和洪轟天一般衝鋒殺敵。

他驚鴻一瞥，腳下升起一道水龍卷，把他升上半空，負手俯瞰下方的源僕戰陣，目光停留在中間的源界境源僕臉上。

「狹路相逢。」姜橋一怔，在心裡暗忖。

這個源界境大成，身穿鮮豔火焰圖案法袍的紅髮中年源僕叫煌霸。

煌霸這個名字，姜橋絕不陌生。這並非因為源界境的源僕稀少，也不因為煌霸是源僕中的強者.......

煌霸，唯一一個自願戴上奴環的源僕。表面上，煌霸投誠的是已經死去的源僕富商費魯。當然，費魯也心知肚明，煌霸真正效忠的是這一切的始作俑者，魔聖莫迪。

同時，煌霸也是叛出五行族，實力只遜現任族主一疇的前高級長老！

姜橋聲如洪鐘，朗聲道：「我姜橋，以五行族之名保證，降者不殺。」

煌霸聽到「五行族」這三個字，想起自己被神風槍王的烈槍抵住咽喉的一幕，，眼眸中爆出一道火芒，拔出腰間的法杖，點在地面上，升起一道火龍卷，溫度驟時攀升。

「呸！姜橋小子，憑你就可以代表五行族？莫迪大人將暗令傳於我，只要我一聲令下，要所有源僕同時自盡亦無不可。」

姜橋一愕，隨即冷聲道：「煌霸，你果然自甘墮落。當日戰敗於方族主真喺令你感到咁羞恥嗎？比做一個失去自由嘅奴僕羞恥？」

崩口人忌崩口碗，煌霸聽到姜橋的話，頓時怒髮衝冠，戾氣衝天。

「聒噪！葉青霖目光淺窄，方文山不識抬舉。五行族一個二個固步自封，居然拒絕教庭提供資源，早晚步劍神源族後塵，被世人遺忘。」

「我跟隨嘅莫迪大人，真正實力比方文山更強橫恐怖，遠超人類想像。他日大人完成偉業，我就喺一人之下，萬人之下，即使為奴作僕又何妨？你跟隨嗰位陰陽師雖強，但再強都敵不過魔族吧？」

煌霸可不知道的是，一聲響亮的乞嚏聲隨他說出這句話時，在十八區的某處響起。當然，他更不知道這個打乞嚏的陰陽師，就是連源淵界的魔主都困得住的神秘強者，還敢自信滿滿的說甚麼莫迪比他強的。

「小小傀魔，一個乞嚏都打死佢囉，咯咯。」安倍兼直撐著寶傘，對身邊的僧袍身影笑說道。

畫面一轉，回來姜橋和雀霸這邊。

姜橋再次想起那個少女源僕臨死時，那個解脫的表情，沉聲道：「世界上有好多源僕身不由己，慘被蹂躪虐殺。即使喺咁，你都覺得無問題？」

「天真，怪就怪自己實力不濟。弱者被強者淘汰，有何不妥？」

「無可救藥。既然如此，大家無謂再浪費唇舌。」

姜橋神色一冷，取下背上的魚竿，往下一揮，瞬間展開源界，兩條由霧雨幻化而成，栩栩如生的鯉魚纏繞在他身邊，來回游動。

「我與你一戰，如果我戰勝，你唔可以差使源僕戰鬥，如何？」

煌霸不屑地冷笑道：「哼，安倍兼直將你教得如此目中無人。事隔多年，我已達源界境大成，只欠一絲就可以衝擊晉聖境。也好，今晚先將你擊殺，再等姓方嘅上門為你報仇........一雪前恥。」

「滄海訣。」

「烈火狼嚎！」

話音一落，他們同時暴起，魚竿和法杖朝對方揮劃，華麗的鯉魚和狼形火球從兩人身後升起，一息間過百紅藍源芒漫天互撲，在夜空不停閃耀，眩目得讓下方的士兵和源僕一時間睜不開眼！

唔係滄浪訣？

打錯 喺滄浪
契弟手殘

大兵巴

安倍兼直撐著寶傘，對身邊的僧袍身影笑說道。
鏡算軍神？

畫面一轉，回來姜橋和雀霸這邊。

契弟爆緊文 今日仲有一更補償大家

WHY ME

大兵~~步操！

一人之下完
再係萬人之下
真係慘

秋爺 你喺地獄過成點
你D撚生返出嚟未

再出埋呢章先.....

水火不容，強大的源力互相抵消，在空氣中產生斷斷續續的爆炸聲，水蒸發成的白茫茫的熱霧，籠罩上空。

說時遲，那時快，姜橋和煌霸已在短短數分鐘後對上百招，燃燒的法杖和纏繞著水波的魚竿再度交疊互撞，僵持不下，近在咫尺的兩人抽回一手，然後催動源力，兩掌同時向施壓！

一掌之下，兩人悶哼一聲，煌霸後退十步，姜橋卻是落入下風，往後直飛。即使以滄浪訣的水波抵消，仍然被狂暴的掌勁逼得暴退，摔落戰陣遠處的草地上。

姜橋緩緩站起來，按捺不意喉嚨間的腥意，殷紅的鮮血不爭氣的沿嘴角滲出。

這就是五行族前長老，那個曾經跟現任族主爭鋒的真正實力，若不使用「那一招」，單憑五行屬性相剋，恐怕難以取勝。姜橋拭去嘴邊的鮮血，凝視屹立於火柱上的煌霸，心裡暗道。

煌霸要是知道姜橋的想法，恐怕要氣得噴血了。

他壓下胸膛的悶意，神色複雜地盯住姜橋，心裡暗驚。

雖說姜橋是安倍兼直的大弟子，但畢竟對方只是初入源界境大成的年輕源者，以自己無比接近源聖的實力，全力之下仍然無法把其拿下，已足以證明姜橋的戰力驚人。

若不是仗著源力雄厚和這些年來的死鬥經驗的優勢，剛才硬接這一掌鐵定非死則傷，現在倒地的人便是自己了。

的確，姜橋憑的是安倍兼直所傳，發展空間更大的滄浪訣，以及跟魏獨等人一樣的妖孽級悟性。相較之下，煌霸的資質平平，能夠壓住姜橋，所倚仗的是戰鬥經驗和修為上的差距。

法杖往前連劃，一團又一團狼形火球飛出，直撲姜橋。

姜橋一邊後退，一邊揮動魚竿，召出水簾成屏障，把火球抵消。

「姜橋，終於知道彼此差距吧。年輕一輩之中，你確實算得上人中俊傑，將來家必比神風槍王更強大，下一任五行族族主更非你莫屬。可惜你企錯邊，今晚自投羅網，已經代表你無將來可言。」

姜橋耳上的通訊器微不可見的一閃，冷目一凝，隨即說道：「我無興趣成為族主。誰勝誰負仍然喺未知之數。」

說罷，魚竿重重敲落地面，一道白浪攻向身煌霸，同時轉身竄進後方的樹林中。

「哼，嘴硬，吆！」

煌霸怒喝一聲，爆發源壓一下震散白浪後，旋即乘著火柱追上去。他一邊追尋姜橋的身影，一邊出言挑釁。

「想走？五行雖相剋，但憑丁點水花，又如何敵得過熊熊大火？出來吧！」

「木生火。」

話音一落，他的臉龐露出一抹惡意的笑容，法杖往天穹一指，無數火球升上半空，讓附近的大樹燃燒起來。可惜礙於霧雨，不然這把火大概燒得更旺，甚至一口氣把整片樹林燒光。

樹林燒得火光熊熊，照亮四周，同時也映照出煌霸眼眸中的得意之色。五行相生相剋，烈火使煌霸身上的氣勢更強橫，空氣中的源力紛紛匯聚在他的法杖上，杖頂升起一團熾熱的火焰。

事實上，再耗下去，煌霸的身體也吃不消。所以，為免枝節橫生，唯有凝聚最強的一擊，直接將姜橋燒成灰燼！

「快啲出來吧！你已經無路可退！」

就在這時候，神色冷洌的姜橋終於再度現身，出現在煌霸眼前！他雙腳一蹬，往後騰空，從變成一片火海的樹林中退出去。

「嘿。仲想走？！」

煌霸見狀，立即追出樹林，法杖上的火焰以肉眼可見的速度倍大，形成一個直徑足足五米的巨大火球，啪啦啪啦的燃燒聲夾雜興奮的狼嚎聲在火球中響過不停。

然而，煌霸踏在林外空曠無人的草坡地上，正準備發出最後一擊時，卻看見姜橋突然停下腳步，對自己冷笑：「我有講過要逃走嗎？」

這時，他終於察覺不妥，當看清楚姜橋腳下並不是土地，而是一個泛著藍色源力光芒的大湖，一陣寒意湧上心頭，背後涼颼颼的。

糟，中計了！

怎麼會追到這裡？這小子擺明是引自己過來！

「呼，達陣。呢潭水足夠吧？」秦志醒的聲音傳進姜橋耳畔。

姜橋傳音道：「嗯，已經足夠。」

「煌霸，想知道我點解會引你過嚟嗎？」

「第一，五行相生相剋，你能夠以木生火，我亦可以選擇旺水之地，增強源力以彌補修為上嘅差距。」

「耍小聰明！」

姜橋沒有反駁，平靜地說下去：「第二…......因為脫下眼罩之後，得連我自身都無辦法控制呢股狂暴與毀滅嘅恐怖力量。」

說罷，姜橋脫下眼罩，露出宛若寶石般璀璨的碧藍左眼。若湊近仔細一看，便會發現這顆左眼中浮現出一道古樸的水珠圖紋，與步如飛等人身上的刺青所散發的氣息如出一徹。

姜橋吆喝一聲，躍上半空，體內的源力徹底爆發，強橫的源壓像波浪似得往外擴散，震得煌霸幾乎無法站穩。

波平如鏡的湖面升起數十道彷彿吞噬一切的水龍卷，圍繞在他的四周，如同一個神秘莫測的巨形法陣。

「滄浪訣...........」

煌霸故作鎮定，咬緊牙關催動體內所有的源力，旋轉法杖把樹林的火焰全數吸到頭頂的火球中，使火球一瞬間再度倍大！

「赤狼焚天火，去！」

一聲令下，帶著熾熱氣息的巨大火狼在煌霸竭盡力氣之下擊出，儼如一個小殞石，狠狠撲向比自己小無數倍的姜橋。

姜橋握緊魚竿，如同希臘神話中波塞頓的海神槍，拉弓擲向火狼。在魚竿與火球產生驚天巨爆的同時，他雙手一合，結出一個源奧的法印，以異常低沉的語調吐出幾字。

「第三層.......滄海無崖。」

在姜橋吐出最後一粒音節之際，數十道水龍卷往夜空直升，不斷互纏，最後交織成一條比剛才那隻火狼恐怖百倍的水蛟。

水，千變萬化，可至善至柔，亦可洞穿磐石，甚至帶來滅世之災。

「吞！」

水蛟鱗片泛著源光，乘著無窮無盡的浪潮而下，張開大口把一臉驚恐的煌霸吞噬，滔天巨浪把之淹沒，巨力把草坡地轟得崩塌，砸出一個深坑！

良久，浪終於停息，水蛟消失在空氣之中，一切歸於平靜。

煌霸目光渙散，氣弱游絲的躺在深坑中，強大的水勢把他身上的骨頭像手中斷成兩截的法杖一樣，徹底轟斷，出氣多，入氣小，顯然是救不活了。

他睜大雙眼看著姜橋：「.......你以為........殺死........費魯.......就一勞.......永逸？一雞死........一雞鳴.......」

「我贏.......死......」

直至最後一刻，煌霸也不願服輸，甚至出爾反爾，讓戰場上的源僕一同為自己陪葬。

「你！」姜橋一怔，看著死不瞑目的煌霸，久久不語。

＊＊＊＊＊＊＊

蒙宋帝賞識，契弟受寵若驚。

呢個故保證不爛尾，今日文已出
歡迎落坑一齊傾

講呢啲
未搵到工，扯都扯唔起

臘鴨沫沫

有人話你廢過莫迪，點睇

今日加咗更

已經黃昏了

墳巴眼利，睇落去

契弟記得有人因為沫沫唔喺處 要罷睇

過多兩更

契弟又手殘

喺觸手

又可以叫撚手

老樹盤根，叱！

每次出完文都無人.....
契弟唔出文喇！

今晚。

今晚會繼續同巴打絲打傾，聽日照舊有文

仲以為今晚繼續有文

契弟寫咗半日 飲咗兩杯咖啡 今日都無send過cv

再落去要飲大家樂咖啡㗎喇

其實僧袍身影會唔會係真人定係好位第二個位面咁消失左呢

咁夜先出文咖，梗係冇人啦，因為我去咗食飯先睇到

Weed
講笑

仲有咩嘢臘鴨呀
明明係失去自由嘅月下女神，哼

呵返

月下女神

陰陽巴有無聽過火炭麗琪

熱情的臭閪

本大師經已放棄果個不潔嘅淫娃，宜家冰麗女皇先係吾心所屬

D紋身有咩用 好期待

花柔生都好需要大家嘅愛

慢慢睇落去

我都唔記得

紋身係咪都係神族後繼人既象徵

冷凝霜同洪大哥啲打鬥都好有畫面

好似睇緊 Killer Frost 同 Thor咁

今次做埋偵察兵，果然係個好強的輔助人物

Killer frost 個樣真係好型好串，勁中意

仲好索

漁夫巴終於有戲份

Frosty正啊

父幹既象徵

Ch.52 打野戰的要領

「打野戰最重要是快、狠、準。未被發現之前，就要狠狠射出去。」

另一邊廂，刑爆烈一行三人氣氛曖昧，一路上也尷尷尬尬的，彼此各懷心事。經過一輪摧枯拉朽的戰鬥，終於從核心最外圍殺到最外圍的內圍，然抵達核心內圍的外圍.....

外圍好，內圍也罷，其實都不重要。總之就是順利殺進費家堡外的林區好了。

面對過百教庭部隊，他們這對關係糾纏不清的三人組手段百出，各展風騷。吊詭的是，默默無言的三人，卻有著不一般的默契。

花柔生實力達源界境小成頂峰，掌握五行中的木屬性，善用地利，草木隨他的綿長的笛聲成兵，嫩草迅速長得高高的，外露在草地上的根莖長靈智一般，儼如鬼爪一般攀爬，抓住士兵的足踝，前仆後繼，戰陣潰不成軍。

花柔生的得意本領—「草木皆兵」。

不過，這夜的笛聲倒是增添了幾分莫名幽怨的味道啊。

「嗖！嗖！嗖！嗖！」

清脆的箭聲響過不停，為花柔生的笛聲伴奏。

一道接一道的致命紅光破空而至，劃破綠草天然屏障，一箭便帶走一條性命。

箭無虛發，百發百中！

茂密的草叢擋住士兵的視線，卻阻礙不了擁有視力比鷹隼更加恐怖，箭法如神的狩獵者刑爆烈。或者說，這種地形對過去曾在非洲部族生活過好一段時間的刑爆烈有更大的優勢。唯一不同的是，他以往主張轟轟烈烈的獨戰，可是在這個世界的經歷，不知不覺改變了他的心性

他渴望轟轟烈烈的戰鬥，同時也希望保護重要的人。倘若對方一開始就堂堂正正的邀戰，他必定奉陪。可是，既然對方耍陰的，就不用再客氣。

轟轟烈烈的人生，是為了不讓自己後悔。

保護重要的人，也是為了不讓自己後悔。

為了後者，現在的他寧願退讓。

是的，不能讓自己後悔。刑爆烈瞇起眼，看著三步以外的畢穎螢，毫不猶豫的拉弓。

「咻！」
箭風在畢穎螢的粉頸兩吋外擦過，擊斃從後偷襲的步兵，箭勁穿體而勢不減，再連連轟掉兩個士兵的頭顱才消失於空氣中。

「好強。」畢穎螢回頭一瞥，看到身後倒地的敵人，不禁讚嘆。

「我習慣打野戰。」刑爆烈忙著拉弓搭箭，臉龐一紅的應道。

「打野戰最重要喺速度，快、狠、準。未被發現之前，就是用盡全力射出去。」

畢穎螢聽到刑爆烈又說出那些可圈可點的話，自然想到那裡去。她連忙撇過頭，俏臉露出一抹羞澀的紅霞。刑爆烈摸不著頭腦，但看到畢穎螢可愛的表情，心裡的奇怪感覺又開始出現了。

兩人一時間陷入沉默........

就在這時候，再有一個不解情趣的士兵趁他們愣神的瞬間乘虛而傷，從畢穎螢的側面揮矛偷襲！

「烈，危險！」遠處的花柔生見狀，失聲叫道。

糟了！

刑爆烈首先回過神，瞥見長矛的矛尖快要刺中畢穎螢，想也不想便衝上去，一手將畢穎螢護在懷中，以紮實的後背擋住鋒利的長矛！

「嘶！」長矛被堅韌的戰衣卸去大部份力度，矛尖仍然乘著餘勁撕破外衣，深入刑爆烈的肩膀兩吋。

「無事？」刑爆烈的劍眉微微一皺，沒有理會刺進肩膀的長矛，對懷中的畢穎螢問道。

「無…….無事。」不知怎地，畢穎螢竟然在危急關頭居然想起那些愛情劇中，英雄救美的情景，再看著近在咫尺的刑爆烈，耳根發紅，感覺整個人酥酥麻麻的，頭頂好像快要冒煙了。
白…….白馬......王子？

「可惡啊！」
花柔生看到刑爆烈鮮血淋漓，清秀的俊臉登時變得鐵青，源壓猛然暴增，長笛劈開四周的士兵，衝到偷襲的士兵身誠，皙白如女子的手掌染上一抹翠線源芒，含怒一拍在其太陽穴上，轟得士飛直飛三方丈遠，鮮血橫噴。

一掌即斃！

花柔生收掌，看到兩人仍然像石化一般，眼中閃這一抹黯然落寞之色。

「談情留返之後再慢慢談，小心送命。」

刑爆烈鬆開手，拔走肩上的矛尖，冷目看著四周的敵人，微微點頭。

「今晚敵人數量之多，我地未必可以全身而退。有一件事趁有機會要講清楚，畢小姐，我唔會乘人之危，我......唔會同你結婚。花柔生，你可以放心吧。」

他平靜地擱下這句話，留下一臉茫然的兩人，逕自便朝敵陣的方向衝上去。

未被發現之前要射

屌呢篇睇到好鬼 忍唔住笑

到底花柔生同畢穎螢聽到爆烈巴最後呢句，心裡面諗緊咩呢

花柔生：「原來佢仲對我.....既然婚禮在即，何必一再挑撥我心弦呢？」此為設計對白

撥弄

可圈可點用錯

原來爆爆咁得意
唔怪得以前一齊做嘢個陣咁鐘意同你玩啦

月色還好嗎？

不嬲講野都模棱兩可架啦

爆兄請人食檸檬

月色不知幾靚呀，其實一齊都係沬沬的陰謀
叫個白痴天才上來救我，然後就可以兩個係屋頂睇月光，沬沬係味好聰明
希望佢知咩叫浪漫啦

笑到痴線 一句野 兩個人 兩種意思

期待
早前剪左短髮的貧僧
最近又留番長髮了

原來有陰謀嘅

見到哩句，就會腦補到底鏡海大師著住僧服又長髮嘅樣係點嘅呢

花柔生就不停FF，畢穎螢就心(深)受傷害了

契弟今日見完工 無文

見成點

加油啊樓主

唔好諗咁多，一個字，掂

今日同聽日都有interview
今晚返屋企爆文

加油

中出巴加油

契弟努力寫梗文 會一邊寫一邊覆大家

多謝巴打絲打集氣

聽日上午保證有文

中出巴寫還寫 早少少訓 注意保重身體呀

今晚已過

爆烈次次講野都咁正

等等等，等到海枯石爛了

中岀巴加油

好耐無推

契弟一陣見工
見之前出一段先

加油 good luck

CH.53 鏡算軍神

「小鏡海，如果當年無發生那件事，你比慧能定必走得更遠。」

十八區處處峰煙四起，眾人朝費家堡長驅直進，咆哮聲、軍隊的腳步聲以及兵器「鏗鏗鏘鏘」的互撞聲傳遍每一個角落，屍橫遍野，到處也充斥鮮血的腥氣。因為宵禁令而窩在家中的平民亦一夜無眠。

從窗邊看去，夜空閃爍不定，猶如天降異象一般，有人恐懼，但更多的是興奮激動。在源奧教的高壓統治下，一般既沒有源力，也不富有的平民就如二等公民。他們的生活日夜拼命熬，然後把收入的大部份上繳教庭，。

甚麼民主？

甚麼投票？

甚麼福利？

這些通通輪不到他們。他們在這群年輕而強悍的「入侵者」身上看到一絲曙光。或者，這一切會迎來改變...........

他們不謀而合的瞥看大門，卻沒有人敢推門踏出門框。

大門就像一條不可逾越的界線，一旦跨出去，平靜的生活就會消失。一如從窗邊瞥看洪轟天他們走過的家庭......

「爸爸，啲哥哥姐姐去邊？」男孩被父親抱離窗邊，純真的問道。

「佢地對付壞人........嗯，壞人。」父親悄聲解釋道。

「對付壞人？爸爸，爸爸，你唔去幫哥哥姐姐？」男孩續問。

「如果爸爸去咗幫佢地，就返唔到嚟啊，呢啲事留畀有能力嘅人去做。乖，快啲瞓覺。」父親摸一摸男孩的腦袋，視線落在大門，回避男孩那率真的目光。

革命黨潰不成軍，連傳說的強者鏡算軍神當年也被多方圍殺，至今下落不明。難道憑自己廚房那把斬瓜切菜的菜刀會比鏡算軍神強嗎？才怪。

是的，這個父親的話正是平民的心聲。沒有能力去改變，這些年的生活，他們的意志已被消磨得七七八八，屋子漸漸變成無形的籠牢，也只能困在其中發出無聲吶喊。

此時，在這座無形監獄中只有兩個人仍能夠談笑風生，乘著雨絲和夜風散步。他們並肩而行，走在濕潤的草坡地，一人撐著寶傘，另一人一手執念珠，一手拿寫真。有趣的是，這兩個人的衣著格格不入，是怎也不會聯想到一塊的那一種。

穿整潔無塵的白狩衣，頭戴烏冠的自然是安倍兼直。

至於他身旁的年輕僧侶劍眉星眉，身穿黃色袈裟，不但沒有淨髮之餘，更把長髮束起成髻。布鞋落地無聲，白可照人的皓齒間發出.......

淫笑。

「嘿嘿，色即是胸。」

對，是淫笑。

這個人正是消聲匿跡多年的鏡算軍神，託夢讓魏獨前往罪惡之都的神僧鏡海和尚！

「好耐冇見，貧僧留長頭髮，有型嗎？嘿嘿」鏡海和尚泛起淡笑，認真看著寫真集上的兩顆紅櫻桃，彷彿穿過洪荒，跟某個世界的讀者對話似的。

「小鏡海啊小鏡海，你恐怕支持唔到幾耐呢。」安倍兼直笑道。

「小僧呢具鏡像大概有八成實力，仍可支持三十分鐘吧，嘿嘿。」

「咯，於人界中能夠發揮嘅八成實力嗎？」

「無謂試探小僧啦。『大封印術』雖然時效快過，但小僧會堅持到少林戰士佢地再成長......至少踏入晉聖境之後，先會返去嗰個鬼地方。」

「鬼地方？哈哈哈！源神界聖地晌你眼中就只喺一個鬼地方。如果你願意返去，一個小小人界教庭又點會喺你對手呢？」

「紀元之末，自有英雄雙手挽狂瀾，神威正諸界。而呢個英雄唔會喺小僧。」

「你覺得可以阻止齒輪轉動？」

安倍兼直神色一冷，目光如刀一般直射鏡海和尚，猶如天神發怒一般使人顫慄。換作一般人類，這個眼神足以讓他們直接嚇死。可是，鏡海和尚雖然感到千斤之力壓在身上，身板卻是不屈的挺直。

「轉動好，停頓也罷。救人一命勝造七級浮屠，拯救諸界萬物萬萬不能落入奸邪手上。安倍先生將我召來，此舉又何嘗唔喺支持呢一細微弱火光嗎？」

「微弱火光.......我只想令遊戲更有趣。」

他再次露出笑容，繼續說下去「不過，知道我真正身份仍敢稱我為安倍先生，你實在膽大包天，難以睇透啊！云云佛陀之中，就只有小鏡海你最有意思，比小𠴱個小慧能有趣得多。哎，晌你面前提起小慧能，一時失言，咯咯。」

鏡海和尚摸一摸下巴，不滿地應道：「慧能，光頭老鬼。唔.......喺喇，佢已經到達如來『嗰個』層次吧？」

安倍兼直不置與否，走在前面說道：「小鏡海，如果當年無發生嗰件事，你比慧能定必走得更遠。」
「呸呸呸，小憎從來無後悔過。」

「話雖如此，小鏡海早日返去主持大局吧。法陣開始變弱，恐怕紀元完結之前，魔主會再度降臨。」

「終於嗎？」鏡海目光一怔，深邃地呢喃。

六祖慧能？

睇到雞皮都起晒，仲有少少想喊

十個強者九個咸濕

我就係唔咸濕個一個

契弟說要有鏡海，世界便有鏡海，阿門。

鏡海巴，天天勤拂掃，莫使惹塵埃呀！
契弟講咗咩，自行參透一下。

btw,契弟答應過嘅其他巴打絲打都一定會出場，請拭目以待。

好似喺

射出我天地

成日射

不捨呀...比起權力與境界，貧僧更愛的是人界的各小鬼 讓我多留一回半刻，讓我撐到小鬼們半步走進源神界再回去吧

鏡海用源力睇到魔主會降臨人界，所以用「大封印術」封印自己源力，將自己降到半神境，等佢可以繼續留喺人界救當時仲係bb嘅源神後代同埋封印魔主，阻止紀元因為魔主降臨而滅亡。佢又要維持住個SM大陣，唯有分裂自己靈魂帶班bb逃去地球，令佢地唔洗比當時嘅教庭殺曬，呢件事亦令境海靈魂受創，唔可以再上一層，去唔到如來「果個」層次，只可以呢埋喺罪惡之都養傷。

至於安倍，佢又可以落源淵幫魔主換繩，又屌鏡海知佢身份都唔用敬語=應該喺源神界好出名，又唔怕得罪源魔&鳳神宮嘅人，但又唔出手消滅佢地，所以應該係屬於「中立」一方，我估佢係守門一族嘅大人物

有錯請屌
Joesph Holmes 字

應該唔止，抽番出黎睇，安倍聽到鏡海講的野，都只係比個眼神，仲要唔係有好大威壓，同埋佢言語間仲要試鏡海的實力仲去到邊，佢提到源神界聖地果陣佢都仲對鏡海有期望，應該番左去聖地有機會救得番，同埋佢提到個陣的時間佢好似仲想靠鏡海咁，雖然安倍應該有能力解決魔主，但佢只係換繩唔解決佢應該係有所忌諱，想留番比佢地解決

無論點發展都好，最緊要好睇

同意，但究竟係安培殺唔到魔主，定係唔可以殺魔主呢，呢樣就唔知道啦
Btw咁睇境海真係好勁

安倍應該係超越三界既大能需要保持中立，否則會破壞三世命運巨輪，而鏡海就係源神界以封印術落人界幫班神族後人

中出巴...我返黎啦
一口氣追返live

爆兄明明係最咸濕

Secure humanity.
Contain the gestalt.
Protect reality.

安倍先生

契弟已經見完工

聽日中午出文 覆一覆巴打先
噚晚淨喺瞓咗兩個鐘

鏡海大師感人肺腑

不劇透
欣賞早洩巴思路，只可以講錯唔晒，守門一族下一季會慢慢交代。不過點都好，陰陽巴的確天不怕，地不怕。

Sm大陣

鏡海大師現身說法。不如大師早日返去修成正果，以寫真普渡眾生。

鏡海對其他人嘅稱呼

三千巴，你終於歸位鳥
聽日一樣有文

爆烈兄日夜拉弓，指力一定好強

中出巴今次見成點？

已見成

咁開心？

如果係見唔成,聽日應該係繼續見工唔出文啦
btw恭喜

恭喜晒

淨係識射
無論何時何地都只係顧住射

恭喜晒中出巴 飲勝

一於爆文慶祝

＊＊＊

城牆上。

雨聲淅瀝，在高牆的金屬面上形成一個個水漥。從水窪的反照下，可以清晰看到沈夢生與沈震嶽兩人對峙，互相打量對方，前者更多敵意與急躁，後者更多疑惑。若仔細一看，不難發現這一老一幼不論是輪廓還是氣質也極為相像，特別是那對如刀割一般的雙眼皮。

沈夢生，天才的孤傲。

沈震嶽，威嚴與老練。

他們此時所站的位置隱約可見遠端，費家堡上方的夜空雷電交加。若非被群山阻隔，而且過於遙遠，沈震嶽發現到山巒後方剛落幕的機械人大戰。

「轟隆！」

「轟隆！」

「轟隆！」

「轟隆！」

猶如戰鼓的雷聲響過不停。當第十下雷聲響起的剎那間，沈夢生雙瞳猛然一凝，爆出一抹紫羅蘭色的精芒，意念一動便原地消失，瞬間出現在沈震嶽的左側！

沈夢生催動漸漸恢復的源力，掌心出現一道紫漩渦，量空尺從中激射，手執末端，筆直地刺向沈震嶽的咽喉，角度極為精準刁鑽，讓人防不勝防。

「死。」

然而，長尺凌厲的一擊竟然落空！沈震嶽彷彿擁有預知能力一般，早一步消失，從容的出現在沈夢生身後，負手而立。

沈夢生感覺到身後徒然出現的氣息，頓時遍體生寒。很快！他不敢猶豫，踏前一步再瞬間移動至沈震嶽的背後，長尺照頭劈下！

「鏘！」

金屬地面被砸得凹陷，這一擊再次落空。沈震嶽又早一步消失，一掌拍在沈夢生的肩上，同時移動至兩米外。

「你並非我對手，停手吧。」沈震嶽拂袖，冷聲喝止道。

「麻煩。」沈夢生瞇起眼，心裡暗裡盤算。

若非現在恢復的能力還不足以進行遠距離傳送，沈夢生肯定立即趕回費家堡，而不是採取攻勢，進行這種毫無勝算率接近零的戰鬥。

可是，要回去救那個女人，就必須擊敗眼前的麻煩傢伙。這個男人跟自己同樣能夠瞬間移動，而且不論速度、判斷能力和源力都遠遠在自己之上.......

攻擊，觀察，尋找那0.1%擊倒對方的機會。

這個機會只有一次！

這是時空流的對決。

接下來，沈夢生和沈震嶽兩人身影在夜空互換，淡紫和深紫兩色漩渦不斷出現然後消失，上一秒在城牆的地面，下一刻已在二十米外的半空中。鐵器的銀芒閃爍，空間被漩渦擠得連連發出爆響，金屬牆被劈得火花四起，花痕處處！

漩渦生，人現尺出！

可是，量空尺每每遲了半步，只能夠劈在空氣中，當鋼尺劈下的瞬間，沈震嶽已瞬移至另一方位偷襲，大掌時而拍在肩膀，時而轟在後上。沈夢生狼狽地扛下一波又一波難以預估的攻擊，連連暴退。說實在的，這短短三分鐘時間中，他儼如一個人形沙包一般打來打去，形勢絕對不妙。

沈震嶽，不是同一層次的強橫，不可匹敵的恐怖！

落空，慢了半秒。

第十次落空，這次還是慢了0.4秒。

第二十次仍然落空，這次慢了0.3秒。

沈夢生雖然一直落入下風，可是憑過人的悟性，天才的運算和分析能力，雙方的速度漸漸拉近，在沈震嶽的手貼在自己衣背的一刻，及時瞬移躲開。他終於勉強追得上沈震嶽的速度......

慣性！

即使是源聖好，還是半神也好，戰鬥時都形成屬於自己的慣性，特別在實力懸殊，碾壓對方的時候，這「慣性」便更為明顯。就像一個足球前鋒發現守門員不善於防守死角，便會不斷朝這個死角射門。

一次兩次，久而久之形成慣性。

每每挺而走險，露出右邊後背讓對方攻擊的沈夢生正是這個守門員！空隙，為了養成「射手」的慣性！捕捉對方「射門」的一剎，全力反擊！

當沈夢生第無數次揮空的這一刻，唯一的機會終於來了！

避開，然後出手，是左背，要來了！沈夢生默念。

沈夢生瞬移一步，避開身後襲來的掌風，旋即猛然轉身直視微微一詫的沈震嶽。手一動，沈震嶽的側面徒然出現一個淡紫漩渦，量空尺激射！

沈震嶽迅速反應過來，目光一凝，兩指夾住一甩，撥開側面偷襲的量空尺。

「佯攻？」沈震嶽暗道。

同一時間，沈夢生咬緊牙關，抽手合十，盡全力施展真正的殺著。

「疊空爆！」

沈震嶽左右兩邊各出現數個一米直徑的漩渦，隨沈夢生一聲冷喝互相交疊，空間與空間在源力的擠壓下就如威力驚人的空間炸彈，在沈震嶽四周瞬間炸開，城牆應聲崩塌，空間爆炸的氣壓之大，連出手攻擊的沈夢生都不受控制地掀飛，直摔落城牆的面上。

事實上，這一招殺著連城牆都能夠轟出一個大洞，威力甚至超出沈夢生本人的預期。

這次該解決了吧？

然而，沙塵散去後的沈震嶽竟然絲毫無損，負手屹立在夜空，俯視城牆下方的沈夢生。

這時，雲霧被風吹散，在沈震嶽身後露出一輪皎潔的滿月，把他襯托成無法接近的神明。

這次麻煩了。沈夢生額上滲出一滴汗珠，握住量空尺的左手酸軟發麻，不禁震抖起來。果然，即使是發出奇襲，兩人境界的差距還是大了。

「如果我剛才有心殺死你，你已經死上一百次，無謂再浪費力氣。」

「你到底想點？」沈夢生抬首問道。

「我有事要問你。你叫沈夢生？你喺唔喺從另一個位面而來？」沈震嶽問。

「麻煩。我喺沈夢生。時空流強者，你就喺零區........源帝。」

「無錯。」

沈震嶽凝視沈夢生，緩緩說道：「大戰間，我愛妻被殺，我兒被帶至另一位面。我姓沈，沈震嶽。沈夢生喺你母親幫你改嘅名字，夢生，為夢想生存下去。跟我返去。」

我姓沈，沈震嶽…….

沈夢生是你母親替你改的名字........

「噹啷」一聲，量空尺跌在地上。沈夢生渾身一僵，目光閃爍不定。

源帝是自己的父親？！

就在這時候，變故徒生！兩道人影忽然出現在他們之間。鏡海和尚和安倍兼兩人並肩而來，雙雙駕到！

「沈老弟，抱歉啦。貧僧今唔可以畀你帶走夢生施主。」鏡海和尚淡笑。

「小夢生，你要上演英雄救美吧？快去快去。喔，你用晒源力囉，食粒花生再走。」安倍兼直遞上一碟花生，訕笑道。

食咗d花生可以補返d源力？

唔夠喉啵

契弟出去食飯 今晚返去再爆

莫巴

「我喺嚟食花生。」安倍兼直如是說。

今日深夜仲有

真是好好睇

花生友

第二季會緊湊啲，睇落去
第三季開始會好似前傳咁 英雄會再獨立成章

中出巴，你覺得每次出文都係即打即出好，定係寫定幾篇再慢慢出好
即打即出可以發揮創意，即時修改
寫定再出可以想出就出，唔洗捱更抵夜爆文

你覺得邊樣好啲

各有各好，當然如果可以嘅話即打即出，大家唔使慢慢等

其實頭幾季嘅大綱已經晌個腦度，如果有足夠時間就好

就嚟1001

深夜已到，想有新文助眠

依加見成咗份工，咁咪有多啲時間爆文

今夜有文乎？！

契弟返緊屋企 大家聽朝睇文
留一個位俾契弟貼link

冇可能既大支

啦啦啦啦已死之人出黎搗亂

呵呵呵

屌唔到女唔甘心

我又要玩

拜